[
    {
        "event_id": "123466",
        "name": "Wiecz\u00f3r Panie\u0144ski Plus: spektakl komediowy - PREMIERA!",
        "description": "Wiecz\u00f3r panie\u0144ski zdarza si\u0119 raz... na jaki\u015b czas. Trzy przyjaci\u00f3\u0142ki po przej\u015bciach z przytupem wkraczaj\u0105 na nowe drogi \u017cycia. Irena przyjmuje o\u015bwiadczyny bogatego biznesmena, a cho\u0107 daty \u015blubu jeszcze nie wyznaczono, trzeba wydarzenie uczci\u0107. Jak? Oczywi\u015bcie organizuj\u0105c wystrza\u0142owy, szalony wiecz\u00f3r panie\u0144ski. Pech w tym, \u017ce panienki nie s\u0105 ju\u017c panienkami, termin imprezy trudno wcisn\u0105\u0107 w napi\u0119te grafiki pracuj\u0105cych uczestniczek, zam\u00f3wione atrakcje jedna po drugiej bior\u0105 w \u0142eb, a wyst\u0119p przystojnego striptizera, kt\u00f3ry mia\u0142 stanowi\u0107 gw\u00f3\u017ad\u017a wieczoru, okazuje si\u0119... gwo\u017adziem do trumny szampa\u0144skiej zabawy. Panie\u0144ski wiecz\u00f3r zmienia si\u0119 w wielk\u0105 awantur\u0119, kt\u00f3r\u0105 pot\u0119guje wezwany na pomoc by\u0142y m\u0105\u017c przysz\u0142ej panny m\u0142odej. Okazuje si\u0119, \u017ce to, czego sobie \u017cyczymy nie zawsze jest tym, czego potrzebujemy, a serce i rozum najcz\u0119\u015bciej stoj\u0105 po r\u00f3\u017cnych stronach barykady. Micha\u0142 Szczygielski Obsada: Katarzyna Skrzynecka,Anna Iberszer,Monika Mazur/ Wiktoria G\u0105siewska ,Tomasz Bednarek,Stefano Terrazzino/ Marek Kaliszuk . Bilety - 120 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123466",
        "name": "Wiecz\u00f3r Panie\u0144ski Plus: spektakl komediowy - PREMIERA!",
        "description": "Wiecz\u00f3r panie\u0144ski zdarza si\u0119 raz... na jaki\u015b czas. Trzy przyjaci\u00f3\u0142ki po przej\u015bciach z przytupem wkraczaj\u0105 na nowe drogi \u017cycia. Irena przyjmuje o\u015bwiadczyny bogatego biznesmena, a cho\u0107 daty \u015blubu jeszcze nie wyznaczono, trzeba wydarzenie uczci\u0107. Jak? Oczywi\u015bcie organizuj\u0105c wystrza\u0142owy, szalony wiecz\u00f3r panie\u0144ski. Pech w tym, \u017ce panienki nie s\u0105 ju\u017c panienkami, termin imprezy trudno wcisn\u0105\u0107 w napi\u0119te grafiki pracuj\u0105cych uczestniczek, zam\u00f3wione atrakcje jedna po drugiej bior\u0105 w \u0142eb, a wyst\u0119p przystojnego striptizera, kt\u00f3ry mia\u0142 stanowi\u0107 gw\u00f3\u017ad\u017a wieczoru, okazuje si\u0119... gwo\u017adziem do trumny szampa\u0144skiej zabawy. Panie\u0144ski wiecz\u00f3r zmienia si\u0119 w wielk\u0105 awantur\u0119, kt\u00f3r\u0105 pot\u0119guje wezwany na pomoc by\u0142y m\u0105\u017c przysz\u0142ej panny m\u0142odej. Okazuje si\u0119, \u017ce to, czego sobie \u017cyczymy nie zawsze jest tym, czego potrzebujemy, a serce i rozum najcz\u0119\u015bciej stoj\u0105 po r\u00f3\u017cnych stronach barykady. Micha\u0142 Szczygielski Obsada: Katarzyna Skrzynecka,Anna Iberszer,Monika Mazur/ Wiktoria G\u0105siewska ,Tomasz Bednarek,Stefano Terrazzino/ Marek Kaliszuk . Bilety - 120 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123465",
        "name": "Wiecz\u00f3r Panie\u0144ski Plus: spektakl komediowy - PREMIERA!",
        "description": "Wiecz\u00f3r panie\u0144ski zdarza si\u0119 raz... na jaki\u015b czas. Trzy przyjaci\u00f3\u0142ki po przej\u015bciach z przytupem wkraczaj\u0105 na nowe drogi \u017cycia. Irena przyjmuje o\u015bwiadczyny bogatego biznesmena, a cho\u0107 daty \u015blubu jeszcze nie wyznaczono, trzeba wydarzenie uczci\u0107. Jak? Oczywi\u015bcie organizuj\u0105c wystrza\u0142owy, szalony wiecz\u00f3r panie\u0144ski. Pech w tym, \u017ce panienki nie s\u0105 ju\u017c panienkami, termin imprezy trudno wcisn\u0105\u0107 w napi\u0119te grafiki pracuj\u0105cych uczestniczek, zam\u00f3wione atrakcje jedna po drugiej bior\u0105 w \u0142eb, a wyst\u0119p przystojnego striptizera, kt\u00f3ry mia\u0142 stanowi\u0107 gw\u00f3\u017ad\u017a wieczoru, okazuje si\u0119... gwo\u017adziem do trumny szampa\u0144skiej zabawy. Panie\u0144ski wiecz\u00f3r zmienia si\u0119 w wielk\u0105 awantur\u0119, kt\u00f3r\u0105 pot\u0119guje wezwany na pomoc by\u0142y m\u0105\u017c przysz\u0142ej panny m\u0142odej. Okazuje si\u0119, \u017ce to, czego sobie \u017cyczymy nie zawsze jest tym, czego potrzebujemy, a serce i rozum najcz\u0119\u015bciej stoj\u0105 po r\u00f3\u017cnych stronach barykady. Micha\u0142 Szczygielski Obsada: Katarzyna Skrzynecka,Anna Iberszer,Monika Mazur/ Wiktoria G\u0105siewska ,Tomasz Bednarek,Stefano Terrazzino/ Marek Kaliszuk . Bilety - 120 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123465",
        "name": "Wiecz\u00f3r Panie\u0144ski Plus: spektakl komediowy - PREMIERA!",
        "description": "Wiecz\u00f3r panie\u0144ski zdarza si\u0119 raz... na jaki\u015b czas. Trzy przyjaci\u00f3\u0142ki po przej\u015bciach z przytupem wkraczaj\u0105 na nowe drogi \u017cycia. Irena przyjmuje o\u015bwiadczyny bogatego biznesmena, a cho\u0107 daty \u015blubu jeszcze nie wyznaczono, trzeba wydarzenie uczci\u0107. Jak? Oczywi\u015bcie organizuj\u0105c wystrza\u0142owy, szalony wiecz\u00f3r panie\u0144ski. Pech w tym, \u017ce panienki nie s\u0105 ju\u017c panienkami, termin imprezy trudno wcisn\u0105\u0107 w napi\u0119te grafiki pracuj\u0105cych uczestniczek, zam\u00f3wione atrakcje jedna po drugiej bior\u0105 w \u0142eb, a wyst\u0119p przystojnego striptizera, kt\u00f3ry mia\u0142 stanowi\u0107 gw\u00f3\u017ad\u017a wieczoru, okazuje si\u0119... gwo\u017adziem do trumny szampa\u0144skiej zabawy. Panie\u0144ski wiecz\u00f3r zmienia si\u0119 w wielk\u0105 awantur\u0119, kt\u00f3r\u0105 pot\u0119guje wezwany na pomoc by\u0142y m\u0105\u017c przysz\u0142ej panny m\u0142odej. Okazuje si\u0119, \u017ce to, czego sobie \u017cyczymy nie zawsze jest tym, czego potrzebujemy, a serce i rozum najcz\u0119\u015bciej stoj\u0105 po r\u00f3\u017cnych stronach barykady. Micha\u0142 Szczygielski Obsada: Katarzyna Skrzynecka,Anna Iberszer,Monika Mazur/ Wiktoria G\u0105siewska ,Tomasz Bednarek,Stefano Terrazzino/ Marek Kaliszuk . Bilety - 120 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125718",
        "name": "Spektakl Jak zupe\u0142nie znikn\u0105\u0107",
        "description": "JAK ZUPE\u0141NIE ZNIKN\u0104\u0106 / Vera Popova, Gosia Trajkowska, Adrien Cognac Jak zupe\u0142nie znikn\u0105\u0107 traktowa\u0107 b\u0119dzie o definicjach i sposobach znikania. Podczas pracy nad spektaklem postaramy si\u0119 zbada\u0107 akt znikni\u0119cia/znikania, zastanawiaj\u0105c si\u0119 nad przyczynami, kt\u00f3re mog\u0105 go wywo\u0142a\u0107 (oraz skutkami, jakie mo\u017ce za sob\u0105 poci\u0105gn\u0105\u0107), a tak\u017ce staraj\u0105c si\u0119 przemy\u015ble\u0107 potencja\u0142 istniej\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci znikania. W trakcie pracy nad projektem spr\u00f3bujemy zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 do r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 i definicji\u00a0znikania, jak r\u00f3wnie\u017c do figur/os\u00f3b/postaci, kt\u00f3re w ten czy inny spos\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142y\u00a0znikn\u0105\u0107/znikn\u0119\u0142y lub nigdy nie istnia\u0142y. Za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych strategii b\u0119dziemy uczy\u0107 si\u0119\u00a0znika\u0107, nie istnie\u0107. Zak\u0142adamy, \u017ce znikanie/nieistnienie jest czym\u015b, co istnieje i co jeste\u015bmy w stanie praktykowa\u0107. Interesuj\u0105 nas prawie wszystkie aspekty znikania: te zupe\u0142nie osobiste, polityczne,\u00a0ekologiczne, j\u0119zykowe, te wirtuozerskie, te najcichsze, te o kt\u00f3rych nikt si\u0119 nigdy nie\u00a0dowiedzia\u0142, znikaj\u0105ce choroby, stany zakochania, przyja\u017anie, znikanie masowe, znikni\u0119cie z \u017cycia publicznego, znikni\u0119cia zaplanowane, powolne zanikanie krajobrazu, kt\u00f3ry znamy. Postaramy si\u0119 znikn\u0105\u0107 w imi\u0119 rewolucji przeciwko wszechobecnej energii, ci\u0105g\u0142ej mobilizacji zasob\u00f3w mentalnych, agresywnej kreatywno\u015bci i spo\u0142ecznej przemocy. Tw\u00f3rcy_czynie: Vera Popova, Gosia Trajkowska, Adrien Cognac Maski: Urszula Szkudlarek Lektor: Tytus Szyluk Premiera w ramach konkursu rezydencyjnego NOWA GENERACJA foto: Karolina Gorzela\u0144czyk Bilety w cenie 20/15 z\u0142 (normalny/ulgowy).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125718",
        "name": "Spektakl Jak zupe\u0142nie znikn\u0105\u0107",
        "description": "JAK ZUPE\u0141NIE ZNIKN\u0104\u0106 / Vera Popova, Gosia Trajkowska, Adrien Cognac Jak zupe\u0142nie znikn\u0105\u0107 traktowa\u0107 b\u0119dzie o definicjach i sposobach znikania. Podczas pracy nad spektaklem postaramy si\u0119 zbada\u0107 akt znikni\u0119cia/znikania, zastanawiaj\u0105c si\u0119 nad przyczynami, kt\u00f3re mog\u0105 go wywo\u0142a\u0107 (oraz skutkami, jakie mo\u017ce za sob\u0105 poci\u0105gn\u0105\u0107), a tak\u017ce staraj\u0105c si\u0119 przemy\u015ble\u0107 potencja\u0142 istniej\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci znikania. W trakcie pracy nad projektem spr\u00f3bujemy zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 do r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 i definicji\u00a0znikania, jak r\u00f3wnie\u017c do figur/os\u00f3b/postaci, kt\u00f3re w ten czy inny spos\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142y\u00a0znikn\u0105\u0107/znikn\u0119\u0142y lub nigdy nie istnia\u0142y. Za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych strategii b\u0119dziemy uczy\u0107 si\u0119\u00a0znika\u0107, nie istnie\u0107. Zak\u0142adamy, \u017ce znikanie/nieistnienie jest czym\u015b, co istnieje i co jeste\u015bmy w stanie praktykowa\u0107. Interesuj\u0105 nas prawie wszystkie aspekty znikania: te zupe\u0142nie osobiste, polityczne,\u00a0ekologiczne, j\u0119zykowe, te wirtuozerskie, te najcichsze, te o kt\u00f3rych nikt si\u0119 nigdy nie\u00a0dowiedzia\u0142, znikaj\u0105ce choroby, stany zakochania, przyja\u017anie, znikanie masowe, znikni\u0119cie z \u017cycia publicznego, znikni\u0119cia zaplanowane, powolne zanikanie krajobrazu, kt\u00f3ry znamy. Postaramy si\u0119 znikn\u0105\u0107 w imi\u0119 rewolucji przeciwko wszechobecnej energii, ci\u0105g\u0142ej mobilizacji zasob\u00f3w mentalnych, agresywnej kreatywno\u015bci i spo\u0142ecznej przemocy. Tw\u00f3rcy_czynie: Vera Popova, Gosia Trajkowska, Adrien Cognac Maski: Urszula Szkudlarek Lektor: Tytus Szyluk Premiera w ramach konkursu rezydencyjnego NOWA GENERACJA foto: Karolina Gorzela\u0144czyk Bilety w cenie 20/15 z\u0142 (normalny/ulgowy).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124317",
        "name": "Mamma Mia. Tribute to Abba - koncert",
        "description": "Uczestnicy koncertu przenios\u0105 si\u0119 szalony \u015bwiat muzyki pop lat 70. i 80. minionego wieku. Wielkich przeboj\u00f3w szwedzkiej grupy Abba za\u0142o\u017conej przez Anni-Frid Lyngstad, Benny'ego Anderssona, Bj\u00f6rna Ulvaeusa i Agneth\u0119 F\u00e4ltskog. Mamma Mia. Tribute to Abba to grupa z\u0142o\u017cona z czterech muzyk\u00f3w - dwie wokalistki, gitarzysta oraz pianista. Wykonuj\u0105 utwory z repertuaru grupy Abba, staraj\u0105c si\u0119, aby muzyka lat 70. wci\u0105\u017c by\u0142a \u017cywa. Cztery r\u00f3\u017cne charaktery, cztery r\u00f3\u017cne historie - jedna wsp\u00f3lna pasja. Mamma Mia. Tribute to Abba zaprasza do wsp\u00f3lnej podro\u017cy wstecz do lat, w kt\u00f3rych kr\u00f3lowa\u0142a muzyka disco. Wi\u0119cej informacji Bilety: 40 z\u0142 (I pula - wyprzedane) 50 z\u0142 (II pula)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124317",
        "name": "Mamma Mia. Tribute to Abba - koncert",
        "description": "Uczestnicy koncertu przenios\u0105 si\u0119 szalony \u015bwiat muzyki pop lat 70. i 80. minionego wieku. Wielkich przeboj\u00f3w szwedzkiej grupy Abba za\u0142o\u017conej przez Anni-Frid Lyngstad, Benny'ego Anderssona, Bj\u00f6rna Ulvaeusa i Agneth\u0119 F\u00e4ltskog. Mamma Mia. Tribute to Abba to grupa z\u0142o\u017cona z czterech muzyk\u00f3w - dwie wokalistki, gitarzysta oraz pianista. Wykonuj\u0105 utwory z repertuaru grupy Abba, staraj\u0105c si\u0119, aby muzyka lat 70. wci\u0105\u017c by\u0142a \u017cywa. Cztery r\u00f3\u017cne charaktery, cztery r\u00f3\u017cne historie - jedna wsp\u00f3lna pasja. Mamma Mia. Tribute to Abba zaprasza do wsp\u00f3lnej podro\u017cy wstecz do lat, w kt\u00f3rych kr\u00f3lowa\u0142a muzyka disco. Wi\u0119cej informacji Bilety: 40 z\u0142 (I pula - wyprzedane) 50 z\u0142 (II pula)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125917",
        "name": "VIII edycja pozna\u0144skiego Art!show",
        "description": "Art!show to kolejna edycja od 4 lat goszcz\u0105cego w Poznaniu. Celem wydarzenia jest zbli\u017cenie mieszka\u0144c\u00f3w Poznania do sztuki poprzez wystaw\u0119 malarstwa, fotografii czy rze\u017aby, przy jednoczesnym zapewnieniu w tym dniu atrakcji takich jak np. rysowanie z dzie\u0107mi, zaj\u0119cia z fotografii, porady z rze\u017abiarstwa i malarstwa, muzyka na \u017cywo, a tak\u017ce doradztwo dla kobiet z stylizacji i makija\u017cu. W ramach akcji swoje prace wystawi kilku znanych pozna\u0144skich artyst\u00f3w Organizatorzy planuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wystaw\u0119 m\u0142odych talent\u00f3w, gdzie zostan\u0105 zaprezentowane prace dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 w kawiarni Lulu Cafe, znajduj\u0105cej si\u0119 na poziomie +1 w centrum handlowym Avenida Pozna\u0144. Szczeg\u00f3\u0142owy program wydarzenia i inne przydatne informacje znajduj\u0105 si\u0119 w linku poni\u017cej. Sztuka na pasa\u017cach Avenidy Pozna\u0144. W dniach 10-11 wrze\u015bnia odb\u0119dzie si\u0119 VIII. edycja Art!show (prowly.com)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125917",
        "name": "VIII edycja pozna\u0144skiego Art!show",
        "description": "Art!show to kolejna edycja od 4 lat goszcz\u0105cego w Poznaniu. Celem wydarzenia jest zbli\u017cenie mieszka\u0144c\u00f3w Poznania do sztuki poprzez wystaw\u0119 malarstwa, fotografii czy rze\u017aby, przy jednoczesnym zapewnieniu w tym dniu atrakcji takich jak np. rysowanie z dzie\u0107mi, zaj\u0119cia z fotografii, porady z rze\u017abiarstwa i malarstwa, muzyka na \u017cywo, a tak\u017ce doradztwo dla kobiet z stylizacji i makija\u017cu. W ramach akcji swoje prace wystawi kilku znanych pozna\u0144skich artyst\u00f3w Organizatorzy planuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wystaw\u0119 m\u0142odych talent\u00f3w, gdzie zostan\u0105 zaprezentowane prace dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 w kawiarni Lulu Cafe, znajduj\u0105cej si\u0119 na poziomie +1 w centrum handlowym Avenida Pozna\u0144. Szczeg\u00f3\u0142owy program wydarzenia i inne przydatne informacje znajduj\u0105 si\u0119 w linku poni\u017cej. Sztuka na pasa\u017cach Avenidy Pozna\u0144. W dniach 10-11 wrze\u015bnia odb\u0119dzie si\u0119 VIII. edycja Art!show (prowly.com)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125687",
        "name": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci - III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia 18:00 w Starej Papierni +2 Program III BTA: Wystawa g\u0142\u00f3wna: Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.2021 r. Wystawy towarzysz\u0105ce: \"100% Plastik\"; Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24, Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.2021 r. \"Inwanding/Auswanding\"; Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.2021 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz; 1 - 31.10.2021 - Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\"; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.2021 r. Textile TALKS / KONFERENCJA: UAP Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16 - 17.10.2021 r. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie. I skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"! W tym roku zobaczymy prace prze\u015bmiewcze i nasycone wra\u017cliwo\u015bci\u0105, dzienniki obserwacji rzeczywisto\u015bci i wewn\u0119trznych przemian, portretowanie nowych mi\u0142o\u015bci i strat, marze\u0144 i t\u0119sknot, nadziei i strachu, zaproszenia do dialogu i opowie\u015bci o sobie, przysz\u0142o\u015b\u0107 i przesz\u0142o\u015b\u0107, tematy lokalne i globalne. Zobaczymy prace dzia\u0142aj\u0105ce tylko form\u0105, w kt\u00f3re mo\u017cna wpatrywa\u0107 si\u0119 godzinami dla samej przyjemno\u015bci patrzenia i takie, kt\u00f3re poruszaj\u0105 tematy tak trudne, \u017ce g\u0142os wi\u0119\u017anie w gardle i chce si\u0119 uciec. \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" uka\u017ce si\u0119 nam w formie niespodziewanej. Przede wszystkim o wiele g\u0142\u0119bszej, dojrzalszej i bardziej nostalgicznej ni\u017c mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 po temacie. Biennale Tkaniny Artystycznej ma formu\u0142\u0119 otwart\u0105 i jest skierowane jest do tw\u00f3rczy\u0144 i tw\u00f3rc\u00f3w, kt\u00f3rzy tworz\u0105 w dziedzinie szeroko poj\u0119tej tkaniny artystycznej, czyli sztuki w\u0142\u00f3kna. Do udzia\u0142u w wystawie zapraszamy zar\u00f3wno artystki i artyst\u00f3w profesjonalnych, jak i pocz\u0105tkuj\u0105cych adept\u00f3w i adeptki sztuki. I taki te\u017c przekr\u00f3j do\u015bwiadcze\u0144 artystycznych b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na wystawie. Organizator: Fundacja Jak Malowana Partner g\u0142\u00f3wny: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu Wsp\u00f3\u0142organizator: Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu Koordynatorka: Anna Maria Brandys. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministra Kultury, Dziedzictwa Narodowego i Sportu pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125687",
        "name": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci - III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia 18:00 w Starej Papierni +2 Program III BTA: Wystawa g\u0142\u00f3wna: Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.2021 r. Wystawy towarzysz\u0105ce: \"100% Plastik\"; Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24, Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.2021 r. \"Inwanding/Auswanding\"; Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.2021 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz; 1 - 31.10.2021 - Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\"; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.2021 r. Textile TALKS / KONFERENCJA: UAP Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16 - 17.10.2021 r. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie. I skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"! W tym roku zobaczymy prace prze\u015bmiewcze i nasycone wra\u017cliwo\u015bci\u0105, dzienniki obserwacji rzeczywisto\u015bci i wewn\u0119trznych przemian, portretowanie nowych mi\u0142o\u015bci i strat, marze\u0144 i t\u0119sknot, nadziei i strachu, zaproszenia do dialogu i opowie\u015bci o sobie, przysz\u0142o\u015b\u0107 i przesz\u0142o\u015b\u0107, tematy lokalne i globalne. Zobaczymy prace dzia\u0142aj\u0105ce tylko form\u0105, w kt\u00f3re mo\u017cna wpatrywa\u0107 si\u0119 godzinami dla samej przyjemno\u015bci patrzenia i takie, kt\u00f3re poruszaj\u0105 tematy tak trudne, \u017ce g\u0142os wi\u0119\u017anie w gardle i chce si\u0119 uciec. \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" uka\u017ce si\u0119 nam w formie niespodziewanej. Przede wszystkim o wiele g\u0142\u0119bszej, dojrzalszej i bardziej nostalgicznej ni\u017c mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 po temacie. Biennale Tkaniny Artystycznej ma formu\u0142\u0119 otwart\u0105 i jest skierowane jest do tw\u00f3rczy\u0144 i tw\u00f3rc\u00f3w, kt\u00f3rzy tworz\u0105 w dziedzinie szeroko poj\u0119tej tkaniny artystycznej, czyli sztuki w\u0142\u00f3kna. Do udzia\u0142u w wystawie zapraszamy zar\u00f3wno artystki i artyst\u00f3w profesjonalnych, jak i pocz\u0105tkuj\u0105cych adept\u00f3w i adeptki sztuki. I taki te\u017c przekr\u00f3j do\u015bwiadcze\u0144 artystycznych b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na wystawie. Organizator: Fundacja Jak Malowana Partner g\u0142\u00f3wny: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu Wsp\u00f3\u0142organizator: Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu Koordynatorka: Anna Maria Brandys. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministra Kultury, Dziedzictwa Narodowego i Sportu pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "121883",
        "name": "Dire Straits Experience - UWAGA! Koncert prze\u0142o\u017cony na 21.06.2022 r.",
        "description": "Grupa\u00a0powraca po latach na \u015bwiatow\u0105 tras\u0119 koncertow\u0105 z udzia\u0142em kilku cz\u0142onk\u00f3w sk\u0142adu pocz\u0105tkowego. Znakomici muzycy, posiadacze\u00a0Grammy Awards, jak saksofonista\u00a0Chris White, gitarzysta Terence Reis, perkusista Chris Whitten, klawiszowiec Simon Carter, Tim Walters\u00a0i\u00a0James Powell\u00a0przemierzaj\u0105 \u015bwiat daj\u0105c niezapomniane show, a ich koncerty b\u0142yskawicznie si\u0119 wyprzedaj\u0105. Legendarny zesp\u00f3\u0142 Dire Straits, na czele z Markiem Knopflerem, zapisa\u0142 si\u0119 na kartach historii \u015bwiatowego rocka swoimi 120 milionami sprzedanych album\u00f3w i wyprzedanymi koncertami na najwi\u0119kszych stadionach. Grupa bi\u0142a rekordy popularno\u015bci w latach 70-tych. Ogromne zainteresowanie zespo\u0142em nie min\u0119\u0142o nawet po odej\u015bciu Marka, kt\u00f3ra postawi\u0142 na solow\u0105 karier\u0119\u00a0 w p\u00f3\u017anych latach osiemdziesi\u0105tych. Dire Straits Experience bilety Meet & Greet\u00a0 - limitowana oferta bilet\u00f3w M&G gwarantuje spotkanie z zespo\u0142em! opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "121883",
        "name": "Dire Straits Experience - UWAGA! Koncert prze\u0142o\u017cony na 21.06.2022 r.",
        "description": "Grupa\u00a0powraca po latach na \u015bwiatow\u0105 tras\u0119 koncertow\u0105 z udzia\u0142em kilku cz\u0142onk\u00f3w sk\u0142adu pocz\u0105tkowego. Znakomici muzycy, posiadacze\u00a0Grammy Awards, jak saksofonista\u00a0Chris White, gitarzysta Terence Reis, perkusista Chris Whitten, klawiszowiec Simon Carter, Tim Walters\u00a0i\u00a0James Powell\u00a0przemierzaj\u0105 \u015bwiat daj\u0105c niezapomniane show, a ich koncerty b\u0142yskawicznie si\u0119 wyprzedaj\u0105. Legendarny zesp\u00f3\u0142 Dire Straits, na czele z Markiem Knopflerem, zapisa\u0142 si\u0119 na kartach historii \u015bwiatowego rocka swoimi 120 milionami sprzedanych album\u00f3w i wyprzedanymi koncertami na najwi\u0119kszych stadionach. Grupa bi\u0142a rekordy popularno\u015bci w latach 70-tych. Ogromne zainteresowanie zespo\u0142em nie min\u0119\u0142o nawet po odej\u015bciu Marka, kt\u00f3ra postawi\u0142 na solow\u0105 karier\u0119\u00a0 w p\u00f3\u017anych latach osiemdziesi\u0105tych. Dire Straits Experience bilety Meet & Greet\u00a0 - limitowana oferta bilet\u00f3w M&G gwarantuje spotkanie z zespo\u0142em! opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125529",
        "name": "Bezp\u0142atna mammografia",
        "description": "Bezp\u0142atna mammografia, finansowana przez NFZ, Panie w wieku od 50 do 69 lat, kt\u00f3re s\u0105 ubezpieczone i nie mia\u0142y wykonanej mammografii w ramach Programu w ci\u0105gu ostatnich 24 miesi\u0119cy lub s\u0105 w grupie ryzyka i w roku poprzedzaj\u0105cym otrzyma\u0142y pisemne wskazanie do wykonania ponownej mammografii po up\u0142ywie 12 miesi\u0119cy. Programem nie s\u0105 obj\u0119te Panie, u kt\u00f3rych ju\u017c wcze\u015bniej zdiagnozowano zmiany nowotworowe o charakterze z\u0142o\u015bliwym w piersi. Mobilna pracownia mammograficzna LUX MED b\u0119dzie oczekiwa\u0142a na Panie w Poznaniu - przy markecie Kaufland, Aleje Solidarno\u015bci 42 7 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 10.00 do 17.10 8 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 8.30 do 15.00 9 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 10.00 do 17.00 10 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 8.00 do 15.00 13 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 10.00 do 17.00 Przed badaniem wymagana jest rejestracja pod nr tel. 58 666 24 4 4 lub na http://www.mammo.pl/formularz . W celu weryfikacji uprawnie\u0144 do badania przed po\u0142\u0105czeniem telefonicznym nale\u017cy przygotowa\u0107 dow\u00f3d osobisty. Na badanie nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 zdj\u0119cia z poprzednich mammografii, o ile nie by\u0142y one wykonane w pracowni LUX MED. W zwi\u0105zku z epidemi\u0105 Covid-19 w trosce o zdrowie i bezpiecze\u0144stwo Pa\u0144 i personelu medycznego organizatorzy prosz\u0105 o zrozumienie dla podj\u0119tych \u015brodk\u00f3w ochrony oraz o stawienie si\u0119 na badanie w maseczce ochronnej i w czasie wyznaczonym podczas rejestracji. Program Profilaktyki Raka Piersi jest prowadzony w Polsce od 2006 roku. Jego celem jest przebadanie jak najwi\u0119kszej populacji Polek, tak aby wykry\u0107 potencjaln\u0105 chorob\u0119 na najwcze\u015bniejszym jej etapie, a tym samym obni\u017cy\u0107 wska\u017anik umieralno\u015bci z powodu raka piersi do poziomu osi\u0105gni\u0119tego w przoduj\u0105cych w tym zakresie krajach Unii Europejskiej. Wyniki realizacji Programu s\u0105 bardzo niepokoj\u0105ce. Odbiegaj\u0105 znacz\u0105co od wynik\u00f3w europejskich i odnotowuj\u0105 znacz\u0105cy spadek odsetka przebadanych Pa\u0144, kt\u00f3ry w marcu 2020 roku wynosi\u0142 zaledwie 38 % uprawnionych kobiet, a w lipcu 2021 roku spad\u0142 do 34 %. Warto wskaza\u0107, \u017ce ponad po\u0142owa wszystkich bada\u0144 mammograficznych ma miejsce w pracowniach mobilnych (mammobusach). Mammografia jest najbardziej skuteczn\u0105 metod\u0105 wykrywania raka piersi u kobiet powy\u017cej 40 roku \u017cycia i najskuteczniejszym badaniem przesiewowym u kobiet w przedziale wiekowym 50-69 lat. Wcze\u015bnie wykryty nowotw\u00f3r umo\u017cliwia natychmiastowe, skuteczne leczenie oraz daje niemal 100% gwarancj\u0119 powrotu do zdrowia.",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "125529",
        "name": "Bezp\u0142atna mammografia",
        "description": "Bezp\u0142atna mammografia, finansowana przez NFZ, Panie w wieku od 50 do 69 lat, kt\u00f3re s\u0105 ubezpieczone i nie mia\u0142y wykonanej mammografii w ramach Programu w ci\u0105gu ostatnich 24 miesi\u0119cy lub s\u0105 w grupie ryzyka i w roku poprzedzaj\u0105cym otrzyma\u0142y pisemne wskazanie do wykonania ponownej mammografii po up\u0142ywie 12 miesi\u0119cy. Programem nie s\u0105 obj\u0119te Panie, u kt\u00f3rych ju\u017c wcze\u015bniej zdiagnozowano zmiany nowotworowe o charakterze z\u0142o\u015bliwym w piersi. Mobilna pracownia mammograficzna LUX MED b\u0119dzie oczekiwa\u0142a na Panie w Poznaniu - przy markecie Kaufland, Aleje Solidarno\u015bci 42 7 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 10.00 do 17.10 8 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 8.30 do 15.00 9 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 10.00 do 17.00 10 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 8.00 do 15.00 13 wrze\u015bnia 2021 w godzinach od 10.00 do 17.00 Przed badaniem wymagana jest rejestracja pod nr tel. 58 666 24 4 4 lub na http://www.mammo.pl/formularz . W celu weryfikacji uprawnie\u0144 do badania przed po\u0142\u0105czeniem telefonicznym nale\u017cy przygotowa\u0107 dow\u00f3d osobisty. Na badanie nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 zdj\u0119cia z poprzednich mammografii, o ile nie by\u0142y one wykonane w pracowni LUX MED. W zwi\u0105zku z epidemi\u0105 Covid-19 w trosce o zdrowie i bezpiecze\u0144stwo Pa\u0144 i personelu medycznego organizatorzy prosz\u0105 o zrozumienie dla podj\u0119tych \u015brodk\u00f3w ochrony oraz o stawienie si\u0119 na badanie w maseczce ochronnej i w czasie wyznaczonym podczas rejestracji. Program Profilaktyki Raka Piersi jest prowadzony w Polsce od 2006 roku. Jego celem jest przebadanie jak najwi\u0119kszej populacji Polek, tak aby wykry\u0107 potencjaln\u0105 chorob\u0119 na najwcze\u015bniejszym jej etapie, a tym samym obni\u017cy\u0107 wska\u017anik umieralno\u015bci z powodu raka piersi do poziomu osi\u0105gni\u0119tego w przoduj\u0105cych w tym zakresie krajach Unii Europejskiej. Wyniki realizacji Programu s\u0105 bardzo niepokoj\u0105ce. Odbiegaj\u0105 znacz\u0105co od wynik\u00f3w europejskich i odnotowuj\u0105 znacz\u0105cy spadek odsetka przebadanych Pa\u0144, kt\u00f3ry w marcu 2020 roku wynosi\u0142 zaledwie 38 % uprawnionych kobiet, a w lipcu 2021 roku spad\u0142 do 34 %. Warto wskaza\u0107, \u017ce ponad po\u0142owa wszystkich bada\u0144 mammograficznych ma miejsce w pracowniach mobilnych (mammobusach). Mammografia jest najbardziej skuteczn\u0105 metod\u0105 wykrywania raka piersi u kobiet powy\u017cej 40 roku \u017cycia i najskuteczniejszym badaniem przesiewowym u kobiet w przedziale wiekowym 50-69 lat. Wcze\u015bnie wykryty nowotw\u00f3r umo\u017cliwia natychmiastowe, skuteczne leczenie oraz daje niemal 100% gwarancj\u0119 powrotu do zdrowia.",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "125484",
        "name": "8. Pozna\u0144 Design Festiwal: w poszukiwaniu korzeni",
        "description": "\"Zakorzenienie. Inspiracja tradycj\u0105\" - to has\u0142o tegorocznej edycji Pozna\u0144 Design Festiwal. Tym razem projektanci zmierz\u0105 si\u0119 z tematem dziedzictwa kulturowego. W programie jest blisko 40 wydarze\u0144: wystawy, warsztaty, projekcje filmowe i dyskusje. Zapraszamy mi\u0119dzy 10. a 18. wrze\u015bnia m. in. do Starego Browaru i do Centrum Kultury Zamek. Podczas Pozna\u0144 Design Festiwal lokalni projektanci, ale te\u017c go\u015bcie\u00a0z Warszawy, Bydgoszczy i Szczecina, spojrz\u0105 na nowo na tradycj\u0119, sztuk\u0119 ludow\u0105 czy r\u0119kodzie\u0142o. Program imprezy jest bogaty i r\u00f3\u017cnorodny, dost\u0119pny dla wszystkich\u00a0i bezp\u0142atny . Niezale\u017cnie od poziomu wiedzy o designie uczestnik\u00f3w, ma przede wszystkim pom\u00f3c wyzwoli\u0107 tkwi\u0105c\u0105 w nich tw\u00f3rcz\u0105 energi\u0119.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125484",
        "name": "8. Pozna\u0144 Design Festiwal: w poszukiwaniu korzeni",
        "description": "\"Zakorzenienie. Inspiracja tradycj\u0105\" - to has\u0142o tegorocznej edycji Pozna\u0144 Design Festiwal. Tym razem projektanci zmierz\u0105 si\u0119 z tematem dziedzictwa kulturowego. W programie jest blisko 40 wydarze\u0144: wystawy, warsztaty, projekcje filmowe i dyskusje. Zapraszamy mi\u0119dzy 10. a 18. wrze\u015bnia m. in. do Starego Browaru i do Centrum Kultury Zamek. Podczas Pozna\u0144 Design Festiwal lokalni projektanci, ale te\u017c go\u015bcie\u00a0z Warszawy, Bydgoszczy i Szczecina, spojrz\u0105 na nowo na tradycj\u0119, sztuk\u0119 ludow\u0105 czy r\u0119kodzie\u0142o. Program imprezy jest bogaty i r\u00f3\u017cnorodny, dost\u0119pny dla wszystkich\u00a0i bezp\u0142atny . Niezale\u017cnie od poziomu wiedzy o designie uczestnik\u00f3w, ma przede wszystkim pom\u00f3c wyzwoli\u0107 tkwi\u0105c\u0105 w nich tw\u00f3rcz\u0105 energi\u0119.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125905",
        "name": "Wystawa zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy",
        "description": "Wydawnictwo Miejskie Posnania, Fundacja Rozwoju Miasta Poznania i wirtualne muzeum historii Poznania CYRYL serdecznie zapraszaj\u0105 na drug\u0105 ods\u0142on\u0119 plenerowej wystawy fotografii Andrzeja Szozdy Miasto \u017cywe. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 10 wrze\u015bnia 2021 roku o godzinie 12 na Wolnym Dziedzi\u0144cu Urz\u0119du Miasta Poznania przy pl. Kolegiackim 17. Od po\u0142owy lat 70. XX wieku do 2015 roku Andrzej Szozda fotografowa\u0142 najwa\u017cniejsze pozna\u0144skie wydarzenia oficjalne i nieoficjalne, kulturalne i sportowe - wizyty wa\u017cnych osobisto\u015bci, wybory do Rad Narodowych i Sejmu, konkursy Miss Polonia, sesje Rady Miasta Poznania, mecze, spektakle teatralne i baletowe, koncerty, pochody, procesje, inauguracje, honorowe doktoraty, zloty, festiwale i pogrzeby. Robi\u0142 zdj\u0119cia ludziom znanym i nieznanym: papie\u017cowi, prezydentom, kr\u00f3lowi Malezji, sekretarzowi generalnemu Kampuczy, sportowcom, aktorom, tancerzom, kandydatkom do tytu\u0142u najpi\u0119kniejszej Wielkopolanki, mechanikom samochodowym, ludziom w parku, maturzystom i przedszkolakom. Potrafi\u0142 przekona\u0107 wszystkich, nawet najbardziej kapry\u015bnych celebryt\u00f3w do pozowania do zdj\u0119\u0107. Fotografowa\u0142 wielkie budowy (stadion), przebudowy, remonty (Iglica na MTP), modernizacje i konserwacje zabytk\u00f3w (fara), badania archeologiczne (Ostr\u00f3w Tumski), ale tak\u017ce zwierz\u0119ta w Zoo, kwiaty, drzewa, samoloty i zamarzni\u0119ty staw na So\u0142aczu. Jego zdj\u0119cia s\u0105 pozbawione niuans\u00f3w, niekiedy niedbale skadrowane, ale w niesamowicie \u017cywio\u0142owy spos\u00f3b dokumentuj\u0105 zastan\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, bywa \u017ce w dziesi\u0105tkach podobnych kadr\u00f3w, niekiedy nieostrych, robionych jakby w biegu, szybkich, zdecydowanych. Rejestruj\u0105 t\u0119tno miasta w bardzo szerokim spektrum, bo Szozda nie rozstawa\u0142 si\u0119 z aparatem fotograficznym w pracy z konieczno\u015bci, a po niej - z pasji i ciekawo\u015bci \u015bwiata. By\u0142 wsz\u0119dzie, bardzo wielu poznaniak\u00f3w go zna\u0142o, ujmowa\u0142 u\u015bmiechem i \u017cyczliwo\u015bci\u0105, humorem i pozytywn\u0105 energi\u0105. Jego charakterystyczna sylwetka z siwym kucykiem pojawia\u0142a si\u0119 zawsze tam, gdzie dzia\u0142o si\u0119 co\u015b wa\u017cnego, albo zupe\u0142nie niewa\u017cnego, bo codzienno\u015b\u0107 miasta interesowa\u0142a go mo\u017ce nawet bardziej ni\u017c oficjalne uroczysto\u015bci. Urodzi\u0142 si\u0119 i wychowa\u0142 na Starym Mie\u015bcie, matur\u0119 zda\u0142 w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marcina Kasprzaka (dzisiaj Kantego), fotografowa\u0107 zacz\u0105\u0142 na studiach, prac\u0119 fotoreportera podj\u0105\u0142 najpierw w tygodniku \"Wprost\", a po zamkni\u0119ciu gazety w stanie wojennym zatrudni\u0142 go \"Express Pozna\u0144ski\", potem \"Gazeta Pozna\u0144ska\", w ko\u0144cu \"G\u0142os Wielkopolski\", w kt\u00f3rym pracowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Mia\u0142 65 lat, wiele zdj\u0119\u0107 do zrobienia i wiele miejsc do zwiedzenia, kiedy przegra\u0142 walk\u0119 z nowotworem m\u00f3zgu. Zmar\u0142 6 listopada 2015 roku. Po jego \u015bmierci \u017cona Maria i dzieci - Izabella i Krzysztof przekazali archiwum fotograficzne Fundacji Rozwoju Miasta Poznania, a Fundacja\u00a0 z\u0142o\u017cy\u0142a je do depozytu Wydawnictwu Miejskiemu Posnania w celu digitalizacji, archiwizacji i publikacji na portalu Cyryl. I Cyryl to robi. Publikujemy prawie\u00a01700 zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy. Ma\u0142o, ale od czego\u015b musieli\u015bmy zacz\u0105\u0107. Wystawa b\u0119dzie prezentowana do 30 wrze\u015bnia 2021 roku. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125905",
        "name": "Wystawa zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy",
        "description": "Wydawnictwo Miejskie Posnania, Fundacja Rozwoju Miasta Poznania i wirtualne muzeum historii Poznania CYRYL serdecznie zapraszaj\u0105 na drug\u0105 ods\u0142on\u0119 plenerowej wystawy fotografii Andrzeja Szozdy Miasto \u017cywe. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 10 wrze\u015bnia 2021 roku o godzinie 12 na Wolnym Dziedzi\u0144cu Urz\u0119du Miasta Poznania przy pl. Kolegiackim 17. Od po\u0142owy lat 70. XX wieku do 2015 roku Andrzej Szozda fotografowa\u0142 najwa\u017cniejsze pozna\u0144skie wydarzenia oficjalne i nieoficjalne, kulturalne i sportowe - wizyty wa\u017cnych osobisto\u015bci, wybory do Rad Narodowych i Sejmu, konkursy Miss Polonia, sesje Rady Miasta Poznania, mecze, spektakle teatralne i baletowe, koncerty, pochody, procesje, inauguracje, honorowe doktoraty, zloty, festiwale i pogrzeby. Robi\u0142 zdj\u0119cia ludziom znanym i nieznanym: papie\u017cowi, prezydentom, kr\u00f3lowi Malezji, sekretarzowi generalnemu Kampuczy, sportowcom, aktorom, tancerzom, kandydatkom do tytu\u0142u najpi\u0119kniejszej Wielkopolanki, mechanikom samochodowym, ludziom w parku, maturzystom i przedszkolakom. Potrafi\u0142 przekona\u0107 wszystkich, nawet najbardziej kapry\u015bnych celebryt\u00f3w do pozowania do zdj\u0119\u0107. Fotografowa\u0142 wielkie budowy (stadion), przebudowy, remonty (Iglica na MTP), modernizacje i konserwacje zabytk\u00f3w (fara), badania archeologiczne (Ostr\u00f3w Tumski), ale tak\u017ce zwierz\u0119ta w Zoo, kwiaty, drzewa, samoloty i zamarzni\u0119ty staw na So\u0142aczu. Jego zdj\u0119cia s\u0105 pozbawione niuans\u00f3w, niekiedy niedbale skadrowane, ale w niesamowicie \u017cywio\u0142owy spos\u00f3b dokumentuj\u0105 zastan\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, bywa \u017ce w dziesi\u0105tkach podobnych kadr\u00f3w, niekiedy nieostrych, robionych jakby w biegu, szybkich, zdecydowanych. Rejestruj\u0105 t\u0119tno miasta w bardzo szerokim spektrum, bo Szozda nie rozstawa\u0142 si\u0119 z aparatem fotograficznym w pracy z konieczno\u015bci, a po niej - z pasji i ciekawo\u015bci \u015bwiata. By\u0142 wsz\u0119dzie, bardzo wielu poznaniak\u00f3w go zna\u0142o, ujmowa\u0142 u\u015bmiechem i \u017cyczliwo\u015bci\u0105, humorem i pozytywn\u0105 energi\u0105. Jego charakterystyczna sylwetka z siwym kucykiem pojawia\u0142a si\u0119 zawsze tam, gdzie dzia\u0142o si\u0119 co\u015b wa\u017cnego, albo zupe\u0142nie niewa\u017cnego, bo codzienno\u015b\u0107 miasta interesowa\u0142a go mo\u017ce nawet bardziej ni\u017c oficjalne uroczysto\u015bci. Urodzi\u0142 si\u0119 i wychowa\u0142 na Starym Mie\u015bcie, matur\u0119 zda\u0142 w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marcina Kasprzaka (dzisiaj Kantego), fotografowa\u0107 zacz\u0105\u0142 na studiach, prac\u0119 fotoreportera podj\u0105\u0142 najpierw w tygodniku \"Wprost\", a po zamkni\u0119ciu gazety w stanie wojennym zatrudni\u0142 go \"Express Pozna\u0144ski\", potem \"Gazeta Pozna\u0144ska\", w ko\u0144cu \"G\u0142os Wielkopolski\", w kt\u00f3rym pracowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Mia\u0142 65 lat, wiele zdj\u0119\u0107 do zrobienia i wiele miejsc do zwiedzenia, kiedy przegra\u0142 walk\u0119 z nowotworem m\u00f3zgu. Zmar\u0142 6 listopada 2015 roku. Po jego \u015bmierci \u017cona Maria i dzieci - Izabella i Krzysztof przekazali archiwum fotograficzne Fundacji Rozwoju Miasta Poznania, a Fundacja\u00a0 z\u0142o\u017cy\u0142a je do depozytu Wydawnictwu Miejskiemu Posnania w celu digitalizacji, archiwizacji i publikacji na portalu Cyryl. I Cyryl to robi. Publikujemy prawie\u00a01700 zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy. Ma\u0142o, ale od czego\u015b musieli\u015bmy zacz\u0105\u0107. Wystawa b\u0119dzie prezentowana do 30 wrze\u015bnia 2021 roku. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125760",
        "name": "Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "artystka: Justyna Wi\u0119sek kuratorka: Dorota Piekarczyk Wernisa\u017c: Stara Papiernia 18.00, otwarcie wystawy w Galerii Jak 19.30 Tym razem wernisa\u017c b\u0119dzie wyj\u0105tkowy, poniewa\u017c wszystkie wydarzenia zwi\u0105zane z III Biennale Tkaniny Artystycznej otworzymy podczas wernisa\u017cu biennale w Starej Papierni o godzinie 18.00, a nast\u0119pnie udost\u0119pnimy do ogl\u0105dania wystawy towarzysz\u0105ce (w Galerii Jak o godzinie 19.30). Wystawa warszawskiej artystki - Justyny Wi\u0119sek (1988) \"Twarze\" - towarzyszy III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu. Artystka prezentuje cykl batik\u00f3w na bawe\u0142nie, kt\u00f3re powstaj\u0105 nieprzerwanie od 2015 roku. Miniatury utrzymane s\u0105 w monochromatycznej skali barwnej i przedstawiaj\u0105 twarze wy\u0142aniaj\u0105ce si\u0119 z ciemnego t\u0142a. S\u0105 to portrety wybitnych przedstawicieli polskiej kultury i sztuki, kt\u00f3rzy swoj\u0105 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 wywarli na autork\u0119 wp\u0142yw i sk\u0142onili j\u0105 do refleksji. Prezentowany na wystawie cykl jest zar\u00f3wno ho\u0142dem, jak i wyrazem przemy\u015ble\u0144 artystki na temat miejsca autorytet\u00f3w w czasach kryzysu warto\u015bci, jaki mo\u017cna zaobserwowa\u0107 zar\u00f3wno w Polsce, jak i na \u015bwiecie. Ka\u017cdy z portret\u00f3w ma przypisany numer, wed\u0142ug kolejno\u015bci powstawania, \u017caden z nich nie jest jednak podpisany nazwiskiem portretowanej osoby. Autorytety jednego pokolenia w naturalnym procesie z biegiem lat odchodz\u0105 powoli w niepami\u0119\u0107, a ich nazwiska i dorobek zacieraj\u0105 si\u0119 w zbiorowej pami\u0119ci. Proces ten jednak gwa\u0142townie przy\u015bpieszy\u0142, czego wynikiem w opinii autorki jest deficyt autorytet\u00f3w i pog\u0142\u0119biaj\u0105cy si\u0119 kryzys spo\u0142eczny. Wystawa b\u0119dzie udost\u0119pniana do 7 pa\u017adziernika po wcze\u015bniejszym um\u00f3wieniu via mail: galeriajak@gmail.com lub tel. 693083144",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125760",
        "name": "Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "artystka: Justyna Wi\u0119sek kuratorka: Dorota Piekarczyk Wernisa\u017c: Stara Papiernia 18.00, otwarcie wystawy w Galerii Jak 19.30 Tym razem wernisa\u017c b\u0119dzie wyj\u0105tkowy, poniewa\u017c wszystkie wydarzenia zwi\u0105zane z III Biennale Tkaniny Artystycznej otworzymy podczas wernisa\u017cu biennale w Starej Papierni o godzinie 18.00, a nast\u0119pnie udost\u0119pnimy do ogl\u0105dania wystawy towarzysz\u0105ce (w Galerii Jak o godzinie 19.30). Wystawa warszawskiej artystki - Justyny Wi\u0119sek (1988) \"Twarze\" - towarzyszy III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu. Artystka prezentuje cykl batik\u00f3w na bawe\u0142nie, kt\u00f3re powstaj\u0105 nieprzerwanie od 2015 roku. Miniatury utrzymane s\u0105 w monochromatycznej skali barwnej i przedstawiaj\u0105 twarze wy\u0142aniaj\u0105ce si\u0119 z ciemnego t\u0142a. S\u0105 to portrety wybitnych przedstawicieli polskiej kultury i sztuki, kt\u00f3rzy swoj\u0105 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 wywarli na autork\u0119 wp\u0142yw i sk\u0142onili j\u0105 do refleksji. Prezentowany na wystawie cykl jest zar\u00f3wno ho\u0142dem, jak i wyrazem przemy\u015ble\u0144 artystki na temat miejsca autorytet\u00f3w w czasach kryzysu warto\u015bci, jaki mo\u017cna zaobserwowa\u0107 zar\u00f3wno w Polsce, jak i na \u015bwiecie. Ka\u017cdy z portret\u00f3w ma przypisany numer, wed\u0142ug kolejno\u015bci powstawania, \u017caden z nich nie jest jednak podpisany nazwiskiem portretowanej osoby. Autorytety jednego pokolenia w naturalnym procesie z biegiem lat odchodz\u0105 powoli w niepami\u0119\u0107, a ich nazwiska i dorobek zacieraj\u0105 si\u0119 w zbiorowej pami\u0119ci. Proces ten jednak gwa\u0142townie przy\u015bpieszy\u0142, czego wynikiem w opinii autorki jest deficyt autorytet\u00f3w i pog\u0142\u0119biaj\u0105cy si\u0119 kryzys spo\u0142eczny. Wystawa b\u0119dzie udost\u0119pniana do 7 pa\u017adziernika po wcze\u015bniejszym um\u00f3wieniu via mail: galeriajak@gmail.com lub tel. 693083144",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125759",
        "name": "100% PLASTIK - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Jeste\u015bmy spo\u0142ecze\u0144stwem nadmiaru. Wszystkiego mamy za du\u017co. Za du\u017co towar\u00f3w, reklam, zakup\u00f3w, rzeczy, bod\u017ac\u00f3w, jedzenia, t\u0142uszczu. Za du\u017co t\u0142umu wok\u00f3\u0142 nas. Za du\u017co artyst\u00f3w i dzie\u0142 sztuki. Za du\u017co \u015bmieci. Jeszcze nie jest tragicznie. Na razie konsekwencje naszego dobrobytu ponosz\u0105 inni. Z regu\u0142y ci, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 w nim udzia\u0142u. Wprawdzie Chiny nie chc\u0105 ju\u017c importowa\u0107 naszych odpad\u00f3w, ale wci\u0105\u017c jeszcze s\u0105 kraje, do kt\u00f3rych mo\u017cemy je wywie\u017a\u0107. To ich rzeki sp\u0142ywaj\u0105 plastikiem, przedzieraj\u0105c si\u0119 przez krajobraz wysypisk. Gdzie\u015b w dalekich oceanach p\u0142ywaj\u0105 \u017c\u00f3\u0142wie o cia\u0142ach zdeformowanych przez ucisk plastikowej obr\u0119czy opakowania po butelkach, w kt\u00f3re zapl\u0105ta\u0142y si\u0119 dawno temu. Znamy zdj\u0119cia martwych albatros\u00f3w z brzuchami pe\u0142nymi kolorowych przedmiot\u00f3w. Ale u nas nie ma takich \u017c\u00f3\u0142wi. Ani albatros\u00f3w. Wprawdzie to tylko kwestia czasu. Problem, kt\u00f3ry na razie wydaje nam si\u0119 odleg\u0142y za chwil\u0119 dopadnie nas we w\u0142asnych domach. Wiemy to i czujemy si\u0119 bezradni. Przecie\u017c nie sta\u0107 nas na drogie ekologiczne produkty, wega\u0144skie zamienniki mi\u0119sa opakowane w bezpieczny dla \u015brodowiska papier. Co mo\u017cemy zrobi\u0107 my, zwykli konsumenci, wchodz\u0105c do supermarketu, w kt\u00f3rym niemal wszystko opakowane jest w plastik? Potrzebne s\u0105 dzia\u0142ania systemowe - to oczywiste. Ale system jest opiesza\u0142y. Tym bardziej oporny na zmiany im wi\u0119ksze pieni\u0105dze wchodz\u0105 w gr\u0119. Nic dziwnego. Najbogatsi ucierpi\u0105 na ko\u0144cu. Wi\u0119kszo\u015bci z nas daleko jest do szczytu kapitalistycznej piramidy, chocia\u017c jeszcze dalej do jej podstaw. Uwik\u0142ani w system nastawiony na nieko\u0144cz\u0105cy si\u0119 wzrost, uczestniczymy we wsp\u00f3lnym rytuale konsumpcji, poch\u0142aniaj\u0105c i produkuj\u0105c kolejne dobra. Wchodzimy w wyznaczone nam role, poszukuj\u0105c namiastki wolno\u015bci, bo od nas nic nie zale\u017cy. Jeste\u015bmy zm\u0119czeni rozmowami o katastrofie klimatycznej, zanieczyszczeniu \u015brodowiska, deforestacji i wymieraniu gatunk\u00f3w. Znudzi\u0142o nam si\u0119 s\u0142owo \"antropocen\" - jeszcze do niedawna nowe i daj\u0105ce do my\u015blenia. Sta\u0142o si\u0119 banalne. Tak samo jak plastik - banalny jako produkt, banalny jako problem. Na ten temat wszystko ju\u017c zosta\u0142o powiedziane. Po co nam wi\u0119c kolejna wystawa o plastiku? Co z tego, \u017ce jaki\u015b artysta zakrada si\u0119 do cmentarnego kontenera i wyci\u0105ga z niego wyblak\u0142e sztuczne kwiaty? Czy tropienie gumowych r\u0119kawiczek w parkach, w lesie i na trawnikach albo skrupulatne zbieranie i czyszczenie ka\u017cdego skrawka folii to ju\u017c aktywizm? Czy zwykli ludzie mog\u0105 zatrzyma\u0107 autodestrukcyjn\u0105 machin\u0119 nieustannego wzrostu? Czy da si\u0119 wrzuci\u0107 kamyk w jej tryby? Przecie\u017c wszyscy jeste\u015bmy beneficjentami tego systemu. \u017byjemy na \u015bmietnisku kapitalizmu. Tak wygl\u0105da nasza rzeczywisto\u015b\u0107. Tworzymy wi\u0119c sztuk\u0119 odpadu. Na nowo trawimy prze\u017cute kawa\u0142ki. Nie mamy ju\u017c dok\u0105d odes\u0142a\u0107 naszych \u015bmieci. Kuratorka: Elwira Sztetner Artystki i arty\u015bci: Natalia Jakubowska, Micha\u0142 Tomaszewicz, Ludwika Kowalewska, Grzegorz Kozera, Aleksandra Liput, Sylwia Nurzy\u0144ska, Weronika Zalewska, Katarzyna Kordyasz, Elwira Sztetner, Marta Antoniak, Zuzanna Spaltabaka Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia o 19:30 Wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125759",
        "name": "100% PLASTIK - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Jeste\u015bmy spo\u0142ecze\u0144stwem nadmiaru. Wszystkiego mamy za du\u017co. Za du\u017co towar\u00f3w, reklam, zakup\u00f3w, rzeczy, bod\u017ac\u00f3w, jedzenia, t\u0142uszczu. Za du\u017co t\u0142umu wok\u00f3\u0142 nas. Za du\u017co artyst\u00f3w i dzie\u0142 sztuki. Za du\u017co \u015bmieci. Jeszcze nie jest tragicznie. Na razie konsekwencje naszego dobrobytu ponosz\u0105 inni. Z regu\u0142y ci, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 w nim udzia\u0142u. Wprawdzie Chiny nie chc\u0105 ju\u017c importowa\u0107 naszych odpad\u00f3w, ale wci\u0105\u017c jeszcze s\u0105 kraje, do kt\u00f3rych mo\u017cemy je wywie\u017a\u0107. To ich rzeki sp\u0142ywaj\u0105 plastikiem, przedzieraj\u0105c si\u0119 przez krajobraz wysypisk. Gdzie\u015b w dalekich oceanach p\u0142ywaj\u0105 \u017c\u00f3\u0142wie o cia\u0142ach zdeformowanych przez ucisk plastikowej obr\u0119czy opakowania po butelkach, w kt\u00f3re zapl\u0105ta\u0142y si\u0119 dawno temu. Znamy zdj\u0119cia martwych albatros\u00f3w z brzuchami pe\u0142nymi kolorowych przedmiot\u00f3w. Ale u nas nie ma takich \u017c\u00f3\u0142wi. Ani albatros\u00f3w. Wprawdzie to tylko kwestia czasu. Problem, kt\u00f3ry na razie wydaje nam si\u0119 odleg\u0142y za chwil\u0119 dopadnie nas we w\u0142asnych domach. Wiemy to i czujemy si\u0119 bezradni. Przecie\u017c nie sta\u0107 nas na drogie ekologiczne produkty, wega\u0144skie zamienniki mi\u0119sa opakowane w bezpieczny dla \u015brodowiska papier. Co mo\u017cemy zrobi\u0107 my, zwykli konsumenci, wchodz\u0105c do supermarketu, w kt\u00f3rym niemal wszystko opakowane jest w plastik? Potrzebne s\u0105 dzia\u0142ania systemowe - to oczywiste. Ale system jest opiesza\u0142y. Tym bardziej oporny na zmiany im wi\u0119ksze pieni\u0105dze wchodz\u0105 w gr\u0119. Nic dziwnego. Najbogatsi ucierpi\u0105 na ko\u0144cu. Wi\u0119kszo\u015bci z nas daleko jest do szczytu kapitalistycznej piramidy, chocia\u017c jeszcze dalej do jej podstaw. Uwik\u0142ani w system nastawiony na nieko\u0144cz\u0105cy si\u0119 wzrost, uczestniczymy we wsp\u00f3lnym rytuale konsumpcji, poch\u0142aniaj\u0105c i produkuj\u0105c kolejne dobra. Wchodzimy w wyznaczone nam role, poszukuj\u0105c namiastki wolno\u015bci, bo od nas nic nie zale\u017cy. Jeste\u015bmy zm\u0119czeni rozmowami o katastrofie klimatycznej, zanieczyszczeniu \u015brodowiska, deforestacji i wymieraniu gatunk\u00f3w. Znudzi\u0142o nam si\u0119 s\u0142owo \"antropocen\" - jeszcze do niedawna nowe i daj\u0105ce do my\u015blenia. Sta\u0142o si\u0119 banalne. Tak samo jak plastik - banalny jako produkt, banalny jako problem. Na ten temat wszystko ju\u017c zosta\u0142o powiedziane. Po co nam wi\u0119c kolejna wystawa o plastiku? Co z tego, \u017ce jaki\u015b artysta zakrada si\u0119 do cmentarnego kontenera i wyci\u0105ga z niego wyblak\u0142e sztuczne kwiaty? Czy tropienie gumowych r\u0119kawiczek w parkach, w lesie i na trawnikach albo skrupulatne zbieranie i czyszczenie ka\u017cdego skrawka folii to ju\u017c aktywizm? Czy zwykli ludzie mog\u0105 zatrzyma\u0107 autodestrukcyjn\u0105 machin\u0119 nieustannego wzrostu? Czy da si\u0119 wrzuci\u0107 kamyk w jej tryby? Przecie\u017c wszyscy jeste\u015bmy beneficjentami tego systemu. \u017byjemy na \u015bmietnisku kapitalizmu. Tak wygl\u0105da nasza rzeczywisto\u015b\u0107. Tworzymy wi\u0119c sztuk\u0119 odpadu. Na nowo trawimy prze\u017cute kawa\u0142ki. Nie mamy ju\u017c dok\u0105d odes\u0142a\u0107 naszych \u015bmieci. Kuratorka: Elwira Sztetner Artystki i arty\u015bci: Natalia Jakubowska, Micha\u0142 Tomaszewicz, Ludwika Kowalewska, Grzegorz Kozera, Aleksandra Liput, Sylwia Nurzy\u0144ska, Weronika Zalewska, Katarzyna Kordyasz, Elwira Sztetner, Marta Antoniak, Zuzanna Spaltabaka Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia o 19:30 Wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125757",
        "name": "III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Fundacja Jak Malowana, Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu oraz Miasto Pozna\u0144 zapraszaj\u0105 na \u015bwi\u0119to wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej. WYSTAWA G\u0141\u00d3WNA: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.21 r. WERNISA\u017b: 10 wrze\u015bnia o 18:00;\u00a0Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 WYSTAWY TOWARZYSZ\u0104CE: \"100% PLASTIK\" Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24; Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia 19:30; Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 \"Inwanding/Auswanding\" Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.21 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz;\u00a01 - 31.10.2021 Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" ; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia o 19:30;\u00a0Je\u015bli chcesz obejrze\u0107 wystaw\u0119 skontaktuj si\u0119 z Galeri\u0105 Jak: 693083144 lub galeriajak@gmail.com Textile TALKS / KONFERENCJA: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16-17.10.2021 r. Organizuj\u0105c od kilku lat przegl\u0105d wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej, Fundacja Jak Malowana spotka\u0142a si\u0119 z wieloma g\u0142osami zaskoczenia w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w wystaw. Powiela\u0142y si\u0119 opinie m\u00f3wi\u0105ce o tym, \u017ce przed odwiedzeniem Biennale (BTA), czyje\u015b wyobra\u017cenie na temat sztuki tkaniny zamyka\u0142o si\u0119 w takich has\u0142ach jak: dywan, haft, makatka, jaki\u015b kurzo\u0142ap, wyszywane co\u015btam... Tymczasem okazywa\u0142o si\u0119, \u017ce tkanin\u0105 mo\u017ce by\u0107 pejza\u017c, rze\u017aba, meduza, szkic, omsza\u0142y kamie\u0144, obraz, abstrakcja, autorski designerski obiekt, eksperyment technologiczny, papier, manifest wegetaria\u0144ski, ekologiczny, feministyczny, a tak\u017ce wiele innych rzeczy, na kt\u00f3re by wcze\u015bniej nie wpadli! Rozmowy w\u0142a\u015bnie z tymi zaskoczonymi odbiorcami utwierdzaj\u0105 organizator\u00f3w w kontynuowaniu za\u0142o\u017conej misji, kt\u00f3r\u0105 jest przypominanie, \u017ce tkanina artystyczna jest pe\u0142noprawn\u0105 dziedzin\u0105 sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej. I jako taka zabiera g\u0142os w wa\u017cnych spo\u0142ecznie sprawach. Nie jest tylko duchem dawnych lat i muzeum zapomnianych technik. Tkanina artystyczna ma w sobie zdolno\u015b\u0107 do przekazywania trudnych temat\u00f3w w niezwykle bliski, a nawet wr\u0119cz intymny spos\u00f3b. Sztuka wsp\u00f3\u0142czesna, w tym sztuka w\u0142\u00f3kna, nie tylko pokazuje jak w soczewce stan tera\u017aniejszo\u015bci i codzienne nastroje, ale tak\u017ce inspiruje i daje wytchnienie. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie i skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125757",
        "name": "III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Fundacja Jak Malowana, Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu oraz Miasto Pozna\u0144 zapraszaj\u0105 na \u015bwi\u0119to wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej. WYSTAWA G\u0141\u00d3WNA: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.21 r. WERNISA\u017b: 10 wrze\u015bnia o 18:00;\u00a0Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 WYSTAWY TOWARZYSZ\u0104CE: \"100% PLASTIK\" Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24; Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia 19:30; Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 \"Inwanding/Auswanding\" Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.21 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz;\u00a01 - 31.10.2021 Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" ; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia o 19:30;\u00a0Je\u015bli chcesz obejrze\u0107 wystaw\u0119 skontaktuj si\u0119 z Galeri\u0105 Jak: 693083144 lub galeriajak@gmail.com Textile TALKS / KONFERENCJA: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16-17.10.2021 r. Organizuj\u0105c od kilku lat przegl\u0105d wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej, Fundacja Jak Malowana spotka\u0142a si\u0119 z wieloma g\u0142osami zaskoczenia w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w wystaw. Powiela\u0142y si\u0119 opinie m\u00f3wi\u0105ce o tym, \u017ce przed odwiedzeniem Biennale (BTA), czyje\u015b wyobra\u017cenie na temat sztuki tkaniny zamyka\u0142o si\u0119 w takich has\u0142ach jak: dywan, haft, makatka, jaki\u015b kurzo\u0142ap, wyszywane co\u015btam... Tymczasem okazywa\u0142o si\u0119, \u017ce tkanin\u0105 mo\u017ce by\u0107 pejza\u017c, rze\u017aba, meduza, szkic, omsza\u0142y kamie\u0144, obraz, abstrakcja, autorski designerski obiekt, eksperyment technologiczny, papier, manifest wegetaria\u0144ski, ekologiczny, feministyczny, a tak\u017ce wiele innych rzeczy, na kt\u00f3re by wcze\u015bniej nie wpadli! Rozmowy w\u0142a\u015bnie z tymi zaskoczonymi odbiorcami utwierdzaj\u0105 organizator\u00f3w w kontynuowaniu za\u0142o\u017conej misji, kt\u00f3r\u0105 jest przypominanie, \u017ce tkanina artystyczna jest pe\u0142noprawn\u0105 dziedzin\u0105 sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej. I jako taka zabiera g\u0142os w wa\u017cnych spo\u0142ecznie sprawach. Nie jest tylko duchem dawnych lat i muzeum zapomnianych technik. Tkanina artystyczna ma w sobie zdolno\u015b\u0107 do przekazywania trudnych temat\u00f3w w niezwykle bliski, a nawet wr\u0119cz intymny spos\u00f3b. Sztuka wsp\u00f3\u0142czesna, w tym sztuka w\u0142\u00f3kna, nie tylko pokazuje jak w soczewce stan tera\u017aniejszo\u015bci i codzienne nastroje, ale tak\u017ce inspiruje i daje wytchnienie. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie i skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125955",
        "name": "Biblioteka Raczy\u0144skich - gry online",
        "description": "Dla dzieci, kt\u00f3re\u00a0\u00a0chc\u0105c lepiej pozna\u0107 Bibliotek\u0119\u00a0 oraz utrwali\u0107 wiedz\u0119 z zakresu ekologii proponujemy\u00a0 gry online, przygotowane przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Ekoprzygoda w Poznaniu Na ostatni dzie\u0144 wakacji i ostatni dzie\u0144 EKOLATA mamy kolejn\u0105 ju\u017c gr\u0119, przygotowan\u0105 przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Macie ochot\u0119 na wypraw\u0119 pe\u0142n\u0105 zgadywanek, rebus\u00f3w, ekociekawostek i dobrej zabawy? Je\u015bli tak, ruszajmy na wirtualn\u0105 wycieczk\u0119 po Poznaniu z niezr\u00f3wnanym przewodnikiem - Edwardem Raczy\u0144skim. \u017byczymy przyjemnej podr\u00f3\u017cy, bo przecie\u017c w\u0119drowa\u0107 i dobrze si\u0119 bawi\u0107 mo\u017cna nie tylko w wakacje! Raczy\u0144scy w tarapatach Zafascynowane \u015bwiatem detektywistycznej literatury dla dzieci bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci postanowi\u0142y stworzy\u0107 gr\u0119 on-line dla ma\u0142ych i nieco wi\u0119kszych wielbicieli zagadek! Poznajcie czw\u00f3rk\u0119 \u015bwiatowej s\u0142awy detektyw\u00f3w i pom\u00f3\u017ccie im wyci\u0105gn\u0105\u0107 Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich z tarapat\u00f3w.Podczas gry zwracajcie uwag\u0119 na ruchome elementy i strza\u0142ki prowadz\u0105ce do r\u00f3\u017cnych miejsc. Czasami trzeba co\u015b przesun\u0105\u0107 lub klikn\u0105\u0107. \u017byczymy dobrej zabawy!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "125955",
        "name": "Biblioteka Raczy\u0144skich - gry online",
        "description": "Dla dzieci, kt\u00f3re\u00a0\u00a0chc\u0105c lepiej pozna\u0107 Bibliotek\u0119\u00a0 oraz utrwali\u0107 wiedz\u0119 z zakresu ekologii proponujemy\u00a0 gry online, przygotowane przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Ekoprzygoda w Poznaniu Na ostatni dzie\u0144 wakacji i ostatni dzie\u0144 EKOLATA mamy kolejn\u0105 ju\u017c gr\u0119, przygotowan\u0105 przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Macie ochot\u0119 na wypraw\u0119 pe\u0142n\u0105 zgadywanek, rebus\u00f3w, ekociekawostek i dobrej zabawy? Je\u015bli tak, ruszajmy na wirtualn\u0105 wycieczk\u0119 po Poznaniu z niezr\u00f3wnanym przewodnikiem - Edwardem Raczy\u0144skim. \u017byczymy przyjemnej podr\u00f3\u017cy, bo przecie\u017c w\u0119drowa\u0107 i dobrze si\u0119 bawi\u0107 mo\u017cna nie tylko w wakacje! Raczy\u0144scy w tarapatach Zafascynowane \u015bwiatem detektywistycznej literatury dla dzieci bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci postanowi\u0142y stworzy\u0107 gr\u0119 on-line dla ma\u0142ych i nieco wi\u0119kszych wielbicieli zagadek! Poznajcie czw\u00f3rk\u0119 \u015bwiatowej s\u0142awy detektyw\u00f3w i pom\u00f3\u017ccie im wyci\u0105gn\u0105\u0107 Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich z tarapat\u00f3w.Podczas gry zwracajcie uwag\u0119 na ruchome elementy i strza\u0142ki prowadz\u0105ce do r\u00f3\u017cnych miejsc. Czasami trzeba co\u015b przesun\u0105\u0107 lub klikn\u0105\u0107. \u017byczymy dobrej zabawy!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "118350",
        "name": "Wystawa zbiorowa Strefy Wyobra\u017ani",
        "description": "Wystawa zbiorowa na kt\u00f3rej zebrane zosta\u0142y prace artyst\u00f3w: Anna Klimaszewska, Anna Kruczkowska, Danuta Czy\u017cyk, Bo\u017cena Fibik-Beim, Wanda Gosty\u0144ska, Jagoda Pawelczak, Ma\u0142gorzata Zgo\u0142a, Wies\u0142aw Bednarz, Zbigniew Okopski, Kazimierz Rafalik, Mateusz Jankowiak, Andrzej Ko\u0144czal, Anna Biernacka, Ruta Rypi\u0144ska, Janusz Biernacki, Pawe\u0142 Powsta\u0144ski, Andrzej Mika Wi\u0119cej informacji na temat artyst\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie Strefy Wyobra\u017ani - Organizatora wystawy. Na wystaw\u0119 wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "118350",
        "name": "Wystawa zbiorowa Strefy Wyobra\u017ani",
        "description": "Wystawa zbiorowa na kt\u00f3rej zebrane zosta\u0142y prace artyst\u00f3w: Anna Klimaszewska, Anna Kruczkowska, Danuta Czy\u017cyk, Bo\u017cena Fibik-Beim, Wanda Gosty\u0144ska, Jagoda Pawelczak, Ma\u0142gorzata Zgo\u0142a, Wies\u0142aw Bednarz, Zbigniew Okopski, Kazimierz Rafalik, Mateusz Jankowiak, Andrzej Ko\u0144czal, Anna Biernacka, Ruta Rypi\u0144ska, Janusz Biernacki, Pawe\u0142 Powsta\u0144ski, Andrzej Mika Wi\u0119cej informacji na temat artyst\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie Strefy Wyobra\u017ani - Organizatora wystawy. Na wystaw\u0119 wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125562",
        "name": "Fran\u00e7ois Poivret - wystawa fotografii - Kim Pan jest, Panie Villegl\u00e9?",
        "description": "Wystawa przybli\u017cy posta\u0107 Jacques'a Villegl\u00e9, jednego z najbardziej cenionych francuskich artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych, znajduj\u0105cego inspiracj\u0119 na ulicach Pary\u017ca. Jacques Villegl\u00e9 , ur. w 1926 roku w Quimper (Bretania), dzisiaj 95-letni, wci\u0105\u017c aktywny i inspiruj\u0105cy tw\u00f3rca, z zawodu architekt. Tw\u00f3rca i czo\u0142owy przedstawiciel afiszyzmu, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca ruchu artystycznego Nowy Realizm (1960), autor alfabetu socio-politycznego (1969), inspirowanego znajdowanymi w\u015br\u00f3d tag\u00f3w ulicznych znakami graficznymi - symbolami subkultur. Jest jedynym \u017cyj\u0105cym artyst\u0105 francuskim, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 prezentowana jest w nowojorskim MoMa. Jacques Villegl\u00e9 uwa\u017ca si\u0119 za outsidera w stosunku do tw\u00f3rc\u00f3w sztuki figuratywnej czy abstrakcyjnej. \u00a0Jak m\u00f3wi: \"Dla mnie artysta to kto\u015b, kto wnosi co\u015b nowego, wcze\u015bniej niespotykanego\". Swoje dzie\u0142a definiuje jako \"podarte obrazy\", nawi\u0105zuj\u0105c do definicji Maurice'a Denisa obrazu (malarskiego) jako \"p\u0142askiej powierzchni pokrytej motywami pionowymi, poziomymi oraz kolorami\". Jacques Villegl\u00e9 mia\u0142 ok. 200 indywidualnych wystaw na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in. w: Centrum Pompidou w Pary\u017cu (2008), MAC w Marsylii (2012), MoMa w Nowym Jorku (2013), w galerii Modernism w San Francisco (2016). Przez blisko 30 lat w jego projektach artystycznych realizowanych na wszystkich kontynentach \u00a0Jacques'owi Villegl\u00e9 towarzyszy\u0142 fotograf z Rennes Fran\u00e7ois Poivret. Fran\u00e7ois Poivret pracuje od 1985 roku jako fotograf niezale\u017cny, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w fotografii dzie\u0142 sztuki i artyst\u00f3w na zlecenie magazyn\u00f3w o sztuce, galerii i muze\u00f3w. Jest autorem portret\u00f3w wielu wybitnych artyst\u00f3w, m.in. Josepha Beuysa, Romana Opa\u0142ki, Antonia Saury czy Jacques'a Villegl\u00e9, kt\u00f3remu po\u015bwi\u0119ci\u0142 dwie publikacje: w 1990 roku ukaza\u0142 si\u0119 album \"Jacques Villegl\u00e9. Le Promeneur \" (J. Villegl\u00e9, Spacerowicz) z 17 czarno-bia\u0142ymi portretami artysty spaceruj\u0105cego ulicami Pary\u017ca, a w 2013 roku wyb\u00f3r 50 fotografii Villegl\u00e9 w paryskim wydawnictwie artystycznym Filigranes. _ W Domu Bretanii zaprezentowane zostan\u0105 24 zdj\u0119cia wykonane przez Fran\u00e7ois Poivreta, przedstawiaj\u0105ce Jacques'a Villegl\u00e9 w nieod\u0142\u0105cznym kapeluszu, kt\u00f3ry dokonuje na ulicach karko\u0142omnych wyczyn\u00f3w, by pozyska\u0107 tworzywo do swych prac wykorzystuj\u0105cych zniszczone plakaty uliczne oraz artyst\u0119 w czasie podr\u00f3\u017cy zagranicznych. S\u0105 to zdj\u0119cia na pograniczu portretu i fotografii ulicznej. Francois Poivret b\u0119dzie go\u015bciem wernisa\u017cu i przedstawi\u00a0 sw\u00f3j dorobek zawodowy, koncentruj\u0105c si\u0119 na swej blisko 30-letniej \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy z J. Villegl\u00e9. _ 09.09. (czwartek) g. 18.00 - wernisa\u017c wystawa czynna do 15.10.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125562",
        "name": "Fran\u00e7ois Poivret - wystawa fotografii - Kim Pan jest, Panie Villegl\u00e9?",
        "description": "Wystawa przybli\u017cy posta\u0107 Jacques'a Villegl\u00e9, jednego z najbardziej cenionych francuskich artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych, znajduj\u0105cego inspiracj\u0119 na ulicach Pary\u017ca. Jacques Villegl\u00e9 , ur. w 1926 roku w Quimper (Bretania), dzisiaj 95-letni, wci\u0105\u017c aktywny i inspiruj\u0105cy tw\u00f3rca, z zawodu architekt. Tw\u00f3rca i czo\u0142owy przedstawiciel afiszyzmu, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca ruchu artystycznego Nowy Realizm (1960), autor alfabetu socio-politycznego (1969), inspirowanego znajdowanymi w\u015br\u00f3d tag\u00f3w ulicznych znakami graficznymi - symbolami subkultur. Jest jedynym \u017cyj\u0105cym artyst\u0105 francuskim, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 prezentowana jest w nowojorskim MoMa. Jacques Villegl\u00e9 uwa\u017ca si\u0119 za outsidera w stosunku do tw\u00f3rc\u00f3w sztuki figuratywnej czy abstrakcyjnej. \u00a0Jak m\u00f3wi: \"Dla mnie artysta to kto\u015b, kto wnosi co\u015b nowego, wcze\u015bniej niespotykanego\". Swoje dzie\u0142a definiuje jako \"podarte obrazy\", nawi\u0105zuj\u0105c do definicji Maurice'a Denisa obrazu (malarskiego) jako \"p\u0142askiej powierzchni pokrytej motywami pionowymi, poziomymi oraz kolorami\". Jacques Villegl\u00e9 mia\u0142 ok. 200 indywidualnych wystaw na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in. w: Centrum Pompidou w Pary\u017cu (2008), MAC w Marsylii (2012), MoMa w Nowym Jorku (2013), w galerii Modernism w San Francisco (2016). Przez blisko 30 lat w jego projektach artystycznych realizowanych na wszystkich kontynentach \u00a0Jacques'owi Villegl\u00e9 towarzyszy\u0142 fotograf z Rennes Fran\u00e7ois Poivret. Fran\u00e7ois Poivret pracuje od 1985 roku jako fotograf niezale\u017cny, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w fotografii dzie\u0142 sztuki i artyst\u00f3w na zlecenie magazyn\u00f3w o sztuce, galerii i muze\u00f3w. Jest autorem portret\u00f3w wielu wybitnych artyst\u00f3w, m.in. Josepha Beuysa, Romana Opa\u0142ki, Antonia Saury czy Jacques'a Villegl\u00e9, kt\u00f3remu po\u015bwi\u0119ci\u0142 dwie publikacje: w 1990 roku ukaza\u0142 si\u0119 album \"Jacques Villegl\u00e9. Le Promeneur \" (J. Villegl\u00e9, Spacerowicz) z 17 czarno-bia\u0142ymi portretami artysty spaceruj\u0105cego ulicami Pary\u017ca, a w 2013 roku wyb\u00f3r 50 fotografii Villegl\u00e9 w paryskim wydawnictwie artystycznym Filigranes. _ W Domu Bretanii zaprezentowane zostan\u0105 24 zdj\u0119cia wykonane przez Fran\u00e7ois Poivreta, przedstawiaj\u0105ce Jacques'a Villegl\u00e9 w nieod\u0142\u0105cznym kapeluszu, kt\u00f3ry dokonuje na ulicach karko\u0142omnych wyczyn\u00f3w, by pozyska\u0107 tworzywo do swych prac wykorzystuj\u0105cych zniszczone plakaty uliczne oraz artyst\u0119 w czasie podr\u00f3\u017cy zagranicznych. S\u0105 to zdj\u0119cia na pograniczu portretu i fotografii ulicznej. Francois Poivret b\u0119dzie go\u015bciem wernisa\u017cu i przedstawi\u00a0 sw\u00f3j dorobek zawodowy, koncentruj\u0105c si\u0119 na swej blisko 30-letniej \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy z J. Villegl\u00e9. _ 09.09. (czwartek) g. 18.00 - wernisa\u017c wystawa czynna do 15.10.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125878",
        "name": "ZATRZYMANI W PODR\u00d3\u017bY / wystawa fotografii",
        "description": "Wystawa ZATRZYMANI W PODR\u00d3\u017bY powsta\u0142a dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy miastami partnerskimi Poznania i Hanoweru. Zaprzyja\u017anione instytucje Centrum Sztuki Dziecka w Poznaniu oraz miejski o\u015brodek kultury Landeshauptstadt Hannover, Stadtteilkultur, Freizeitheim Vahrenwald w marcu tego roku zaprosi\u0142y m\u0142odzie\u017c do udzia\u0142u w projekcie fotograficznym \"Zatrzymani w podr\u00f3\u017cy\". Dzi\u0119ki technologii cyfrowej projekt odbywa\u0142 si\u0119 w warunkach domowych ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w oraz w przestrzeniach miejskich. Pretekstem do poznania siebie i swoich miast by\u0142a fotografia. Uczestnicy projektu otrzymali ceramiczne figurki, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 bohaterami zdj\u0119\u0107. M\u0142odzie\u017c podzielona na mniejsze polsko-niemieckie grupy wymy\u015bla\u0142a dla siebie fotograficzne zadania zwi\u0105zane z przestrzeni\u0105 miasta. M\u0142odzi ludzie w ten spos\u00f3b mieli okazj\u0119 pozna\u0107 wzajemnie swoje miasta, ucz\u0105c si\u0119 jednocze\u015bnie kreatywnej pracy. Spotkania grup online by\u0142y przeplatane indywidualnymi, tw\u00f3rczymi w\u0119dr\u00f3wkami po mie\u015bcie. Przewodnikami po wirtualnym i realnym \u015bwiecie w czasie projektu byli arty\u015bci z Poznania i Hanoweru: Katarzyna Dec-Merkle, Moritz Frankenberg i Maciej Krajewski. Figurki zaprojektowa\u0142a i wykona\u0142a Gra\u017cyna Waleszczyk. W ramach projektu powsta\u0142 og\u00f3lnodost\u0119pny i aktywny do dzisiaj profil na Instagramie @519_km. W Poznaniu projekt by\u0142 realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy ze Szko\u0142\u0105 Podstawow\u0105 nr 90 im. hrabiego W\u0142adys\u0142awa Zamoyskiego oraz Atelier WIMAR Stowarzyszeniem \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska. Wystawa b\u0119d\u0105ca zwie\u0144czeniem projektu prezentuje wyb\u00f3r zdj\u0119\u0107 zrobionych w czasie jego trwania. AUTORZY ZDJ\u0118\u0106: Stanis\u0142aw Adamczewski, Marysia Baranowska, Ole Brosdowski, Solveig Klene, Tymon Kopczy\u0144ski, Wiktoria Krzy\u017cag\u00f3rska, Radek Lisiecki, Olivier Nadrau, Ignacy Oses, Kacper Panasiuk, Anna Lea Sch\u00fcmann, Frida Urban, Ora Walkowska, Konrad Wei\u00df, Meret Wellmann",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125878",
        "name": "ZATRZYMANI W PODR\u00d3\u017bY / wystawa fotografii",
        "description": "Wystawa ZATRZYMANI W PODR\u00d3\u017bY powsta\u0142a dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy miastami partnerskimi Poznania i Hanoweru. Zaprzyja\u017anione instytucje Centrum Sztuki Dziecka w Poznaniu oraz miejski o\u015brodek kultury Landeshauptstadt Hannover, Stadtteilkultur, Freizeitheim Vahrenwald w marcu tego roku zaprosi\u0142y m\u0142odzie\u017c do udzia\u0142u w projekcie fotograficznym \"Zatrzymani w podr\u00f3\u017cy\". Dzi\u0119ki technologii cyfrowej projekt odbywa\u0142 si\u0119 w warunkach domowych ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w oraz w przestrzeniach miejskich. Pretekstem do poznania siebie i swoich miast by\u0142a fotografia. Uczestnicy projektu otrzymali ceramiczne figurki, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 bohaterami zdj\u0119\u0107. M\u0142odzie\u017c podzielona na mniejsze polsko-niemieckie grupy wymy\u015bla\u0142a dla siebie fotograficzne zadania zwi\u0105zane z przestrzeni\u0105 miasta. M\u0142odzi ludzie w ten spos\u00f3b mieli okazj\u0119 pozna\u0107 wzajemnie swoje miasta, ucz\u0105c si\u0119 jednocze\u015bnie kreatywnej pracy. Spotkania grup online by\u0142y przeplatane indywidualnymi, tw\u00f3rczymi w\u0119dr\u00f3wkami po mie\u015bcie. Przewodnikami po wirtualnym i realnym \u015bwiecie w czasie projektu byli arty\u015bci z Poznania i Hanoweru: Katarzyna Dec-Merkle, Moritz Frankenberg i Maciej Krajewski. Figurki zaprojektowa\u0142a i wykona\u0142a Gra\u017cyna Waleszczyk. W ramach projektu powsta\u0142 og\u00f3lnodost\u0119pny i aktywny do dzisiaj profil na Instagramie @519_km. W Poznaniu projekt by\u0142 realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy ze Szko\u0142\u0105 Podstawow\u0105 nr 90 im. hrabiego W\u0142adys\u0142awa Zamoyskiego oraz Atelier WIMAR Stowarzyszeniem \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska. Wystawa b\u0119d\u0105ca zwie\u0144czeniem projektu prezentuje wyb\u00f3r zdj\u0119\u0107 zrobionych w czasie jego trwania. AUTORZY ZDJ\u0118\u0106: Stanis\u0142aw Adamczewski, Marysia Baranowska, Ole Brosdowski, Solveig Klene, Tymon Kopczy\u0144ski, Wiktoria Krzy\u017cag\u00f3rska, Radek Lisiecki, Olivier Nadrau, Ignacy Oses, Kacper Panasiuk, Anna Lea Sch\u00fcmann, Frida Urban, Ora Walkowska, Konrad Wei\u00df, Meret Wellmann",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125766",
        "name": "Dizajn. Ods\u0142ona uniwersalna - warsztaty online",
        "description": "Projektowanie uniwersalne w\u00a0praktyce! Wyzwanie: \"praca zdalna to nowa normalno\u015b\u0107\", czyli przyjazny home office przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci i\u00a0jako\u015bci pracy. Proces: warsztaty z\u00a0wykorzystaniem metody Audience.lab, czyli przy uczestnictwie i\u00a0zaanga\u017cowaniu przysz\u0142ych potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w i\u00a0u\u017cytkowniczek (prawdziwi ludzie, nie \"papierowe persony\"!) Koncepcja i\u00a0facylitacja: Agata Etmanowicz, Dorota St\u0119pniak Informacja o\u00a0wej\u015bci\u00f3wkach: obowi\u0105zuj\u0105 zapisy. Do\u0142\u0105cz, wype\u0142niaj\u0105c formularz zg\u0142oszeniowy i\u00a0przesy\u0142aj\u0105c go na adres: a.miatkowska@ckzamek.pl* . Formularz jest dost\u0119pny poni\u017cej, w\u00a0zielonym przycisku. Dost\u0119pne s\u0105 dwie wersje dokumentu: DOC. oraz RTF. Po otrzymaniu zg\u0142oszenia prze\u015blemy potwierdzenie w\u00a0osobnej wiadomo\u015bci, wraz z\u00a0dodatkowymi informacjami. FORMULARZ ZG\u0141OSZENIOWY RTF formularz zg\u0142oszeniowy docx Warsztaty odb\u0119d\u0105 si\u0119 za po\u015brednictwem platformy ZOOM. HARMONOGRAM Czwartek 9.09. |\u00a0g. 16-18 I sesja warsztatowa > projektowanie uniwersalne rozkodowane, om\u00f3wienie systemu pracy Pi\u0105tek 10.09. |\u00a0g. 10-17 II sesja warsztatowa > poznaj i\u00a0porozmawiaj z\u00a0u\u017cytkownikami_czkami III sesja warsztatowa > zaprojektuj i\u00a0sprawd\u017a: prezentacja efekt\u00f3w, feedback Przerwy, w\u0142\u0105cznie z\u00a0d\u0142u\u017csz\u0105 obiadow\u0105, s\u0105 oczywi\u015bcie przewidziane i\u00a0zostan\u0105 wsp\u00f3lnie ustalone podczas spotkania! Koszt: 15 z\u0142 (p\u0142atne po uzyskaniu informacji zwrotnej dotycz\u0105cej uczestnictwa w\u00a0warsztacie) *liczba miejsc jest ograniczona, na podstawie ankiet zbudowane zostan\u0105 zespo\u0142y interdyscyplinarne Szczeg\u00f3\u0142owe informacje znajduj\u0105 si\u0119 w\u00a0poni\u017cszej ulotce: ULOTKA DOC ULOTKA PDF INFORMACJE O\u00a0PRZETWARZANIU DANYCH OSOBOWYCH Udzia\u0142 w cenie 15 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125766",
        "name": "Dizajn. Ods\u0142ona uniwersalna - warsztaty online",
        "description": "Projektowanie uniwersalne w\u00a0praktyce! Wyzwanie: \"praca zdalna to nowa normalno\u015b\u0107\", czyli przyjazny home office przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci i\u00a0jako\u015bci pracy. Proces: warsztaty z\u00a0wykorzystaniem metody Audience.lab, czyli przy uczestnictwie i\u00a0zaanga\u017cowaniu przysz\u0142ych potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w i\u00a0u\u017cytkowniczek (prawdziwi ludzie, nie \"papierowe persony\"!) Koncepcja i\u00a0facylitacja: Agata Etmanowicz, Dorota St\u0119pniak Informacja o\u00a0wej\u015bci\u00f3wkach: obowi\u0105zuj\u0105 zapisy. Do\u0142\u0105cz, wype\u0142niaj\u0105c formularz zg\u0142oszeniowy i\u00a0przesy\u0142aj\u0105c go na adres: a.miatkowska@ckzamek.pl* . Formularz jest dost\u0119pny poni\u017cej, w\u00a0zielonym przycisku. Dost\u0119pne s\u0105 dwie wersje dokumentu: DOC. oraz RTF. Po otrzymaniu zg\u0142oszenia prze\u015blemy potwierdzenie w\u00a0osobnej wiadomo\u015bci, wraz z\u00a0dodatkowymi informacjami. FORMULARZ ZG\u0141OSZENIOWY RTF formularz zg\u0142oszeniowy docx Warsztaty odb\u0119d\u0105 si\u0119 za po\u015brednictwem platformy ZOOM. HARMONOGRAM Czwartek 9.09. |\u00a0g. 16-18 I sesja warsztatowa > projektowanie uniwersalne rozkodowane, om\u00f3wienie systemu pracy Pi\u0105tek 10.09. |\u00a0g. 10-17 II sesja warsztatowa > poznaj i\u00a0porozmawiaj z\u00a0u\u017cytkownikami_czkami III sesja warsztatowa > zaprojektuj i\u00a0sprawd\u017a: prezentacja efekt\u00f3w, feedback Przerwy, w\u0142\u0105cznie z\u00a0d\u0142u\u017csz\u0105 obiadow\u0105, s\u0105 oczywi\u015bcie przewidziane i\u00a0zostan\u0105 wsp\u00f3lnie ustalone podczas spotkania! Koszt: 15 z\u0142 (p\u0142atne po uzyskaniu informacji zwrotnej dotycz\u0105cej uczestnictwa w\u00a0warsztacie) *liczba miejsc jest ograniczona, na podstawie ankiet zbudowane zostan\u0105 zespo\u0142y interdyscyplinarne Szczeg\u00f3\u0142owe informacje znajduj\u0105 si\u0119 w\u00a0poni\u017cszej ulotce: ULOTKA DOC ULOTKA PDF INFORMACJE O\u00a0PRZETWARZANIU DANYCH OSOBOWYCH Udzia\u0142 w cenie 15 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125507",
        "name": "Design Thinking - my\u015blenie projektowe w praktyce",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: My\u015blenie projektowe - nowe wyzwanie dla biznesu Zasady Design Thinking Jak wykorzysta\u0107 my\u015blenie dywergencyjne i konwergencyjne Filozofia DT i kluczowe etapy przygotowuj\u0105ce do realizacji procesu Kreatywny zesp\u00f3\u0142 Etapy procesu DT Od wyzwania do prototypu - praktyczne podej\u015bcie do tworzenia innowacji DT i co dalej? Termin:\u00a08-10 wrze\u015bnia 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "125507",
        "name": "Design Thinking - my\u015blenie projektowe w praktyce",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: My\u015blenie projektowe - nowe wyzwanie dla biznesu Zasady Design Thinking Jak wykorzysta\u0107 my\u015blenie dywergencyjne i konwergencyjne Filozofia DT i kluczowe etapy przygotowuj\u0105ce do realizacji procesu Kreatywny zesp\u00f3\u0142 Etapy procesu DT Od wyzwania do prototypu - praktyczne podej\u015bcie do tworzenia innowacji DT i co dalej? Termin:\u00a08-10 wrze\u015bnia 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "125817",
        "name": "Odkrywaj nowe smaki!",
        "description": "Odkrywaj nowe smaki na jesiennej edycji Restaurant Week. Na go\u015bci czekaj\u0105 trzydaniowe autorskie do\u015bwiadczenia najlepszych szef\u00f3w kuchni. Ka\u017cdy Go\u015b\u0107 18+ otrzyma w prezencie cocktail Martini Fiero & Kinley Tonic Water! Restauracje na Festiwal przygotowuj\u0105 menu wegetaria\u0144skie i mi\u0119sne w festiwalowej cenie 59 z\u0142. Wszystkie uczestnicz\u0105ce restauracje otrzyma\u0142y specjalnie opracowan\u0105 Kart\u0119 Higieny opart\u0105 na aktualnych wytycznych sanitarno-epidemiologicznych. Na Festiwal zaprasza RestaurantClub.pl. Festiwal odb\u0119dzie si\u0119 w: Warszawie, \u0141odzi, Lublinie, Rzeszowie, na Podhalu, Krakowie, na \u015al\u0105sku, Wroc\u0142awiu, Poznaniu, Tr\u00f3jmie\u015bcie, Szczecinie, a tak\u017ce w Bia\u0142ymstoku.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "125817",
        "name": "Odkrywaj nowe smaki!",
        "description": "Odkrywaj nowe smaki na jesiennej edycji Restaurant Week. Na go\u015bci czekaj\u0105 trzydaniowe autorskie do\u015bwiadczenia najlepszych szef\u00f3w kuchni. Ka\u017cdy Go\u015b\u0107 18+ otrzyma w prezencie cocktail Martini Fiero & Kinley Tonic Water! Restauracje na Festiwal przygotowuj\u0105 menu wegetaria\u0144skie i mi\u0119sne w festiwalowej cenie 59 z\u0142. Wszystkie uczestnicz\u0105ce restauracje otrzyma\u0142y specjalnie opracowan\u0105 Kart\u0119 Higieny opart\u0105 na aktualnych wytycznych sanitarno-epidemiologicznych. Na Festiwal zaprasza RestaurantClub.pl. Festiwal odb\u0119dzie si\u0119 w: Warszawie, \u0141odzi, Lublinie, Rzeszowie, na Podhalu, Krakowie, na \u015al\u0105sku, Wroc\u0142awiu, Poznaniu, Tr\u00f3jmie\u015bcie, Szczecinie, a tak\u017ce w Bia\u0142ymstoku.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "125808",
        "name": "14. Sputnik nad Polsk\u0105 - Festiwal Film\u00f3w Rosyjskich",
        "description": "\"W sztuce wa\u017cne s\u0105 emocje, a\u00a0nie aluzje. Liczy si\u0119 to, czy cz\u0142owiek p\u0142acze, \u015bmieje si\u0119, czy jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ty. Po spektaklu zaczyna wtedy my\u015ble\u0107 nie o\u00a0tym, kto wzi\u0105\u0142 \u0142ap\u00f3wk\u0119 lub zosta\u0142 premierem, tylko na czym polega sens \u017cycia\" -\u00a0s\u0142owa przyjaciela festiwalu Sputnik, klasyka kina rosyjskiego Andrieja Koncza\u0142owskiego niech stan\u0105 si\u0119 mottem przewodnim tegorocznej edycji. Organizatorzy chc\u0105, \u017ceby widzowie oderwali si\u0119 od codzienno\u015bci i\u00a0zanurzyli w\u00a0innej, a\u00a0jednak tak wzruszaj\u0105co podobnej kulturze Rosjan. \u017beby spojrzeli na to, czym \u017cyj\u0105, co prze\u017cywaj\u0105, jakie maj\u0105 nadzieje i\u00a0obawy nasi wschodni s\u0105siedzi. Mi\u0119dzy 7\u00a0a 12.09. Sputnik kolejny raz przeleci nad Poznaniem, prezentuj\u0105c najbardziej interesuj\u0105ce tytu\u0142y najnowszego kina rosyjskiego. B\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 dramaty, komedie, filmy przygodowe oraz filmy dla dzieci i\u00a0m\u0142odzie\u017cy. -- bilety: 15 z\u0142 (n), 12 z\u0142 (Poranki ze Sputnikiem)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125808",
        "name": "14. Sputnik nad Polsk\u0105 - Festiwal Film\u00f3w Rosyjskich",
        "description": "\"W sztuce wa\u017cne s\u0105 emocje, a\u00a0nie aluzje. Liczy si\u0119 to, czy cz\u0142owiek p\u0142acze, \u015bmieje si\u0119, czy jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ty. Po spektaklu zaczyna wtedy my\u015ble\u0107 nie o\u00a0tym, kto wzi\u0105\u0142 \u0142ap\u00f3wk\u0119 lub zosta\u0142 premierem, tylko na czym polega sens \u017cycia\" -\u00a0s\u0142owa przyjaciela festiwalu Sputnik, klasyka kina rosyjskiego Andrieja Koncza\u0142owskiego niech stan\u0105 si\u0119 mottem przewodnim tegorocznej edycji. Organizatorzy chc\u0105, \u017ceby widzowie oderwali si\u0119 od codzienno\u015bci i\u00a0zanurzyli w\u00a0innej, a\u00a0jednak tak wzruszaj\u0105co podobnej kulturze Rosjan. \u017beby spojrzeli na to, czym \u017cyj\u0105, co prze\u017cywaj\u0105, jakie maj\u0105 nadzieje i\u00a0obawy nasi wschodni s\u0105siedzi. Mi\u0119dzy 7\u00a0a 12.09. Sputnik kolejny raz przeleci nad Poznaniem, prezentuj\u0105c najbardziej interesuj\u0105ce tytu\u0142y najnowszego kina rosyjskiego. B\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 dramaty, komedie, filmy przygodowe oraz filmy dla dzieci i\u00a0m\u0142odzie\u017cy. -- bilety: 15 z\u0142 (n), 12 z\u0142 (Poranki ze Sputnikiem)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122842",
        "name": "18. Millennium Docs Against Gravity - festiwal filmowy",
        "description": "Estrada Pozna\u0144ska i Kino Muza ju\u017c po raz drugi zapraszaj\u0105 na pozna\u0144sk\u0105 edycj\u0119 najwi\u0119kszego festiwalu filmowego w kraju, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 r\u00f3wnocze\u015bnie w 7 miastach Polski (Warszawa, Wroc\u0142aw, Gdynia, Katowice, Pozna\u0144, Bydgoszcz i Lublin). Spotkanie z kinem dokumentalnym i wsp\u00f3lna analiza otaczaj\u0105cego nas \u015bwiata w ramach 18. Millennium Docs Against Gravity, odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 3-12.09. 2021 r.\u00a0w Kinie Muza. Przed nami projekcie ponad 70 premierowych tytu\u0142\u00f3w film\u00f3w dokumentalnych, a tak\u017ce liczne spotkania z tw\u00f3rczyniami i tw\u00f3rcami, debaty, warsztaty oraz dyskusje. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122842",
        "name": "18. Millennium Docs Against Gravity - festiwal filmowy",
        "description": "Estrada Pozna\u0144ska i Kino Muza ju\u017c po raz drugi zapraszaj\u0105 na pozna\u0144sk\u0105 edycj\u0119 najwi\u0119kszego festiwalu filmowego w kraju, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 r\u00f3wnocze\u015bnie w 7 miastach Polski (Warszawa, Wroc\u0142aw, Gdynia, Katowice, Pozna\u0144, Bydgoszcz i Lublin). Spotkanie z kinem dokumentalnym i wsp\u00f3lna analiza otaczaj\u0105cego nas \u015bwiata w ramach 18. Millennium Docs Against Gravity, odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 3-12.09. 2021 r.\u00a0w Kinie Muza. Przed nami projekcie ponad 70 premierowych tytu\u0142\u00f3w film\u00f3w dokumentalnych, a tak\u017ce liczne spotkania z tw\u00f3rczyniami i tw\u00f3rcami, debaty, warsztaty oraz dyskusje. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125683",
        "name": "Wystawa Strefy Wyobra\u017ani - Jagoda Pawelczak",
        "description": "Wystawa prac Jagody Pawelczak zorganizowana przez stref\u0119 wyobra\u017ani.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125683",
        "name": "Wystawa Strefy Wyobra\u017ani - Jagoda Pawelczak",
        "description": "Wystawa prac Jagody Pawelczak zorganizowana przez stref\u0119 wyobra\u017ani.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125533",
        "name": "Pejza\u017ce transparentne - wystawa Sylwestra \u0141achacza",
        "description": "Sylwester \u0141achacz jest tw\u00f3rc\u0105 pejza\u017cy i obraz\u00f3w abstrakcyjnych, realizowanych w r\u00f3\u017cnych technikach. W 1988 r. zosta\u0142 laureatem Og\u00f3lnopolskiego Konkursu im. Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego oraz zdobywc\u0105 III nagrody na Biennale Rysunku. Od 2005 r. prowadzi w Poznaniu wraz z \u017con\u0105 artystk\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 Ciernioch autorsk\u0105 galeri\u0119 sztuki Mistrz i Ma\u0142gorzata.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125533",
        "name": "Pejza\u017ce transparentne - wystawa Sylwestra \u0141achacza",
        "description": "Sylwester \u0141achacz jest tw\u00f3rc\u0105 pejza\u017cy i obraz\u00f3w abstrakcyjnych, realizowanych w r\u00f3\u017cnych technikach. W 1988 r. zosta\u0142 laureatem Og\u00f3lnopolskiego Konkursu im. Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego oraz zdobywc\u0105 III nagrody na Biennale Rysunku. Od 2005 r. prowadzi w Poznaniu wraz z \u017con\u0105 artystk\u0105 Ma\u0142gorzat\u0105 Ciernioch autorsk\u0105 galeri\u0119 sztuki Mistrz i Ma\u0142gorzata.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125534",
        "name": "Wystawy - Miejskie Galerie UAP",
        "description": "Wystawa indywidualna Vladislava Radzivilowica, Galeria Szewska 16, czynna 3.09 III Biennale Tkaniny Artystycznej , has\u0142o: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci\", uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10, wi\u0119cej: btapoznan.pl Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci - wystawa pokonkursowa, Stara Papiernia +2, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10 100% plastik - wystawa zbiorowa, kuratorka: Elwira Sztetner, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 10.10, Galeria Du\u017ca Scena UAP Inwanding/Auswanding - mi\u0119dzynarodowa wystawa zbiorowa, uwaga! otwarcie: 11.09, czynna do 26.09, Galeria Szewska 16 oraz Curators'LAB Wystawa indywidualna Marii Plyatsko, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 16.09, czynna do 26.09, Galeria Design UAP Wystawa indywidualna Natalii Szkraby, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 30.09, czynna do 10.10, Galeria Design UAP",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125534",
        "name": "Wystawy - Miejskie Galerie UAP",
        "description": "Wystawa indywidualna Vladislava Radzivilowica, Galeria Szewska 16, czynna 3.09 III Biennale Tkaniny Artystycznej , has\u0142o: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci\", uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10, wi\u0119cej: btapoznan.pl Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci - wystawa pokonkursowa, Stara Papiernia +2, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10 100% plastik - wystawa zbiorowa, kuratorka: Elwira Sztetner, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 10.10, Galeria Du\u017ca Scena UAP Inwanding/Auswanding - mi\u0119dzynarodowa wystawa zbiorowa, uwaga! otwarcie: 11.09, czynna do 26.09, Galeria Szewska 16 oraz Curators'LAB Wystawa indywidualna Marii Plyatsko, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 16.09, czynna do 26.09, Galeria Design UAP Wystawa indywidualna Natalii Szkraby, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 30.09, czynna do 10.10, Galeria Design UAP",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "125542",
        "name": "\u017bywe kamienie, niezwyk\u0142e sukulenty - wystawa w Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "Od 27.08 do 12.09 w Palmiarni Pozna\u0144skiej odb\u0119dzie si\u0119 wystawa \"\u017bywe kamienie, niezwyk\u0142e sukulenty\". Wystawa b\u0119dzie dost\u0119pna w Pawilonie III w godzinach otwarcia Palmiarni czyli: - od wtorku do soboty: 09:00-17:00 (kasa do 16:00) - w niedziele i \u015bwi\u0119ta: 09:00-18:00 (kasa do 17:00). Wst\u0119p na wystaw\u0119 w cenie biletu do Palmiarni: 8 z\u0142 - ulgowy 12 z\u0142 - normalny Cennik dostepny na stronie Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "125542",
        "name": "\u017bywe kamienie, niezwyk\u0142e sukulenty - wystawa w Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "Od 27.08 do 12.09 w Palmiarni Pozna\u0144skiej odb\u0119dzie si\u0119 wystawa \"\u017bywe kamienie, niezwyk\u0142e sukulenty\". Wystawa b\u0119dzie dost\u0119pna w Pawilonie III w godzinach otwarcia Palmiarni czyli: - od wtorku do soboty: 09:00-17:00 (kasa do 16:00) - w niedziele i \u015bwi\u0119ta: 09:00-18:00 (kasa do 17:00). Wst\u0119p na wystaw\u0119 w cenie biletu do Palmiarni: 8 z\u0142 - ulgowy 12 z\u0142 - normalny Cennik dostepny na stronie Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "125115",
        "name": "V Przegl\u0105d Film\u00f3w o Tematyce \u017bydowskiej",
        "description": "Stowarzyszenie Miasteczko Pozna\u0144 zaprasza na V Przegl\u0105d Film\u00f3w o Tematyce \u017bydowskiej, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 27 sierpnia - 12 wrze\u015bnia w Pawilonie, Atelier Wimar Stowarzyszenia \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska i Domu Bretanii. Program: 27-29 sierpnia: Pawilon \u2b2627 sierpnia (pi\u0105tek) temat: film eksperymentalny 18:00 kr\u00f3tkie metra\u017ce Micol Roubini i Lorenzo Casaliego 19:25 \"Droga w g\u00f3ry\", re\u017c. Micol Roubini, + Q&A z re\u017cyserk\u0105 \u2b2628 sierpnia (sobota) temat: d\u017awi\u0119ki muzyki 18:00 \u017bydzi Wagnera, re\u017c. Hilan Warshaw, USA 2013 19:20 Pokaz specjalny: \"Kichka. \u017bycie to komiks\", re\u017c. Delfina Jalowik, Adam Uryniak, Polska 2018 \u2b2629 sierpnia (niedziela) temat: film eksperymentalny 18:00 Retrospektywa film\u00f3w Andr\u00e1sa Szirtesa 19:25 pokaz animacji kabalistycznych Piotra Bosackiego 3-5 wrze\u015bnia: \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska \u2b263 wrze\u015bnia (pi\u0105tek) - wydarzenie towarzysz\u0105ce: 18.00 spotkanie z Micha\u0142em W\u00f3jcikiem o ksi\u0105\u017cce \"Zemsta. Zapomniane powstania w obozach zag\u0142ady\" \u2b264 wrze\u015bnia (sobota) temat: \u017bydowskie matki 18.00 \"\u017bydowska matka\", re\u017c. Marian Marzy\u0144ski, USA 1983 19:20 \"Kr\u00f3lowa bez korony\", re\u017c. Tomer Heymann, Izrael 2011 21:10 \"Widmo pami\u0119ci. Opowie\u015b\u0107 mamy\", re\u017c. Claudia Kunin, USA 2014 [film 3 D] \u2b265 wrze\u015bnia (niedziela) temat: konflikt izraelsko-palesty\u0144ski 18.00 \"Wieczorem patrz\u0105 na ksi\u0119\u017cyc - o terroryzmie i antysemityzmie\", re\u017c. Joanna Helander i Bo Persson, 2015 19:50 \"Nast\u0119pnego roku w Jerozolimie\", re\u017c. Marian Marzy\u0144ski, 2015 \u2b266 wrze\u015bnia: Dom Bretanii temat: \u017cycie codzienne w Izraelu 18.00 \"B\u00f3g fortepianu\", re\u017c. Itay Tal, 2019 19.30 \"Viviane chce si\u0119 rozwie\u015b\u0107\", re\u017c. Ronit Elkabetz, Shlomi Elkabetz, Izrael 2014 10-12 wrze\u015bnia: \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska \u2b2610 wrze\u015bnia (pi\u0105tek) temat: konflikt izraelsko-palesty\u0144ski 18.00 \"Prawdziwa Fauda\", re\u017c. Oren Rosenfeld, 2018 19:20 Arabscy wojownicy Izraela, re\u017c. Oren Rosenfeld, 2016 \u2b2611 wrze\u015bnia (sobota) temat: d\u017awi\u0119ki muzyki 18.00 \"Zubin Mehta i IPO\", re\u017c. Samuel Elfert, Izrael 1983 temat: \u017bydowskie matki 19.20 \"Kitty. Powr\u00f3t do Auschwitz\", re\u017c. Peter Morley, UK 1979 Przed fimem zostanie pokazany kr\u00f3tki metra\u017c \"KL\" (re\u017c. William Henne, Yann Bonnin, Belgia 2017) \u2b2612 wrze\u015bnia (niedziela) 18.00 \"Wiele \u015bmierci \u017byda S\u00fcssa\". Wyk\u0142ad Marka S. Bochniarza wok\u00f3\u0142 filmu \"\u017byd S\u00fcss\" Veita Harlana. wst\u0119p na wszystkie wydarzenia wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125115",
        "name": "V Przegl\u0105d Film\u00f3w o Tematyce \u017bydowskiej",
        "description": "Stowarzyszenie Miasteczko Pozna\u0144 zaprasza na V Przegl\u0105d Film\u00f3w o Tematyce \u017bydowskiej, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 27 sierpnia - 12 wrze\u015bnia w Pawilonie, Atelier Wimar Stowarzyszenia \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska i Domu Bretanii. Program: 27-29 sierpnia: Pawilon \u2b2627 sierpnia (pi\u0105tek) temat: film eksperymentalny 18:00 kr\u00f3tkie metra\u017ce Micol Roubini i Lorenzo Casaliego 19:25 \"Droga w g\u00f3ry\", re\u017c. Micol Roubini, + Q&A z re\u017cyserk\u0105 \u2b2628 sierpnia (sobota) temat: d\u017awi\u0119ki muzyki 18:00 \u017bydzi Wagnera, re\u017c. Hilan Warshaw, USA 2013 19:20 Pokaz specjalny: \"Kichka. \u017bycie to komiks\", re\u017c. Delfina Jalowik, Adam Uryniak, Polska 2018 \u2b2629 sierpnia (niedziela) temat: film eksperymentalny 18:00 Retrospektywa film\u00f3w Andr\u00e1sa Szirtesa 19:25 pokaz animacji kabalistycznych Piotra Bosackiego 3-5 wrze\u015bnia: \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska \u2b263 wrze\u015bnia (pi\u0105tek) - wydarzenie towarzysz\u0105ce: 18.00 spotkanie z Micha\u0142em W\u00f3jcikiem o ksi\u0105\u017cce \"Zemsta. Zapomniane powstania w obozach zag\u0142ady\" \u2b264 wrze\u015bnia (sobota) temat: \u017bydowskie matki 18.00 \"\u017bydowska matka\", re\u017c. Marian Marzy\u0144ski, USA 1983 19:20 \"Kr\u00f3lowa bez korony\", re\u017c. Tomer Heymann, Izrael 2011 21:10 \"Widmo pami\u0119ci. Opowie\u015b\u0107 mamy\", re\u017c. Claudia Kunin, USA 2014 [film 3 D] \u2b265 wrze\u015bnia (niedziela) temat: konflikt izraelsko-palesty\u0144ski 18.00 \"Wieczorem patrz\u0105 na ksi\u0119\u017cyc - o terroryzmie i antysemityzmie\", re\u017c. Joanna Helander i Bo Persson, 2015 19:50 \"Nast\u0119pnego roku w Jerozolimie\", re\u017c. Marian Marzy\u0144ski, 2015 \u2b266 wrze\u015bnia: Dom Bretanii temat: \u017cycie codzienne w Izraelu 18.00 \"B\u00f3g fortepianu\", re\u017c. Itay Tal, 2019 19.30 \"Viviane chce si\u0119 rozwie\u015b\u0107\", re\u017c. Ronit Elkabetz, Shlomi Elkabetz, Izrael 2014 10-12 wrze\u015bnia: \u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska \u2b2610 wrze\u015bnia (pi\u0105tek) temat: konflikt izraelsko-palesty\u0144ski 18.00 \"Prawdziwa Fauda\", re\u017c. Oren Rosenfeld, 2018 19:20 Arabscy wojownicy Izraela, re\u017c. Oren Rosenfeld, 2016 \u2b2611 wrze\u015bnia (sobota) temat: d\u017awi\u0119ki muzyki 18.00 \"Zubin Mehta i IPO\", re\u017c. Samuel Elfert, Izrael 1983 temat: \u017bydowskie matki 19.20 \"Kitty. Powr\u00f3t do Auschwitz\", re\u017c. Peter Morley, UK 1979 Przed fimem zostanie pokazany kr\u00f3tki metra\u017c \"KL\" (re\u017c. William Henne, Yann Bonnin, Belgia 2017) \u2b2612 wrze\u015bnia (niedziela) 18.00 \"Wiele \u015bmierci \u017byda S\u00fcssa\". Wyk\u0142ad Marka S. Bochniarza wok\u00f3\u0142 filmu \"\u017byd S\u00fcss\" Veita Harlana. wst\u0119p na wszystkie wydarzenia wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125122",
        "name": "Wyimaginowana architektura dla wy\u015bnionych spo\u0142eczno\u015bci - wystawa ukrai\u0144skiej fotografii wsp\u00f3\u0142czesnej",
        "description": "Arty\u015bci: Olena Bulygina, Andrii Dostliev & Lia Dostlieva, Max Gorbatskyi, Yevgen Nikiforov Viacheslav Poliakov Kurator: Andrii Dostiev uwaga! wernisa\u017c: 26.08, g. 19, czynna od wtorku do pi\u0105tku w g. 16-19 oraz w wybrane soboty w g. 12-15",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125122",
        "name": "Wyimaginowana architektura dla wy\u015bnionych spo\u0142eczno\u015bci - wystawa ukrai\u0144skiej fotografii wsp\u00f3\u0142czesnej",
        "description": "Arty\u015bci: Olena Bulygina, Andrii Dostliev & Lia Dostlieva, Max Gorbatskyi, Yevgen Nikiforov Viacheslav Poliakov Kurator: Andrii Dostiev uwaga! wernisa\u017c: 26.08, g. 19, czynna od wtorku do pi\u0105tku w g. 16-19 oraz w wybrane soboty w g. 12-15",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125417",
        "name": "Wystawa fotograficzna Marka Sobkiewicza - Lumen Sensibilitatem // \u015awiat\u0142o Czu\u0142o\u015b\u0107",
        "description": "19 sierpnia br. o godz. 18.00 do Galerii WBPiCAK na wernisa\u017c wystawy fotograficznej Marka Sobkiewicza - \"Lumen Sensibilitatem // \u015awiat\u0142o Czu\u0142o\u015b\u0107\". O tw\u00f3rczo\u015bci Sobkiewicza tak pisze jeden z kurator\u00f3w wystawy - Robert Brz\u0119cki: Wystawa \"Lumen Sensabilitatem // \u015awiat\u0142o Czu\u0142o\u015b\u0107\" jest pr\u00f3b\u0105 pokazania postawy i drogi artystycznej koni\u0144skiego fotografika Marka Sobkiewicza. Artysty w spos\u00f3b wyj\u0105tkowo \u015bwiadomego gramatyki medium, w kt\u00f3rym si\u0119 wyra\u017ca\u0142. Kogo\u015b kto stara\u0142 si\u0119 przekracza\u0107 granice fotogeniczno\u015bci i odkrywa\u0107 dla nas rzeczywisto\u015b\u0107 niedostrzegan\u0105. Otwarta postawa i g\u0142\u0119boki namys\u0142 stanowi\u0142y si\u0142\u0119 tych dzia\u0142a\u0144, przy jednoczesnym postulacie nie popadania w banalizm wizualny, tak wyra\u017anie obecny, w powszechnej i dosadnej praktyce fotograficznej. Marek Sobkiewicz ur. w 1989 w Koninie, zm. w 2017 w Poznaniu. Absolwent Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu na kierunku Sztuka Rejestracji Obrazu gdzie obroni\u0142 prac\u0119 \"Warto\u015b\u0107 dokumentu fotograficznego w \u015bwiecie obraz\u00f3w cyfrowych\". Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Centrum Kultury i Sztuki w Koninie. W ostatnich latach zwi\u0105zany z O\u015brodkiem My\u015bli i Czynu Fotograficznego Ciemnica w Poznaniu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125417",
        "name": "Wystawa fotograficzna Marka Sobkiewicza - Lumen Sensibilitatem // \u015awiat\u0142o Czu\u0142o\u015b\u0107",
        "description": "19 sierpnia br. o godz. 18.00 do Galerii WBPiCAK na wernisa\u017c wystawy fotograficznej Marka Sobkiewicza - \"Lumen Sensibilitatem // \u015awiat\u0142o Czu\u0142o\u015b\u0107\". O tw\u00f3rczo\u015bci Sobkiewicza tak pisze jeden z kurator\u00f3w wystawy - Robert Brz\u0119cki: Wystawa \"Lumen Sensabilitatem // \u015awiat\u0142o Czu\u0142o\u015b\u0107\" jest pr\u00f3b\u0105 pokazania postawy i drogi artystycznej koni\u0144skiego fotografika Marka Sobkiewicza. Artysty w spos\u00f3b wyj\u0105tkowo \u015bwiadomego gramatyki medium, w kt\u00f3rym si\u0119 wyra\u017ca\u0142. Kogo\u015b kto stara\u0142 si\u0119 przekracza\u0107 granice fotogeniczno\u015bci i odkrywa\u0107 dla nas rzeczywisto\u015b\u0107 niedostrzegan\u0105. Otwarta postawa i g\u0142\u0119boki namys\u0142 stanowi\u0142y si\u0142\u0119 tych dzia\u0142a\u0144, przy jednoczesnym postulacie nie popadania w banalizm wizualny, tak wyra\u017anie obecny, w powszechnej i dosadnej praktyce fotograficznej. Marek Sobkiewicz ur. w 1989 w Koninie, zm. w 2017 w Poznaniu. Absolwent Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu na kierunku Sztuka Rejestracji Obrazu gdzie obroni\u0142 prac\u0119 \"Warto\u015b\u0107 dokumentu fotograficznego w \u015bwiecie obraz\u00f3w cyfrowych\". Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Centrum Kultury i Sztuki w Koninie. W ostatnich latach zwi\u0105zany z O\u015brodkiem My\u015bli i Czynu Fotograficznego Ciemnica w Poznaniu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125126",
        "name": "Okr\u0119ty Wojenne 3D - wystawa czasowa w Muzeum Uzbrojenia",
        "description": "\"Okr\u0119ty wojenne 3D\"\u00a0to wystawa prac znanego i cenionego pozna\u0144skiego grafika -\u00a0Waldemara G\u00f3ralskiego. Ekspozycja prezentowana wcze\u015bniej m.in. w Muzeum Marynarki Wojennej w Gdyni i Muzeum Narodowym w Szczecinie, w Poznaniu - rodzinnym mie\u015bcie autora - zago\u015bci po raz pierwszy. Fani marynistyki odnajd\u0105 tu wizerunki polskich niszczycieli w wersji 3D: ORP Kujawiak, ORP Krakowiak i ORP \u015al\u0105zak, s\u0142ynny cho\u0107 pechowy (zatopiony przez Japo\u0144czyk\u00f3w w Pearl Harbor) - pancernik USS Arizona oraz niemiecki pancernik Bismarck. Przedstawione prace cechuje niezwyk\u0142a szczeg\u00f3\u0142owo\u015b\u0107 i dba\u0142o\u015b\u0107 o detale. \" Zacz\u0105\u0142em zbiera\u0107 dokumentacj\u0119, zdj\u0119cia, plany, rysunki techniczne, by malowa\u0107 je samemu. Chcia\u0142em, by przedstawiane przeze mnie okr\u0119ty wygl\u0105da\u0142y lepiej ni\u017c w ksi\u0105\u017ckach, kt\u00f3re czyta\u0142em. Chodzi\u0142o mi o to, by by\u0142y jak najbli\u017csze orygina\u0142owi, mia\u0142y wszystkie liny, anteny, dzia\u0142a, a nawet \u015bruby i nity\" - m\u00f3wi tw\u00f3rca obraz\u00f3w. G\u00f3ralski tworzenia grafik komputerowych i rysowania okr\u0119t\u00f3w w formacie tr\u00f3jwymiarowym 3D uczy\u0142 si\u0119 samodzielnie przez ponad 40 lat. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od wydania ksi\u0105\u017cki z rysunkami u-boota - niemieckiego okr\u0119tu podwodnego z okresu II wojny \u015bwiatowej. Z czasem pojawi\u0142y si\u0119 kolejne albumy, a prace Waldemara G\u00f3ralskiego zago\u015bci\u0142y na \u0142amach cenionego przez modelarzy i mi\u0142o\u015bnik\u00f3w tematyki morskiej kultowego wydawnictwa Kagero. Autor wyda\u0142 40 ksi\u0105\u017cek z grafikami w wersji super top HD i dzi\u015b jest uznanym na ca\u0142ym \u015bwiecie tw\u00f3rc\u0105 grafik \"okr\u0119towych\". Co opr\u00f3cz obraz\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 na wystawie? Obok wielkoformatowych, tr\u00f3jwymiarowych grafik, kt\u00f3re widzowie podziwia\u0107 b\u0119d\u0105 przez specjalne okulary, pojawi si\u0119 tak\u017ce dotykowa makieta polskiego okr\u0119tu podwodnego ORP Orze\u0142. Ca\u0142o\u015bci dope\u0142ni\u0105 efekty specjalne. Dzi\u0119ki nim widzowie nie tylko us\u0142ysz\u0105 szum fal odbijaj\u0105cych si\u0119 od burty statk\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c poczuj\u0105 zapach morskiej bryzy... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125126",
        "name": "Okr\u0119ty Wojenne 3D - wystawa czasowa w Muzeum Uzbrojenia",
        "description": "\"Okr\u0119ty wojenne 3D\"\u00a0to wystawa prac znanego i cenionego pozna\u0144skiego grafika -\u00a0Waldemara G\u00f3ralskiego. Ekspozycja prezentowana wcze\u015bniej m.in. w Muzeum Marynarki Wojennej w Gdyni i Muzeum Narodowym w Szczecinie, w Poznaniu - rodzinnym mie\u015bcie autora - zago\u015bci po raz pierwszy. Fani marynistyki odnajd\u0105 tu wizerunki polskich niszczycieli w wersji 3D: ORP Kujawiak, ORP Krakowiak i ORP \u015al\u0105zak, s\u0142ynny cho\u0107 pechowy (zatopiony przez Japo\u0144czyk\u00f3w w Pearl Harbor) - pancernik USS Arizona oraz niemiecki pancernik Bismarck. Przedstawione prace cechuje niezwyk\u0142a szczeg\u00f3\u0142owo\u015b\u0107 i dba\u0142o\u015b\u0107 o detale. \" Zacz\u0105\u0142em zbiera\u0107 dokumentacj\u0119, zdj\u0119cia, plany, rysunki techniczne, by malowa\u0107 je samemu. Chcia\u0142em, by przedstawiane przeze mnie okr\u0119ty wygl\u0105da\u0142y lepiej ni\u017c w ksi\u0105\u017ckach, kt\u00f3re czyta\u0142em. Chodzi\u0142o mi o to, by by\u0142y jak najbli\u017csze orygina\u0142owi, mia\u0142y wszystkie liny, anteny, dzia\u0142a, a nawet \u015bruby i nity\" - m\u00f3wi tw\u00f3rca obraz\u00f3w. G\u00f3ralski tworzenia grafik komputerowych i rysowania okr\u0119t\u00f3w w formacie tr\u00f3jwymiarowym 3D uczy\u0142 si\u0119 samodzielnie przez ponad 40 lat. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od wydania ksi\u0105\u017cki z rysunkami u-boota - niemieckiego okr\u0119tu podwodnego z okresu II wojny \u015bwiatowej. Z czasem pojawi\u0142y si\u0119 kolejne albumy, a prace Waldemara G\u00f3ralskiego zago\u015bci\u0142y na \u0142amach cenionego przez modelarzy i mi\u0142o\u015bnik\u00f3w tematyki morskiej kultowego wydawnictwa Kagero. Autor wyda\u0142 40 ksi\u0105\u017cek z grafikami w wersji super top HD i dzi\u015b jest uznanym na ca\u0142ym \u015bwiecie tw\u00f3rc\u0105 grafik \"okr\u0119towych\". Co opr\u00f3cz obraz\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 na wystawie? Obok wielkoformatowych, tr\u00f3jwymiarowych grafik, kt\u00f3re widzowie podziwia\u0107 b\u0119d\u0105 przez specjalne okulary, pojawi si\u0119 tak\u017ce dotykowa makieta polskiego okr\u0119tu podwodnego ORP Orze\u0142. Ca\u0142o\u015bci dope\u0142ni\u0105 efekty specjalne. Dzi\u0119ki nim widzowie nie tylko us\u0142ysz\u0105 szum fal odbijaj\u0105cych si\u0119 od burty statk\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c poczuj\u0105 zapach morskiej bryzy... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125289",
        "name": "Wernisa\u017c wystawy \"Curarra\" Edyty Hul",
        "description": "W pi\u0105tek 13 sierpnia 2021 roku odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c wystawy artystki Edyty Hul o tytule \"Currara\". Nazw\u0105 nawi\u0105zuje ona do s\u0142ynnych perfum Currara, nawi\u0105zuj\u0105cych do zachodniego luksusu w czasach PRL. Artystka w swoich pracach inspiruje si\u0119 motywami ro\u015blin, a w szczeg\u00f3lno\u015bci substancji z nich pozyskiwanych. Poprzez przywo\u0142anie tematyki szama\u0144sko-alchemicznej nawi\u0105zuje zar\u00f3wno do relacji zachodz\u0105cej pomi\u0119dzy cz\u0142owiekiem i natur\u0105, jak i przywo\u0142uje istniej\u0105ce w przesz\u0142o\u015bci i cz\u0119\u015bciowo ju\u017c zapomniane rytua\u0142y opieraj\u0105ce si\u0119 na ro\u015blinach. Kuratork\u0105 wystawy jest Katarzyna Jankowiak-Gumna. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125289",
        "name": "Wernisa\u017c wystawy \"Curarra\" Edyty Hul",
        "description": "W pi\u0105tek 13 sierpnia 2021 roku odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c wystawy artystki Edyty Hul o tytule \"Currara\". Nazw\u0105 nawi\u0105zuje ona do s\u0142ynnych perfum Currara, nawi\u0105zuj\u0105cych do zachodniego luksusu w czasach PRL. Artystka w swoich pracach inspiruje si\u0119 motywami ro\u015blin, a w szczeg\u00f3lno\u015bci substancji z nich pozyskiwanych. Poprzez przywo\u0142anie tematyki szama\u0144sko-alchemicznej nawi\u0105zuje zar\u00f3wno do relacji zachodz\u0105cej pomi\u0119dzy cz\u0142owiekiem i natur\u0105, jak i przywo\u0142uje istniej\u0105ce w przesz\u0142o\u015bci i cz\u0119\u015bciowo ju\u017c zapomniane rytua\u0142y opieraj\u0105ce si\u0119 na ro\u015blinach. Kuratork\u0105 wystawy jest Katarzyna Jankowiak-Gumna. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125121",
        "name": "Wystawa Edyty Hul - Currara",
        "description": "Jej obrazy odnosz\u0105 si\u0119 do tradycyjnego malarstwa pejza\u017cowego i stanowi\u0105 metafor\u0119, kompromis mi\u0119dzy abstrakcj\u0105, wyobra\u017ani\u0105 artystki a mapowaniem rzeczywisto\u015bci. S\u0105 te\u017c pr\u00f3b\u0105 zapisywania procesu patrzenia. Niejednoznaczne, pozbawione dos\u0142owno\u015bci, otwieraj\u0105 szerokie pole interpretacji. Edyta Hul jest absolwentk\u0105 Wydzia\u0142u Malarstwa ASP w Gda\u0144sku. Zajmuje si\u0119 malarstwem sztalugowym, \u015bciennym, ilustracj\u0105, grafik\u0105, tkanin\u0105 artystyczn\u0105. Mieszka i pracuje w Warszawie. wernisa\u017c: 13.08, g. 18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125121",
        "name": "Wystawa Edyty Hul - Currara",
        "description": "Jej obrazy odnosz\u0105 si\u0119 do tradycyjnego malarstwa pejza\u017cowego i stanowi\u0105 metafor\u0119, kompromis mi\u0119dzy abstrakcj\u0105, wyobra\u017ani\u0105 artystki a mapowaniem rzeczywisto\u015bci. S\u0105 te\u017c pr\u00f3b\u0105 zapisywania procesu patrzenia. Niejednoznaczne, pozbawione dos\u0142owno\u015bci, otwieraj\u0105 szerokie pole interpretacji. Edyta Hul jest absolwentk\u0105 Wydzia\u0142u Malarstwa ASP w Gda\u0144sku. Zajmuje si\u0119 malarstwem sztalugowym, \u015bciennym, ilustracj\u0105, grafik\u0105, tkanin\u0105 artystyczn\u0105. Mieszka i pracuje w Warszawie. wernisa\u017c: 13.08, g. 18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125113",
        "name": "Wystawa Magdaleny Abakanowicz - Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space wraz z Galeri\u0105 Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 prac Magdaleny Abakanowicz pt. Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119 , kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w obchody nadania Uniwersytetowi Artystycznemu w Poznaniu imienia artystki. Wystawa, podejmuj\u0105c\u0105 problematyk\u0119 figury w tw\u00f3rczo\u015bci artystki, gromadzi\u0107 b\u0119dzie obiekty pochodz\u0105ce z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla publiczno\u015bci, a dope\u0142nieniem projektu b\u0119dzie realizacja Macieja Kuraka i Maxa Skorwidera Nierozpoznana . Magdalena Abakanowicz to artystka, kt\u00f3ra przez \u0107wier\u0107 wieku zwi\u0105zana by\u0142a z pozna\u0144skim \u015brodowiskiem artystycznym, opracowa\u0142a program i prowadzi\u0142a Pracowni\u0119 Gobelinu na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Sztuk Plastycznych w Poznaniu (obecnie Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu; Abakanowicz jest patronk\u0105 uczelni od stycznia 2021 roku), gdzie pracowa\u0142a w latach 1965-1990, a\u017c do przej\u015bcia na emerytur\u0119 tw\u00f3rcz\u0105. W roku 1975 uzyska\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych, natomiast w 2002 zosta\u0142a uhonorowana doktoratem honoris causa. Abakanowicz zrewolucjonizowa\u0142a tkactwo artystyczne, wykorzystuj\u0105c t\u0119 technik\u0119 do realizowania tr\u00f3jwymiarowych form, zawieszanych na ekspozycjach pod sufitem. U\u017cycie barwionego sizalu pozwala\u0142o na zerwanie z tradycyjn\u0105 p\u0142aszczyznowo\u015bci\u0105 tkanin dekoracyjnych, przekszta\u0142caj\u0105c jednocze\u015bnie tkanin\u0119 artystyczn\u0105 w mi\u0119kk\u0105, niemal organiczn\u0105 rze\u017ab\u0119 i zaowocowa\u0142o narodzinami nowej formy - abakanu , nazwanego w ten spos\u00f3b od nazwiska artystki. Abakany by\u0142y tematem wielu dyskusji w \u015brodowisku artystycznym i to w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki nim Abakanowicz uzyska\u0142a Z\u0142oty Medal na Biennale w S\u00e3o Paulo w 1965 roku, co zapocz\u0105tkowa\u0142o jej mi\u0119dzynarodow\u0105 karier\u0119. W latach 70. XX w. artystka zacz\u0119\u0142a wykorzystywa\u0107 workowe p\u0142\u00f3tno jutowe spajane \u017cywic\u0105 syntetyczn\u0105. Od lat 80. i 90. artystka skupi\u0142a si\u0119 na metalu (g\u0142\u00f3wnie br\u0105zie, jak w przypadku prezentowanej na wystawie Postaci stoj\u0105cej z 1998 roku), drewnie, kamieniu, a nawet ceramice. Formy, kt\u00f3re tworzy\u0142a, przypomina\u0142y zdeformowane cia\u0142a lub cz\u0119\u015bci postaci. Magdalena Abakanowicz by\u0142a przede wszystkich zainteresowana cz\u0142owiekiem i jego pozycj\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, skupia\u0142a si\u0119 na poczuciu zagubienia w t\u0142umie, anonimowo\u015bci, a tak\u017ce utraceniu to\u017csamo\u015bci. Podejmowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c temat ludzkiej niemocy wobec struktury biologicznej cz\u0142owieka. Swoj\u0105 sztuk\u0119 okre\u015bla\u0142a jako opowie\u015b\u0107 o kondycji ludzkiej, a przedstawiane przez ni\u0105 postacie by\u0142y swego rodzaju awatarami androgynicznego \"everymana\", bez odniesie\u0144 do konkretnego czasu. Abakanowicz tworzy\u0142a wiele projekt\u00f3w o monumentalnych rozmiarach, przeznaczonych do ekspozycji w przestrzeni otwartej. Dzie\u0142a artystki znalaz\u0142y swoje miejsce mi\u0119dzy innymi w Niemczech, W\u0142oszech, Izraelu, Stanach Zjednoczonych, Korei Po\u0142udniowej, Japonii czy na Litwie. Najwi\u0119ksza z realizacji, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z grupy stu dwunastu mierz\u0105cych ponad dwa metry antropomorficznych postaci pozbawionych g\u0142\u00f3w, odlanych z \u017celiwa, znajduje w pozna\u0144skim Parku Cytadela. Instalacja Nierozpoznani powsta\u0142a w roku 2002, z okazji 750-lecia lokacji miasta Poznania. Magdalena Abakanowicz pozostaje jedn\u0105 z najznakomitszych polskich artystek. Jej mi\u0119dzynarodowa s\u0142awa sprawi\u0142a, \u017ce jej dzie\u0142a znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, a tak\u017ce licznych kolekcjach prywatnych. W Polsce najwi\u0119kszy zbi\u00f3r prac artystki posiada Muzeum Narodowe we Wroc\u0142awiu. Artystka wyk\u0142ada\u0142a go\u015bcinnie w Los Angeles, Nowym Jorku, San Diego, Berkeley, Bostonie, Sydney oraz Tokio. Otrzyma\u0142a r\u00f3wnie\u017c doktoraty honorowe uczelni jak mi\u0119dzy innymi Royal College of Art w Londynie, Massachusetts College of Art w Bostonie czy Pratt Institute w Nowym Jorku. Wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 Wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125113",
        "name": "Wystawa Magdaleny Abakanowicz - Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space wraz z Galeri\u0105 Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 prac Magdaleny Abakanowicz pt. Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119 , kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w obchody nadania Uniwersytetowi Artystycznemu w Poznaniu imienia artystki. Wystawa, podejmuj\u0105c\u0105 problematyk\u0119 figury w tw\u00f3rczo\u015bci artystki, gromadzi\u0107 b\u0119dzie obiekty pochodz\u0105ce z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla publiczno\u015bci, a dope\u0142nieniem projektu b\u0119dzie realizacja Macieja Kuraka i Maxa Skorwidera Nierozpoznana . Magdalena Abakanowicz to artystka, kt\u00f3ra przez \u0107wier\u0107 wieku zwi\u0105zana by\u0142a z pozna\u0144skim \u015brodowiskiem artystycznym, opracowa\u0142a program i prowadzi\u0142a Pracowni\u0119 Gobelinu na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Sztuk Plastycznych w Poznaniu (obecnie Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu; Abakanowicz jest patronk\u0105 uczelni od stycznia 2021 roku), gdzie pracowa\u0142a w latach 1965-1990, a\u017c do przej\u015bcia na emerytur\u0119 tw\u00f3rcz\u0105. W roku 1975 uzyska\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych, natomiast w 2002 zosta\u0142a uhonorowana doktoratem honoris causa. Abakanowicz zrewolucjonizowa\u0142a tkactwo artystyczne, wykorzystuj\u0105c t\u0119 technik\u0119 do realizowania tr\u00f3jwymiarowych form, zawieszanych na ekspozycjach pod sufitem. U\u017cycie barwionego sizalu pozwala\u0142o na zerwanie z tradycyjn\u0105 p\u0142aszczyznowo\u015bci\u0105 tkanin dekoracyjnych, przekszta\u0142caj\u0105c jednocze\u015bnie tkanin\u0119 artystyczn\u0105 w mi\u0119kk\u0105, niemal organiczn\u0105 rze\u017ab\u0119 i zaowocowa\u0142o narodzinami nowej formy - abakanu , nazwanego w ten spos\u00f3b od nazwiska artystki. Abakany by\u0142y tematem wielu dyskusji w \u015brodowisku artystycznym i to w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki nim Abakanowicz uzyska\u0142a Z\u0142oty Medal na Biennale w S\u00e3o Paulo w 1965 roku, co zapocz\u0105tkowa\u0142o jej mi\u0119dzynarodow\u0105 karier\u0119. W latach 70. XX w. artystka zacz\u0119\u0142a wykorzystywa\u0107 workowe p\u0142\u00f3tno jutowe spajane \u017cywic\u0105 syntetyczn\u0105. Od lat 80. i 90. artystka skupi\u0142a si\u0119 na metalu (g\u0142\u00f3wnie br\u0105zie, jak w przypadku prezentowanej na wystawie Postaci stoj\u0105cej z 1998 roku), drewnie, kamieniu, a nawet ceramice. Formy, kt\u00f3re tworzy\u0142a, przypomina\u0142y zdeformowane cia\u0142a lub cz\u0119\u015bci postaci. Magdalena Abakanowicz by\u0142a przede wszystkich zainteresowana cz\u0142owiekiem i jego pozycj\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, skupia\u0142a si\u0119 na poczuciu zagubienia w t\u0142umie, anonimowo\u015bci, a tak\u017ce utraceniu to\u017csamo\u015bci. Podejmowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c temat ludzkiej niemocy wobec struktury biologicznej cz\u0142owieka. Swoj\u0105 sztuk\u0119 okre\u015bla\u0142a jako opowie\u015b\u0107 o kondycji ludzkiej, a przedstawiane przez ni\u0105 postacie by\u0142y swego rodzaju awatarami androgynicznego \"everymana\", bez odniesie\u0144 do konkretnego czasu. Abakanowicz tworzy\u0142a wiele projekt\u00f3w o monumentalnych rozmiarach, przeznaczonych do ekspozycji w przestrzeni otwartej. Dzie\u0142a artystki znalaz\u0142y swoje miejsce mi\u0119dzy innymi w Niemczech, W\u0142oszech, Izraelu, Stanach Zjednoczonych, Korei Po\u0142udniowej, Japonii czy na Litwie. Najwi\u0119ksza z realizacji, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z grupy stu dwunastu mierz\u0105cych ponad dwa metry antropomorficznych postaci pozbawionych g\u0142\u00f3w, odlanych z \u017celiwa, znajduje w pozna\u0144skim Parku Cytadela. Instalacja Nierozpoznani powsta\u0142a w roku 2002, z okazji 750-lecia lokacji miasta Poznania. Magdalena Abakanowicz pozostaje jedn\u0105 z najznakomitszych polskich artystek. Jej mi\u0119dzynarodowa s\u0142awa sprawi\u0142a, \u017ce jej dzie\u0142a znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, a tak\u017ce licznych kolekcjach prywatnych. W Polsce najwi\u0119kszy zbi\u00f3r prac artystki posiada Muzeum Narodowe we Wroc\u0142awiu. Artystka wyk\u0142ada\u0142a go\u015bcinnie w Los Angeles, Nowym Jorku, San Diego, Berkeley, Bostonie, Sydney oraz Tokio. Otrzyma\u0142a r\u00f3wnie\u017c doktoraty honorowe uczelni jak mi\u0119dzy innymi Royal College of Art w Londynie, Massachusetts College of Art w Bostonie czy Pratt Institute w Nowym Jorku. Wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 Wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125114",
        "name": "Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Wystawa zorganizowana we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu W styczniu 2021 roku Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a patronk\u0105 Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu, kt\u00f3ry od tej pory nosi imi\u0119 artystki. Z okazji tego wydarzenia Muzeum Narodowe w Poznaniu prezentuje wystaw\u0119 \"Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi\", koncentruj\u0105c\u0105 si\u0119 na poj\u0119ciu w\u0142\u00f3kna, kt\u00f3re \u0142\u0105czy tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105 Abakanowicz z jej dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105. W tytule wystawy wykorzystano cytat z wyk\u0142adu, kt\u00f3ry Magdalena Abakanowicz wyg\u0142osi\u0142a w 1978 roku na Sympozjum Fiberworks w Berkley. Artystka widzia\u0142a we w\u0142\u00f3knie, wcze\u015bniej traktowanym czysto u\u017cytkowo, niesko\u0144czony potencja\u0142 mo\u017cliwo\u015bci. Ni\u0107 by\u0142a dla niej podstawowym sk\u0142adnikiem \u015bwiata organicznego - budulcem wszystkich \u017cywych organizm\u00f3w, ro\u015blin, zwierz\u0105t i cia\u0142a cz\u0142owieka. Abakanowicz doprowadzi\u0142a do uniewa\u017cnienia my\u015blenia o u\u017cytkowej roli tkaniny, kt\u00f3ra dot\u0105d uznawana by\u0142a za rzemios\u0142o. Rewolta, kt\u00f3rej dokona\u0142a, pierwszy raz wystawiaj\u0105c swoje prace na Biennale Tkaniny w Lozannie w 1962 roku, wp\u0142yn\u0119\u0142a zasadniczo na rozw\u00f3j tej dziedziny sztuki na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jako pedagog pozna\u0144skiej uczelni, artystka zrewolucjonizowa\u0142a dotychczasowy program nauczania tkactwa, traktuj\u0105c je jako autonomiczn\u0105 dyscyplin\u0119 artystyczn\u0105. Wystawa stanowi przegl\u0105d najwa\u017cniejszych realizacji i zagadnie\u0144 poruszanych na przestrzeni lat w tw\u00f3rczo\u015bci Magdaleny Abakanowicz. Otwiera j\u0105 prezentacja kilkunastu monumentalnych prac artystki wykonanych w technice tkackiej, kt\u00f3re powsta\u0142y w okresie nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 artystyczn\u0105. Jest to pierwszy w Poznaniu tak du\u017cy pokaz jej wielkoformatowych tkanin. Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 obiekty rze\u017abiarskie i wieloelementowe cykle prac b\u0119d\u0105ce znakiem rozpoznawczym tej tw\u00f3rczo\u015bci, m.in. \"Hurma\", \"Plecy\", \"Mutanty\" i \"Anatomia\". Uzupe\u0142nieniem wystawy jest prezentacja materia\u0142\u00f3w archiwalnych zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105 Magdaleny Abakanowicz w pozna\u0144skiej PWSSP. Magdalena Abakanowicz (ur. 1930 r. w Falentach, zm. 2017 r. w Warszawie) - rze\u017abiarka.\u00a0 Studia rozpocz\u0119\u0142a w 1949 roku w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych w Sopocie, z kt\u00f3rej po roku przenios\u0142a si\u0119 do Warszawy. Tam kontynuowa\u0142a nauk\u0119 na Wydziale Tkaniny Akademii Sztuk Pi\u0119knych, gdzie otrzyma\u0142a dyplom w 1954 roku. Od 1965 do 1991 roku pracowa\u0142a w pozna\u0144skiej PWSSP, gdzie opracowa\u0142a program Pracowni Gobelinu, kt\u00f3r\u0105 nast\u0119pnie przez wiele lat prowadzi\u0142a na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby. Na pocz\u0105tku lat 60. artystka stworzy\u0142a sw\u00f3j pierwszy cykl abakan\u00f3w - du\u017cych przestrzennych obiekt\u00f3w wykonanych w technice tkackiej, za kt\u00f3re w 1965 roku otrzyma\u0142a z\u0142oty medal na Biennale w S\u00e3o Paulo. W 1976 roku artystka otrzyma\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych. W 2002 roku uhonorowana zosta\u0142a doktoratem honoris causa przez Akademi\u0119 Sztuk Pi\u0119knych w Poznaniu. W styczniu 2021 roku profesor Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a oficjaln\u0105 patronk\u0105 uczelni. Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in.: Centre Georges Pompidou, Pary\u017c (Francja); Kyoto National Museum of Modern Art, Kioto (Japonia); Ludwig Museum, Kolonia (Niemcy); Metropolitan Museum of Art, Nowy Jork (USA); Museum of Modern Art, Nowy Jork (USA); Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia, Madryt (Hiszpania); National Museum of Modern Art, Pusan (Po\u0142udniowa Korea); National Museum, Sztokholm (Szwecja); Sezon Museum of Modern Art, Tokio (Japonia); Stedelijk Museum, Amsterdam (Holandia); Virginia Museum of Fine Art, Richmond, Virginia (USA). Wi\u0119cej informacji Bilety - 30 z\u0142 (N) i 20z\u0142 (U) opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125114",
        "name": "Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Wystawa zorganizowana we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu W styczniu 2021 roku Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a patronk\u0105 Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu, kt\u00f3ry od tej pory nosi imi\u0119 artystki. Z okazji tego wydarzenia Muzeum Narodowe w Poznaniu prezentuje wystaw\u0119 \"Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi\", koncentruj\u0105c\u0105 si\u0119 na poj\u0119ciu w\u0142\u00f3kna, kt\u00f3re \u0142\u0105czy tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105 Abakanowicz z jej dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105. W tytule wystawy wykorzystano cytat z wyk\u0142adu, kt\u00f3ry Magdalena Abakanowicz wyg\u0142osi\u0142a w 1978 roku na Sympozjum Fiberworks w Berkley. Artystka widzia\u0142a we w\u0142\u00f3knie, wcze\u015bniej traktowanym czysto u\u017cytkowo, niesko\u0144czony potencja\u0142 mo\u017cliwo\u015bci. Ni\u0107 by\u0142a dla niej podstawowym sk\u0142adnikiem \u015bwiata organicznego - budulcem wszystkich \u017cywych organizm\u00f3w, ro\u015blin, zwierz\u0105t i cia\u0142a cz\u0142owieka. Abakanowicz doprowadzi\u0142a do uniewa\u017cnienia my\u015blenia o u\u017cytkowej roli tkaniny, kt\u00f3ra dot\u0105d uznawana by\u0142a za rzemios\u0142o. Rewolta, kt\u00f3rej dokona\u0142a, pierwszy raz wystawiaj\u0105c swoje prace na Biennale Tkaniny w Lozannie w 1962 roku, wp\u0142yn\u0119\u0142a zasadniczo na rozw\u00f3j tej dziedziny sztuki na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jako pedagog pozna\u0144skiej uczelni, artystka zrewolucjonizowa\u0142a dotychczasowy program nauczania tkactwa, traktuj\u0105c je jako autonomiczn\u0105 dyscyplin\u0119 artystyczn\u0105. Wystawa stanowi przegl\u0105d najwa\u017cniejszych realizacji i zagadnie\u0144 poruszanych na przestrzeni lat w tw\u00f3rczo\u015bci Magdaleny Abakanowicz. Otwiera j\u0105 prezentacja kilkunastu monumentalnych prac artystki wykonanych w technice tkackiej, kt\u00f3re powsta\u0142y w okresie nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 artystyczn\u0105. Jest to pierwszy w Poznaniu tak du\u017cy pokaz jej wielkoformatowych tkanin. Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 obiekty rze\u017abiarskie i wieloelementowe cykle prac b\u0119d\u0105ce znakiem rozpoznawczym tej tw\u00f3rczo\u015bci, m.in. \"Hurma\", \"Plecy\", \"Mutanty\" i \"Anatomia\". Uzupe\u0142nieniem wystawy jest prezentacja materia\u0142\u00f3w archiwalnych zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105 Magdaleny Abakanowicz w pozna\u0144skiej PWSSP. Magdalena Abakanowicz (ur. 1930 r. w Falentach, zm. 2017 r. w Warszawie) - rze\u017abiarka.\u00a0 Studia rozpocz\u0119\u0142a w 1949 roku w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych w Sopocie, z kt\u00f3rej po roku przenios\u0142a si\u0119 do Warszawy. Tam kontynuowa\u0142a nauk\u0119 na Wydziale Tkaniny Akademii Sztuk Pi\u0119knych, gdzie otrzyma\u0142a dyplom w 1954 roku. Od 1965 do 1991 roku pracowa\u0142a w pozna\u0144skiej PWSSP, gdzie opracowa\u0142a program Pracowni Gobelinu, kt\u00f3r\u0105 nast\u0119pnie przez wiele lat prowadzi\u0142a na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby. Na pocz\u0105tku lat 60. artystka stworzy\u0142a sw\u00f3j pierwszy cykl abakan\u00f3w - du\u017cych przestrzennych obiekt\u00f3w wykonanych w technice tkackiej, za kt\u00f3re w 1965 roku otrzyma\u0142a z\u0142oty medal na Biennale w S\u00e3o Paulo. W 1976 roku artystka otrzyma\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych. W 2002 roku uhonorowana zosta\u0142a doktoratem honoris causa przez Akademi\u0119 Sztuk Pi\u0119knych w Poznaniu. W styczniu 2021 roku profesor Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a oficjaln\u0105 patronk\u0105 uczelni. Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in.: Centre Georges Pompidou, Pary\u017c (Francja); Kyoto National Museum of Modern Art, Kioto (Japonia); Ludwig Museum, Kolonia (Niemcy); Metropolitan Museum of Art, Nowy Jork (USA); Museum of Modern Art, Nowy Jork (USA); Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia, Madryt (Hiszpania); National Museum of Modern Art, Pusan (Po\u0142udniowa Korea); National Museum, Sztokholm (Szwecja); Sezon Museum of Modern Art, Tokio (Japonia); Stedelijk Museum, Amsterdam (Holandia); Virginia Museum of Fine Art, Richmond, Virginia (USA). Wi\u0119cej informacji Bilety - 30 z\u0142 (N) i 20z\u0142 (U) opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125215",
        "name": "Wystawa Zakamark\u00f3w \"Ma\u0142pa mordercy\" - ilustracje i teksty z ksi\u0105\u017cki",
        "description": "W dniach od 30 lipca do 10 sierpnia 2021, a p\u00f3\u017aniej od 23 sierpnia do 19 wrze\u015bnia 2021 zapraszamy na plac Przysta\u0144 Sztuki przy Concordii Design w Poznaniu na wystaw\u0119 ilustracji i cytat\u00f3w z Ma\u0142py mordercy, niezwyk\u0142ej powie\u015bci Jakoba Wegeliusa wydanej w tym roku - najgrubszej jak dot\u0105d ksi\u0105\u017cki Zakamark\u00f3w, licz\u0105cej 624 strony. Concordia Design ul. Zwierzyniecka 3 Pozna\u0144 www.concordiadesign.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125215",
        "name": "Wystawa Zakamark\u00f3w \"Ma\u0142pa mordercy\" - ilustracje i teksty z ksi\u0105\u017cki",
        "description": "W dniach od 30 lipca do 10 sierpnia 2021, a p\u00f3\u017aniej od 23 sierpnia do 19 wrze\u015bnia 2021 zapraszamy na plac Przysta\u0144 Sztuki przy Concordii Design w Poznaniu na wystaw\u0119 ilustracji i cytat\u00f3w z Ma\u0142py mordercy, niezwyk\u0142ej powie\u015bci Jakoba Wegeliusa wydanej w tym roku - najgrubszej jak dot\u0105d ksi\u0105\u017cki Zakamark\u00f3w, licz\u0105cej 624 strony. Concordia Design ul. Zwierzyniecka 3 Pozna\u0144 www.concordiadesign.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125068",
        "name": "Muzyka z balkon\u00f3w: historyczna podr\u00f3\u017c po \u015ar\u00f3dce - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Rok 2021 jest rokiem szczeg\u00f3lnym dla \u015ar\u00f3dki. W tym roku mija 790 lat od otrzymania z r\u0105k W\u0142adys\u0142awa Odonica praw miejskich. Najnowsze badania archeologiczne wskazuj\u0105, \u017ce \u015ar\u00f3dka to prawobrze\u017cny stary Pozna\u0144 i najstarsze miasto Wielkopolski. Organizatorzy zapraszaj\u0105 na muzyczn\u0105 podr\u00f3\u017c po historii tego niezwyk\u0142ego miejsca. Podczas sze\u015bciu, letnich koncert\u00f3w przeniesiemy si\u0119 w kolejne epoki historyczne. Towarzyszy\u0107 nam b\u0119dzie muzyka - od \u015bredniowiecza po wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107 - oraz pozna\u0144scy arty\u015bci, kt\u00f3rzy wyst\u0105pi\u0105 pod muralem, w ko\u015bciele \u015bw. Kazimierza, na Mo\u015bcie Jordana, pod instalacj\u0105. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125068",
        "name": "Muzyka z balkon\u00f3w: historyczna podr\u00f3\u017c po \u015ar\u00f3dce - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Rok 2021 jest rokiem szczeg\u00f3lnym dla \u015ar\u00f3dki. W tym roku mija 790 lat od otrzymania z r\u0105k W\u0142adys\u0142awa Odonica praw miejskich. Najnowsze badania archeologiczne wskazuj\u0105, \u017ce \u015ar\u00f3dka to prawobrze\u017cny stary Pozna\u0144 i najstarsze miasto Wielkopolski. Organizatorzy zapraszaj\u0105 na muzyczn\u0105 podr\u00f3\u017c po historii tego niezwyk\u0142ego miejsca. Podczas sze\u015bciu, letnich koncert\u00f3w przeniesiemy si\u0119 w kolejne epoki historyczne. Towarzyszy\u0107 nam b\u0119dzie muzyka - od \u015bredniowiecza po wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107 - oraz pozna\u0144scy arty\u015bci, kt\u00f3rzy wyst\u0105pi\u0105 pod muralem, w ko\u015bciele \u015bw. Kazimierza, na Mo\u015bcie Jordana, pod instalacj\u0105. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124120",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny. Wystawa czasowa.",
        "description": "Wystawa skierowana jest do rodzin z dzie\u0107mi i jest kolejn\u0105 z cyklu letnich wystaw dotycz\u0105cych \u015brodowiska. Po ro\u015blinach i zwierz\u0119tach tym razem przyjrzymy si\u0119 pejza\u017cowi d\u017awi\u0119kowemu doliny Cybiny. Tematem wystawy b\u0119d\u0105 d\u017awi\u0119ki charakterystyczne dla tego obszaru miasta: zar\u00f3wno doliny rzecznej, jak r\u00f3wnie\u017c Ostrowa Tumskiego i \u015ar\u00f3dki. Wystawa b\u0119dzie tak\u017ce pokazywa\u0107 jaki wp\u0142yw wywieraj\u0105 otaczaj\u0105ce d\u017awi\u0119ki na postrzeganie danego miejsca. Celem wystawy jest ukazanie krajobrazu d\u017awi\u0119kowego jako istotnego elementu dziedzictwa, kt\u00f3ry powinien podlega\u0107 waloryzacji i ochronie. Wa\u017cnym w\u0105tkiem b\u0119dzie problem ha\u0142asu i jego wp\u0142ywu na pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy. Odbiorcy: wszyscy zainteresowani dziedzictwem nadrzecznym, rodziny z dzie\u0107mi. Termin: 17 lipiec - 31 pa\u017adziernik.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124120",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny. Wystawa czasowa.",
        "description": "Wystawa skierowana jest do rodzin z dzie\u0107mi i jest kolejn\u0105 z cyklu letnich wystaw dotycz\u0105cych \u015brodowiska. Po ro\u015blinach i zwierz\u0119tach tym razem przyjrzymy si\u0119 pejza\u017cowi d\u017awi\u0119kowemu doliny Cybiny. Tematem wystawy b\u0119d\u0105 d\u017awi\u0119ki charakterystyczne dla tego obszaru miasta: zar\u00f3wno doliny rzecznej, jak r\u00f3wnie\u017c Ostrowa Tumskiego i \u015ar\u00f3dki. Wystawa b\u0119dzie tak\u017ce pokazywa\u0107 jaki wp\u0142yw wywieraj\u0105 otaczaj\u0105ce d\u017awi\u0119ki na postrzeganie danego miejsca. Celem wystawy jest ukazanie krajobrazu d\u017awi\u0119kowego jako istotnego elementu dziedzictwa, kt\u00f3ry powinien podlega\u0107 waloryzacji i ochronie. Wa\u017cnym w\u0105tkiem b\u0119dzie problem ha\u0142asu i jego wp\u0142ywu na pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy. Odbiorcy: wszyscy zainteresowani dziedzictwem nadrzecznym, rodziny z dzie\u0107mi. Termin: 17 lipiec - 31 pa\u017adziernik.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124859",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Wystawa D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny pozwoli zwiedzaj\u0105cym spojrze\u0107 na otaczaj\u0105cy \u015bwiat z\u00a0innej perspektywy. Na co dzie\u0144 poznajemy go g\u0142\u00f3wnie poprzez to, co widzimy. Na wystawie b\u0119dziemy go natomiast s\u0142ucha\u0107! Nie wszyscy wiedz\u0105, \u017ce otaczaj\u0105ce nas odg\u0142osy tworz\u0105 ca\u0142e pejza\u017ce d\u017awi\u0119kowe? S\u0105 one inne dla ka\u017cdego miejsca. Na wystawie zwiedzaj\u0105cy\u00a0 dowiedz\u0105 si\u0119, jaki jest pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy doliny Cybiny. Pos\u0142uchaj\u0105 wsp\u00f3lnie nagra\u0144 uchwyconych nad rzek\u0105 oraz na pobliskim Ostrowie Tumskim i\u00a0\u015ar\u00f3dce. Wystawa pr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie, czy d\u017awi\u0119ki s\u0105 elementem naszego dziedzictwa? Czy s\u0105 wa\u017cne i\u00a0nale\u017cy je chroni\u0107, aby mo\u017cna je by\u0142o us\u0142ysze\u0107 tak\u017ce w\u00a0przysz\u0142o\u015bci? Kt\u00f3re d\u017awi\u0119ki psuj\u0105 pejza\u017c tego miejsca? A na sam koniec ka\u017cdy zwiedzaj\u0105cy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u00a0poczu\u0107 si\u0119 jak kompozytor i\u00a0stworzy\u0107 utw\u00f3r, w\u00a0kt\u00f3rym instrumentami b\u0119d\u0105 odg\u0142osy miasta! Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124859",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Wystawa D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny pozwoli zwiedzaj\u0105cym spojrze\u0107 na otaczaj\u0105cy \u015bwiat z\u00a0innej perspektywy. Na co dzie\u0144 poznajemy go g\u0142\u00f3wnie poprzez to, co widzimy. Na wystawie b\u0119dziemy go natomiast s\u0142ucha\u0107! Nie wszyscy wiedz\u0105, \u017ce otaczaj\u0105ce nas odg\u0142osy tworz\u0105 ca\u0142e pejza\u017ce d\u017awi\u0119kowe? S\u0105 one inne dla ka\u017cdego miejsca. Na wystawie zwiedzaj\u0105cy\u00a0 dowiedz\u0105 si\u0119, jaki jest pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy doliny Cybiny. Pos\u0142uchaj\u0105 wsp\u00f3lnie nagra\u0144 uchwyconych nad rzek\u0105 oraz na pobliskim Ostrowie Tumskim i\u00a0\u015ar\u00f3dce. Wystawa pr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie, czy d\u017awi\u0119ki s\u0105 elementem naszego dziedzictwa? Czy s\u0105 wa\u017cne i\u00a0nale\u017cy je chroni\u0107, aby mo\u017cna je by\u0142o us\u0142ysze\u0107 tak\u017ce w\u00a0przysz\u0142o\u015bci? Kt\u00f3re d\u017awi\u0119ki psuj\u0105 pejza\u017c tego miejsca? A na sam koniec ka\u017cdy zwiedzaj\u0105cy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u00a0poczu\u0107 si\u0119 jak kompozytor i\u00a0stworzy\u0107 utw\u00f3r, w\u00a0kt\u00f3rym instrumentami b\u0119d\u0105 odg\u0142osy miasta! Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124337",
        "name": "Lato z Estrad\u0105 2021",
        "description": "To ju\u017c 5. edycja projektu Lato z Estrad\u0105. W\u00a02021 roku Lato z Estrad\u0105 trwa\u0107 b\u0119dzie od\u00a03 lipca do\u00a012 wrze\u015bnia na\u00a09 pozna\u0144skich osiedlach. Tematem przewodnim 5. Edycji Lata z\u00a0Estrad\u0105, czyli cyklu bezp\u0142atnych familijnych wydarze\u0144 plenerowych jest ponownie\u00a0Kultura w\u00a0klimacie. Organizatorzy postanowili wr\u00f3ci\u0107 do\u00a0jak\u017ce wa\u017cnego tematu ochrony klimatu i\u00a0dbania o\u00a0\u015brodowisko naturalne. Szczeg\u00f3\u0142owy program wydarze\u0144 w za\u0142\u0105czniku. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124337",
        "name": "Lato z Estrad\u0105 2021",
        "description": "To ju\u017c 5. edycja projektu Lato z Estrad\u0105. W\u00a02021 roku Lato z Estrad\u0105 trwa\u0107 b\u0119dzie od\u00a03 lipca do\u00a012 wrze\u015bnia na\u00a09 pozna\u0144skich osiedlach. Tematem przewodnim 5. Edycji Lata z\u00a0Estrad\u0105, czyli cyklu bezp\u0142atnych familijnych wydarze\u0144 plenerowych jest ponownie\u00a0Kultura w\u00a0klimacie. Organizatorzy postanowili wr\u00f3ci\u0107 do\u00a0jak\u017ce wa\u017cnego tematu ochrony klimatu i\u00a0dbania o\u00a0\u015brodowisko naturalne. Szczeg\u00f3\u0142owy program wydarze\u0144 w za\u0142\u0105czniku. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124659",
        "name": "Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej",
        "description": "Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Szko\u0142y Baletowej od 6 lat realizuje projekty w ramach cyklu Kulturalny Stary Rynek. Rok 2021 jest rokiem szczeg\u00f3lnym, w kt\u00f3rym 7. edycja Kulturalnego Starego Rynku si\u0119 nie odb\u0119dzie. Chc\u0105c podtrzyma\u0107 tradycj\u0119, Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ca Szko\u0142a Baletowa zaprasza do siebie na Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej. - To propozycja, w kt\u00f3rej zale\u017cy nam najbardziej na szerzeniu dobrej, kulturalnej rozrywki, kt\u00f3ra nie tylko bawi, ale te\u017c edukuje. Naprawd\u0119 kulturalny projekt w dobrym towarzystwie i bardzo klimatycznym miejscu. Nasze widowiska motywuj\u0105 do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu i do integracji mi\u0119dzypokoleniowej - zapewniaj\u0105 organizatorzy. Na wydarzenia wst\u0119p wolny 2.07, g. 18:00 - 19:00 - Dziadowski blues, muzyka, \u015bpiew, opowie\u015bci (Ballady i romanse) Jacek Ha\u0142as i Jarek Kaczmarek - Dziedziniec OSB 4.07., g. 12:15 - 13:30 - Historia symboli narodowych = przechadzka patriotyczna (przewodnik Dominik Ohde, zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 16.07, g. 17:00 - 18:00 - Ciche przebudzenia, koncert soulowy (Emilia Bartoszewicz & Band), Dziedziniec OSB 30.07, g. g. 18:00 - 19:00 - W starym kinie, projekcja filmu niemego \"Dziewczynka z zapa\u0142kami\" z muzyk\u0105 na \u017cywo (Waldemar Rych\u0142y z Zespo\u0142em) Ma\u0142a Aula OSB 1.08, g. 12:15 - 13:30 - Pozna\u0144 w obliczu zarazy na przestrzeni wiek\u00f3w - spacer po Starym Mie\u015bcie (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza. 20.08, g. 17:00 - 20:00 - Milonga na Go\u0119biej - pokaz tanga i milonga - Pozna\u0144ska Akademia Ta\u0144ca, Dawid Belach, Dziedziniec OSB 27.08, g. 17:00 - 18:00 - Zagubieni w t\u0142umaczeniu - koncert Teatru M\u0142odego Widza (Mateusz Pluskota z Zespo\u0142em), Dziedziniec OSB 29.08, g. 11:00 - 12:00 - Bodyart - Teatr Cia\u0142a i Muzyki. Spektal interaktywny z udzia\u0142em publiczno\u015bci (Leszek Kubiaczyk i Bartosz Zboralski), Dziedziniec OSB (swobodny str\u00f3j i mata gimnastyczna, zapisy przez wydarzenie na Facebooku) 5.09, g. 12:15 - 13:30 - Bagnet na bro\u0144 - przechadzka po wojkowym obliczu Poznania (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 10.09, g. 17:00 - 18:00 - Baletowe ABC... Alfabet baletowy na \u017cywo, Dziedziniec OSB 12.09, g. 12:15 - 13:30 - Siedziby mo\u017cnow\u0142adc\u00f3w - spacer kr\u00f3lewski (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 23.08 - 30.09 - \u017bywio\u0142y - Boliwia - Magia miejsc, ul. Go\u0142\u0119bia (wystawa czasowa) W razie niepogody spektakle odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Ma\u0142ej Auli w OSB",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124659",
        "name": "Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej",
        "description": "Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Szko\u0142y Baletowej od 6 lat realizuje projekty w ramach cyklu Kulturalny Stary Rynek. Rok 2021 jest rokiem szczeg\u00f3lnym, w kt\u00f3rym 7. edycja Kulturalnego Starego Rynku si\u0119 nie odb\u0119dzie. Chc\u0105c podtrzyma\u0107 tradycj\u0119, Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ca Szko\u0142a Baletowa zaprasza do siebie na Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej. - To propozycja, w kt\u00f3rej zale\u017cy nam najbardziej na szerzeniu dobrej, kulturalnej rozrywki, kt\u00f3ra nie tylko bawi, ale te\u017c edukuje. Naprawd\u0119 kulturalny projekt w dobrym towarzystwie i bardzo klimatycznym miejscu. Nasze widowiska motywuj\u0105 do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu i do integracji mi\u0119dzypokoleniowej - zapewniaj\u0105 organizatorzy. Na wydarzenia wst\u0119p wolny 2.07, g. 18:00 - 19:00 - Dziadowski blues, muzyka, \u015bpiew, opowie\u015bci (Ballady i romanse) Jacek Ha\u0142as i Jarek Kaczmarek - Dziedziniec OSB 4.07., g. 12:15 - 13:30 - Historia symboli narodowych = przechadzka patriotyczna (przewodnik Dominik Ohde, zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 16.07, g. 17:00 - 18:00 - Ciche przebudzenia, koncert soulowy (Emilia Bartoszewicz & Band), Dziedziniec OSB 30.07, g. g. 18:00 - 19:00 - W starym kinie, projekcja filmu niemego \"Dziewczynka z zapa\u0142kami\" z muzyk\u0105 na \u017cywo (Waldemar Rych\u0142y z Zespo\u0142em) Ma\u0142a Aula OSB 1.08, g. 12:15 - 13:30 - Pozna\u0144 w obliczu zarazy na przestrzeni wiek\u00f3w - spacer po Starym Mie\u015bcie (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza. 20.08, g. 17:00 - 20:00 - Milonga na Go\u0119biej - pokaz tanga i milonga - Pozna\u0144ska Akademia Ta\u0144ca, Dawid Belach, Dziedziniec OSB 27.08, g. 17:00 - 18:00 - Zagubieni w t\u0142umaczeniu - koncert Teatru M\u0142odego Widza (Mateusz Pluskota z Zespo\u0142em), Dziedziniec OSB 29.08, g. 11:00 - 12:00 - Bodyart - Teatr Cia\u0142a i Muzyki. Spektal interaktywny z udzia\u0142em publiczno\u015bci (Leszek Kubiaczyk i Bartosz Zboralski), Dziedziniec OSB (swobodny str\u00f3j i mata gimnastyczna, zapisy przez wydarzenie na Facebooku) 5.09, g. 12:15 - 13:30 - Bagnet na bro\u0144 - przechadzka po wojkowym obliczu Poznania (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 10.09, g. 17:00 - 18:00 - Baletowe ABC... Alfabet baletowy na \u017cywo, Dziedziniec OSB 12.09, g. 12:15 - 13:30 - Siedziby mo\u017cnow\u0142adc\u00f3w - spacer kr\u00f3lewski (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 23.08 - 30.09 - \u017bywio\u0142y - Boliwia - Magia miejsc, ul. Go\u0142\u0119bia (wystawa czasowa) W razie niepogody spektakle odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Ma\u0142ej Auli w OSB",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124698",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska - Zoom: Pracowni Mebli Kowalskich (2.edycja)",
        "description": "Wystawa fotografii wn\u0119trz Pracowni Mebli Kowalskich pochodz\u0105cych z\u00a02014 i\u00a02021 roku. Autorem zdj\u0119\u0107 jest Piotr \u0141ysakowski.\u00a0Fotografie Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich (1962, lata 70. XX wieku) pochodz\u0105 z\u00a0archiwum rodziny Kowalskich. Pracownia Mebli Kowalskich to bardzo osobista przestrze\u0144 tworzenia. Ciekawe, architektoniczne wn\u0119trze wype\u0142niaj\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju narz\u0119dzia pracy artyst\u00f3w: p\u0119dzle, farby, kalki, narz\u0119dzia kre\u015blarskie oraz rezultaty ich dzia\u0142alno\u015bci, czyli obrazy, rze\u017aby i\u00a0projekty mebli. Dzi\u0119ki fotografiom Piotra \u0141ysakowskiego mo\u017cemy poczu\u0107 si\u0119 ugoszczeni w\u00a0je\u017cyckiej pracowni Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich, tw\u00f3rc\u00f3w najbardziej rozpoznawalnej meblo\u015bcianki okresu PRL w\u00a0Polsce. Wsp\u00f3\u0142czesne zdj\u0119cia uzupe\u0142nione s\u0105 historycznymi wizerunkami artyst\u00f3w oraz projektami scenografii teatralnych i\u00a0mebli pochodz\u0105cych z\u00a0archiwum rodziny Kowalskich. Wirtualny Spacer po wystawie Wydarzenie towarzyszy\u00a0wystawie \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\".\u00a0Program wydarze\u0144 edukacyjnych i\u00a0popularyzatorskich kierujemy do zr\u00f3\u017cnicowanych grup wiekowych, kompetencyjnych\u00a0i\u00a0o r\u00f3\u017cnych potrzebach. Wi\u0119cej o\u00a0wystawie przeczytasz tutaj: DIZAJN. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124698",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska - Zoom: Pracowni Mebli Kowalskich (2.edycja)",
        "description": "Wystawa fotografii wn\u0119trz Pracowni Mebli Kowalskich pochodz\u0105cych z\u00a02014 i\u00a02021 roku. Autorem zdj\u0119\u0107 jest Piotr \u0141ysakowski.\u00a0Fotografie Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich (1962, lata 70. XX wieku) pochodz\u0105 z\u00a0archiwum rodziny Kowalskich. Pracownia Mebli Kowalskich to bardzo osobista przestrze\u0144 tworzenia. Ciekawe, architektoniczne wn\u0119trze wype\u0142niaj\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju narz\u0119dzia pracy artyst\u00f3w: p\u0119dzle, farby, kalki, narz\u0119dzia kre\u015blarskie oraz rezultaty ich dzia\u0142alno\u015bci, czyli obrazy, rze\u017aby i\u00a0projekty mebli. Dzi\u0119ki fotografiom Piotra \u0141ysakowskiego mo\u017cemy poczu\u0107 si\u0119 ugoszczeni w\u00a0je\u017cyckiej pracowni Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich, tw\u00f3rc\u00f3w najbardziej rozpoznawalnej meblo\u015bcianki okresu PRL w\u00a0Polsce. Wsp\u00f3\u0142czesne zdj\u0119cia uzupe\u0142nione s\u0105 historycznymi wizerunkami artyst\u00f3w oraz projektami scenografii teatralnych i\u00a0mebli pochodz\u0105cych z\u00a0archiwum rodziny Kowalskich. Wirtualny Spacer po wystawie Wydarzenie towarzyszy\u00a0wystawie \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\".\u00a0Program wydarze\u0144 edukacyjnych i\u00a0popularyzatorskich kierujemy do zr\u00f3\u017cnicowanych grup wiekowych, kompetencyjnych\u00a0i\u00a0o r\u00f3\u017cnych potrzebach. Wi\u0119cej o\u00a0wystawie przeczytasz tutaj: DIZAJN. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "124638",
        "name": "Rytmy - wystawa zbiorowa",
        "description": "Arty\u015bci: Ma\u0142gorzata Andrzejewska, Iwona Bis, Przemys\u0142aw Kale\u0144ski, S\u0142awomir Kuszczak, Jerzy \u0141uczak, Mateusz Pietrowski, Lidia Pr\u0119tka, Grzegorz Ratajczyk, Antoni Rut, J\u0119drzej St\u0119pak, Ma\u0142gorzata Wi\u015bniewska Organizatorzy: ARTfairPlayce oraz Fundacja PBG i PBG Gallery",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124638",
        "name": "Rytmy - wystawa zbiorowa",
        "description": "Arty\u015bci: Ma\u0142gorzata Andrzejewska, Iwona Bis, Przemys\u0142aw Kale\u0144ski, S\u0142awomir Kuszczak, Jerzy \u0141uczak, Mateusz Pietrowski, Lidia Pr\u0119tka, Grzegorz Ratajczyk, Antoni Rut, J\u0119drzej St\u0119pak, Ma\u0142gorzata Wi\u015bniewska Organizatorzy: ARTfairPlayce oraz Fundacja PBG i PBG Gallery",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]