[
    {
        "event_id": "125564",
        "name": "Spektakl kamishibai - Kr\u00f3l dzieci",
        "description": "Spektakl kamishibai (teatrzyk obrazkowy) Ma\u00eblle Gu\u00e9roult na motywach powie\u015bci Janusza Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" Narrator: Piotr Rogali\u0144ski 10-letni kr\u00f3lewicz Maciu\u015b, po \u015bmierci ojca zostaje powo\u0142any na nast\u0119pc\u0119 kr\u00f3la. Mimo dzieci\u0119cego wieku, musi stawia\u0107 czo\u0142a ministrom oraz innym doros\u0142ym, kt\u00f3rzy nie chc\u0105, aby ma\u0142y ch\u0142opiec dyktowa\u0142 im, co maj\u0105 robi\u0107. Jednak Maciu\u015b z odwag\u0105 postanawia zmieni\u0107 swoje kr\u00f3lestwo. Chce by\u0107 kr\u00f3lem wszystkich, a zw\u0142aszcza dzieci - traktowa\u0107 ich powa\u017cnych partner\u00f3w do dyskusji, dawa\u0107 im g\u0142os,\u00a0 szanowa\u0107 ich zdanie. W tym celu ustanowi\u0142 dzieci\u0119cy parlament. Czy uda mu si\u0119 dzi\u0119ki niemu zmieni\u0107 \u015bwiat? Spektakl jest adaptacj\u0105 powie\u015bci Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\". Powsta\u0142 w efekcie \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy Maison Internationale z Rennes z Domem Bretanii. Opowiadana obrazkami i s\u0142owami historia Maciusia jest dla dzieci okazj\u0105 do poruszenia problematyki praw dziecka, o kt\u00f3re walczy\u0142 Janusz Korczak, lekarz, pedagog i dzia\u0142acz spo\u0142eczny, uznawany za jednego z najwa\u017cniejszych obro\u0144c\u00f3w dzieci\u0119cych praw. Jako dyrektor sieroci\u0144ca w getcie warszawskim odm\u00f3wi\u0142 rezygnacji ze stanowiska kosztem szansy na ucieczk\u0119, aby do ostatniej chwili towarzyszy\u0107 swoim wychowankom na dramatycznej drodze do \u015bmierci w obozie koncentracyjnym w Treblince. Jego powie\u015b\u0107 \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" jest ilustracj\u0105 autorskiej, prekursorskiej pedagogiki, kt\u00f3rej podstaw\u0105 jest podmiotowe traktowanie dzieci jako os\u00f3b maj\u0105cych swoje zdanie i prawa. Francuska artystka Ma\u00eblle Gu\u00e9roult wsp\u00f3\u0142tworzy grup\u0119 teatraln\u0105 Compagnie de l'Ombrage. Zafascynowana teatrem kamishibai oraz teatrem cieni, stworzy\u0142a kameralne przedstawienie \u0142\u0105cz\u0105ce oba te gatunki teatralne. Jej \"Kr\u00f3l dzieci\" to zar\u00f3wno teatr kamishibai, czyli wywodz\u0105cy si\u0119 z Japonii teatr obrazkowy, w kt\u00f3rym w specjalnym \"pude\u0142ku\" prezentowane s\u0105 plansze z rysunkami, kt\u00f3rym towarzyszy opowiadana na g\u0142os historia, jak i teatr cieni - plansze z wyci\u0119tymi w papierze scenami s\u0105 bowiem od ty\u0142u pod\u015bwietlane. W \"magicznym pude\u0142ku\" Ma\u00eblle histori\u0119 Maciusia opowiadaj\u0105 przede wszystkim wyraziste, sugestywne, oddzia\u0142uj\u0105ce na wyobra\u017ani\u0119 dziecka, cienie i rysunki. Spektakl by\u0142 prezentowany na Festiwalu Off w Avignon w 2019 roku. Adresowany jest do dzieci w wieku od 8 do 12 lat. Ma\u00eblle Gu\u00e9roult z Compagnie de l'Ombrage zrealizowa\u0142a dotychczas 4 spektakle w technice kamishibai/teatr cieni: \"Les Hors Normes\" (\"Nieprzystaj\u0105cy\", 2017 r), \"Le Roi des enfants\" (\"Kr\u00f3l dzieci\", 2018 r.), \"Kamishibai zimowe\" (2019) oraz \"Kamishibai wiosenne\" (2020). Obecnie razem z Compagnie de l'Ombrage pracuje nad nowym spektaklem zatytu\u0142owanym \"Granica\". Piotr Rogali\u0144ski - od dwudziestu lat dzia\u0142a na pograniczu teatru, muzyki i plastyki. Autor scenografii, aktor, muzyk w kapelach ludowych. Od ponad 20 lat wsp\u00f3\u0142pracuje z Domem\u00a0 Bretanii, prowadzi\u0142 m.in. \u00a0warsztaty teatralne dla dzieci inspirowane legendami breto\u0144skimi, kt\u00f3re by\u0142y wielokrotnie nagradzane na festiwalach w Polsce i za granic\u0105. Spektakl dla dzieci prezentowany w j\u0119zyku polskim. Wst\u0119p wolny Rezerwacja miejsc: elwira@dombretanii.org.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125564",
        "name": "Spektakl kamishibai - Kr\u00f3l dzieci",
        "description": "Spektakl kamishibai (teatrzyk obrazkowy) Ma\u00eblle Gu\u00e9roult na motywach powie\u015bci Janusza Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" Narrator: Piotr Rogali\u0144ski 10-letni kr\u00f3lewicz Maciu\u015b, po \u015bmierci ojca zostaje powo\u0142any na nast\u0119pc\u0119 kr\u00f3la. Mimo dzieci\u0119cego wieku, musi stawia\u0107 czo\u0142a ministrom oraz innym doros\u0142ym, kt\u00f3rzy nie chc\u0105, aby ma\u0142y ch\u0142opiec dyktowa\u0142 im, co maj\u0105 robi\u0107. Jednak Maciu\u015b z odwag\u0105 postanawia zmieni\u0107 swoje kr\u00f3lestwo. Chce by\u0107 kr\u00f3lem wszystkich, a zw\u0142aszcza dzieci - traktowa\u0107 ich powa\u017cnych partner\u00f3w do dyskusji, dawa\u0107 im g\u0142os,\u00a0 szanowa\u0107 ich zdanie. W tym celu ustanowi\u0142 dzieci\u0119cy parlament. Czy uda mu si\u0119 dzi\u0119ki niemu zmieni\u0107 \u015bwiat? Spektakl jest adaptacj\u0105 powie\u015bci Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\". Powsta\u0142 w efekcie \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy Maison Internationale z Rennes z Domem Bretanii. Opowiadana obrazkami i s\u0142owami historia Maciusia jest dla dzieci okazj\u0105 do poruszenia problematyki praw dziecka, o kt\u00f3re walczy\u0142 Janusz Korczak, lekarz, pedagog i dzia\u0142acz spo\u0142eczny, uznawany za jednego z najwa\u017cniejszych obro\u0144c\u00f3w dzieci\u0119cych praw. Jako dyrektor sieroci\u0144ca w getcie warszawskim odm\u00f3wi\u0142 rezygnacji ze stanowiska kosztem szansy na ucieczk\u0119, aby do ostatniej chwili towarzyszy\u0107 swoim wychowankom na dramatycznej drodze do \u015bmierci w obozie koncentracyjnym w Treblince. Jego powie\u015b\u0107 \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" jest ilustracj\u0105 autorskiej, prekursorskiej pedagogiki, kt\u00f3rej podstaw\u0105 jest podmiotowe traktowanie dzieci jako os\u00f3b maj\u0105cych swoje zdanie i prawa. Francuska artystka Ma\u00eblle Gu\u00e9roult wsp\u00f3\u0142tworzy grup\u0119 teatraln\u0105 Compagnie de l'Ombrage. Zafascynowana teatrem kamishibai oraz teatrem cieni, stworzy\u0142a kameralne przedstawienie \u0142\u0105cz\u0105ce oba te gatunki teatralne. Jej \"Kr\u00f3l dzieci\" to zar\u00f3wno teatr kamishibai, czyli wywodz\u0105cy si\u0119 z Japonii teatr obrazkowy, w kt\u00f3rym w specjalnym \"pude\u0142ku\" prezentowane s\u0105 plansze z rysunkami, kt\u00f3rym towarzyszy opowiadana na g\u0142os historia, jak i teatr cieni - plansze z wyci\u0119tymi w papierze scenami s\u0105 bowiem od ty\u0142u pod\u015bwietlane. W \"magicznym pude\u0142ku\" Ma\u00eblle histori\u0119 Maciusia opowiadaj\u0105 przede wszystkim wyraziste, sugestywne, oddzia\u0142uj\u0105ce na wyobra\u017ani\u0119 dziecka, cienie i rysunki. Spektakl by\u0142 prezentowany na Festiwalu Off w Avignon w 2019 roku. Adresowany jest do dzieci w wieku od 8 do 12 lat. Ma\u00eblle Gu\u00e9roult z Compagnie de l'Ombrage zrealizowa\u0142a dotychczas 4 spektakle w technice kamishibai/teatr cieni: \"Les Hors Normes\" (\"Nieprzystaj\u0105cy\", 2017 r), \"Le Roi des enfants\" (\"Kr\u00f3l dzieci\", 2018 r.), \"Kamishibai zimowe\" (2019) oraz \"Kamishibai wiosenne\" (2020). Obecnie razem z Compagnie de l'Ombrage pracuje nad nowym spektaklem zatytu\u0142owanym \"Granica\". Piotr Rogali\u0144ski - od dwudziestu lat dzia\u0142a na pograniczu teatru, muzyki i plastyki. Autor scenografii, aktor, muzyk w kapelach ludowych. Od ponad 20 lat wsp\u00f3\u0142pracuje z Domem\u00a0 Bretanii, prowadzi\u0142 m.in. \u00a0warsztaty teatralne dla dzieci inspirowane legendami breto\u0144skimi, kt\u00f3re by\u0142y wielokrotnie nagradzane na festiwalach w Polsce i za granic\u0105. Spektakl dla dzieci prezentowany w j\u0119zyku polskim. Wst\u0119p wolny Rezerwacja miejsc: elwira@dombretanii.org.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125662",
        "name": "Rozliczenia finansowo-ksi\u0119gowe w ma\u0142ej firmie - szkolenie online",
        "description": "Program szkolenia: 1. Wprowadzenie (om\u00f3wienie podstawowych poj\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z prawem podatkowym). 2. Por\u00f3wnanie formy opodatkowania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 3. Obr\u00f3t ewidencjonowany przy zastosowaniu kasy rejestruj\u0105cej. 4. Ewidencje podatkowe: ksi\u0119ga przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w, ewidencja zrycz\u0142towanego podatku dochodowego, ewidencja \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, ewidencja wyposa\u017cenia, ewidencja przebiegu pojazdu, 5. Zasady wystawiania faktur i faktur koryguj\u0105cych. 6. Podstawowe zasady sporz\u0105dzania um\u00f3w 7. Rozliczanie wydatk\u00f3w na zakup i eksploatacj\u0119 samochodu w firmie. 8. Comiesi\u0119czne obowi\u0105zki przedsi\u0119biorcy wobec instytucji (ZUS, Urz\u0105d Skarbowy). 9. Najcz\u0119\u015bciej pope\u0142niane b\u0142\u0119dy w rozliczeniach finansowo-ksi\u0119gowych. 10. Zlecanie prowadzenia spraw ksi\u0119gowych do biura rachunkowego. Na co nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 podczas wyboru i korzystania z us\u0142ug biura rachunkowego? Termin: 29 wrze\u015bnia - 1 pa\u017adziernika 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any dzie\u0144 przed szkoleniem. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "125662",
        "name": "Rozliczenia finansowo-ksi\u0119gowe w ma\u0142ej firmie - szkolenie online",
        "description": "Program szkolenia: 1. Wprowadzenie (om\u00f3wienie podstawowych poj\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z prawem podatkowym). 2. Por\u00f3wnanie formy opodatkowania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 3. Obr\u00f3t ewidencjonowany przy zastosowaniu kasy rejestruj\u0105cej. 4. Ewidencje podatkowe: ksi\u0119ga przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w, ewidencja zrycz\u0142towanego podatku dochodowego, ewidencja \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, ewidencja wyposa\u017cenia, ewidencja przebiegu pojazdu, 5. Zasady wystawiania faktur i faktur koryguj\u0105cych. 6. Podstawowe zasady sporz\u0105dzania um\u00f3w 7. Rozliczanie wydatk\u00f3w na zakup i eksploatacj\u0119 samochodu w firmie. 8. Comiesi\u0119czne obowi\u0105zki przedsi\u0119biorcy wobec instytucji (ZUS, Urz\u0105d Skarbowy). 9. Najcz\u0119\u015bciej pope\u0142niane b\u0142\u0119dy w rozliczeniach finansowo-ksi\u0119gowych. 10. Zlecanie prowadzenia spraw ksi\u0119gowych do biura rachunkowego. Na co nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 podczas wyboru i korzystania z us\u0142ug biura rachunkowego? Termin: 29 wrze\u015bnia - 1 pa\u017adziernika 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any dzie\u0144 przed szkoleniem. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "125563",
        "name": "Spektakl kamishibai - Kr\u00f3l dzieci",
        "description": "Spektakl kamishibai (teatrzyk obrazkowy) Ma\u00eblle Gu\u00e9roult na motywach powie\u015bci Janusza Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" Narrator: Piotr Rogali\u0144ski 10-letni kr\u00f3lewicz Maciu\u015b, po \u015bmierci ojca zostaje powo\u0142any na nast\u0119pc\u0119 kr\u00f3la. Mimo dzieci\u0119cego wieku, musi stawia\u0107 czo\u0142a ministrom oraz innym doros\u0142ym, kt\u00f3rzy nie chc\u0105, aby ma\u0142y ch\u0142opiec dyktowa\u0142 im, co maj\u0105 robi\u0107. Jednak Maciu\u015b z odwag\u0105 postanawia zmieni\u0107 swoje kr\u00f3lestwo. Chce by\u0107 kr\u00f3lem wszystkich, a zw\u0142aszcza dzieci - traktowa\u0107 ich powa\u017cnych partner\u00f3w do dyskusji, dawa\u0107 im g\u0142os,\u00a0 szanowa\u0107 ich zdanie. W tym celu ustanowi\u0142 dzieci\u0119cy parlament. Czy uda mu si\u0119 dzi\u0119ki niemu zmieni\u0107 \u015bwiat? Spektakl jest adaptacj\u0105 powie\u015bci Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\". Powsta\u0142 w efekcie \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy Maison Internationale z Rennes z Domem Bretanii. Opowiadana obrazkami i s\u0142owami historia Maciusia jest dla dzieci okazj\u0105 do poruszenia problematyki praw dziecka, o kt\u00f3re walczy\u0142 Janusz Korczak, lekarz, pedagog i dzia\u0142acz spo\u0142eczny, uznawany za jednego z najwa\u017cniejszych obro\u0144c\u00f3w dzieci\u0119cych praw. Jako dyrektor sieroci\u0144ca w getcie warszawskim odm\u00f3wi\u0142 rezygnacji ze stanowiska kosztem szansy na ucieczk\u0119, aby do ostatniej chwili towarzyszy\u0107 swoim wychowankom na dramatycznej drodze do \u015bmierci w obozie koncentracyjnym w Treblince. Jego powie\u015b\u0107 \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" jest ilustracj\u0105 autorskiej, prekursorskiej pedagogiki, kt\u00f3rej podstaw\u0105 jest podmiotowe traktowanie dzieci jako os\u00f3b maj\u0105cych swoje zdanie i prawa. Francuska artystka Ma\u00eblle Gu\u00e9roult wsp\u00f3\u0142tworzy grup\u0119 teatraln\u0105 Compagnie de l'Ombrage. Zafascynowana teatrem kamishibai oraz teatrem cieni, stworzy\u0142a kameralne przedstawienie \u0142\u0105cz\u0105ce oba te gatunki teatralne. Jej \"Kr\u00f3l dzieci\" to zar\u00f3wno teatr kamishibai, czyli wywodz\u0105cy si\u0119 z Japonii teatr obrazkowy, w kt\u00f3rym w specjalnym \"pude\u0142ku\" prezentowane s\u0105 plansze z rysunkami, kt\u00f3rym towarzyszy opowiadana na g\u0142os historia, jak i teatr cieni - plansze z wyci\u0119tymi w papierze scenami s\u0105 bowiem od ty\u0142u pod\u015bwietlane. W \"magicznym pude\u0142ku\" Ma\u00eblle histori\u0119 Maciusia opowiadaj\u0105 przede wszystkim wyraziste, sugestywne, oddzia\u0142uj\u0105ce na wyobra\u017ani\u0119 dziecka, cienie i rysunki. Spektakl by\u0142 prezentowany na Festiwalu Off w Avignon w 2019 roku. Adresowany jest do dzieci w wieku od 8 do 12 lat. Ma\u00eblle Gu\u00e9roult z Compagnie de l'Ombrage zrealizowa\u0142a dotychczas 4 spektakle w technice kamishibai/teatr cieni: \"Les Hors Normes\" (\"Nieprzystaj\u0105cy\", 2017 r), \"Le Roi des enfants\" (\"Kr\u00f3l dzieci\", 2018 r.), \"Kamishibai zimowe\" (2019) oraz \"Kamishibai wiosenne\" (2020). Obecnie razem z Compagnie de l'Ombrage pracuje nad nowym spektaklem zatytu\u0142owanym \"Granica\". Piotr Rogali\u0144ski - od dwudziestu lat dzia\u0142a na pograniczu teatru, muzyki i plastyki. Autor scenografii, aktor, muzyk w kapelach ludowych. Od ponad 20 lat wsp\u00f3\u0142pracuje z Domem\u00a0 Bretanii, prowadzi\u0142 m.in. \u00a0warsztaty teatralne dla dzieci inspirowane legendami breto\u0144skimi, kt\u00f3re by\u0142y wielokrotnie nagradzane na festiwalach w Polsce i za granic\u0105. Spektakl dla dzieci prezentowany w j\u0119zyku polskim. Wst\u0119p wolny Rezerwacja miejsc: elwira@dombretanii.org.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125563",
        "name": "Spektakl kamishibai - Kr\u00f3l dzieci",
        "description": "Spektakl kamishibai (teatrzyk obrazkowy) Ma\u00eblle Gu\u00e9roult na motywach powie\u015bci Janusza Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" Narrator: Piotr Rogali\u0144ski 10-letni kr\u00f3lewicz Maciu\u015b, po \u015bmierci ojca zostaje powo\u0142any na nast\u0119pc\u0119 kr\u00f3la. Mimo dzieci\u0119cego wieku, musi stawia\u0107 czo\u0142a ministrom oraz innym doros\u0142ym, kt\u00f3rzy nie chc\u0105, aby ma\u0142y ch\u0142opiec dyktowa\u0142 im, co maj\u0105 robi\u0107. Jednak Maciu\u015b z odwag\u0105 postanawia zmieni\u0107 swoje kr\u00f3lestwo. Chce by\u0107 kr\u00f3lem wszystkich, a zw\u0142aszcza dzieci - traktowa\u0107 ich powa\u017cnych partner\u00f3w do dyskusji, dawa\u0107 im g\u0142os,\u00a0 szanowa\u0107 ich zdanie. W tym celu ustanowi\u0142 dzieci\u0119cy parlament. Czy uda mu si\u0119 dzi\u0119ki niemu zmieni\u0107 \u015bwiat? Spektakl jest adaptacj\u0105 powie\u015bci Korczaka pt. \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\". Powsta\u0142 w efekcie \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy Maison Internationale z Rennes z Domem Bretanii. Opowiadana obrazkami i s\u0142owami historia Maciusia jest dla dzieci okazj\u0105 do poruszenia problematyki praw dziecka, o kt\u00f3re walczy\u0142 Janusz Korczak, lekarz, pedagog i dzia\u0142acz spo\u0142eczny, uznawany za jednego z najwa\u017cniejszych obro\u0144c\u00f3w dzieci\u0119cych praw. Jako dyrektor sieroci\u0144ca w getcie warszawskim odm\u00f3wi\u0142 rezygnacji ze stanowiska kosztem szansy na ucieczk\u0119, aby do ostatniej chwili towarzyszy\u0107 swoim wychowankom na dramatycznej drodze do \u015bmierci w obozie koncentracyjnym w Treblince. Jego powie\u015b\u0107 \"Kr\u00f3l Maciu\u015b Pierwszy\" jest ilustracj\u0105 autorskiej, prekursorskiej pedagogiki, kt\u00f3rej podstaw\u0105 jest podmiotowe traktowanie dzieci jako os\u00f3b maj\u0105cych swoje zdanie i prawa. Francuska artystka Ma\u00eblle Gu\u00e9roult wsp\u00f3\u0142tworzy grup\u0119 teatraln\u0105 Compagnie de l'Ombrage. Zafascynowana teatrem kamishibai oraz teatrem cieni, stworzy\u0142a kameralne przedstawienie \u0142\u0105cz\u0105ce oba te gatunki teatralne. Jej \"Kr\u00f3l dzieci\" to zar\u00f3wno teatr kamishibai, czyli wywodz\u0105cy si\u0119 z Japonii teatr obrazkowy, w kt\u00f3rym w specjalnym \"pude\u0142ku\" prezentowane s\u0105 plansze z rysunkami, kt\u00f3rym towarzyszy opowiadana na g\u0142os historia, jak i teatr cieni - plansze z wyci\u0119tymi w papierze scenami s\u0105 bowiem od ty\u0142u pod\u015bwietlane. W \"magicznym pude\u0142ku\" Ma\u00eblle histori\u0119 Maciusia opowiadaj\u0105 przede wszystkim wyraziste, sugestywne, oddzia\u0142uj\u0105ce na wyobra\u017ani\u0119 dziecka, cienie i rysunki. Spektakl by\u0142 prezentowany na Festiwalu Off w Avignon w 2019 roku. Adresowany jest do dzieci w wieku od 8 do 12 lat. Ma\u00eblle Gu\u00e9roult z Compagnie de l'Ombrage zrealizowa\u0142a dotychczas 4 spektakle w technice kamishibai/teatr cieni: \"Les Hors Normes\" (\"Nieprzystaj\u0105cy\", 2017 r), \"Le Roi des enfants\" (\"Kr\u00f3l dzieci\", 2018 r.), \"Kamishibai zimowe\" (2019) oraz \"Kamishibai wiosenne\" (2020). Obecnie razem z Compagnie de l'Ombrage pracuje nad nowym spektaklem zatytu\u0142owanym \"Granica\". Piotr Rogali\u0144ski - od dwudziestu lat dzia\u0142a na pograniczu teatru, muzyki i plastyki. Autor scenografii, aktor, muzyk w kapelach ludowych. Od ponad 20 lat wsp\u00f3\u0142pracuje z Domem\u00a0 Bretanii, prowadzi\u0142 m.in. \u00a0warsztaty teatralne dla dzieci inspirowane legendami breto\u0144skimi, kt\u00f3re by\u0142y wielokrotnie nagradzane na festiwalach w Polsce i za granic\u0105. Spektakl dla dzieci prezentowany w j\u0119zyku polskim. Wst\u0119p wolny Rezerwacja miejsc: elwira@dombretanii.org.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126210",
        "name": "Spotkanie w ramach cyklu I\u0142\u0142a wobec historii",
        "description": "\u017bycie Kazimiery I\u0142\u0142akowicz\u00f3wny przypada\u0142o na niespokojne lata. Poetka do\u015bwiadczy\u0142a niejednokrotnie dynamicznych zmian, kt\u00f3re zmienia\u0142y uk\u0142ad si\u0142 w Polsce i Europie. S\u0142u\u017cy\u0142a jako siostra mi\u0142osierdzia podczas I wojny \u015bwiatowej, a po up\u0142ywie kilku lat by\u0142a ju\u017c sekretark\u0105 J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego i\u00a0bra\u0142a aktywny udzia\u0142 w \u017cyciu politycznym II Rzeczpospolitej. W czasach II wojny \u015bwiatowej musia\u0142a wyjecha\u0107 do Rumunii. Po powrocie do Polski Ludowej szybko do\u015bwiadczy\u0142a tego, czym jest komunizm, poetycko komentuj\u0105c chocia\u017cby wydarzenia Pozna\u0144skiego Czerwca 1956 roku. Zapraszamy w podr\u00f3\u017c \u015bladami I\u0142\u0142akowicz\u00f3wny, kt\u00f3rej \u017cycie bywa\u0142o zdeterminowane przez burzliw\u0105 histori\u0119 XX wieku. Zapisy: telefoniczne 61-852-89-71 lub mailowe illa@bracz.edu.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126210",
        "name": "Spotkanie w ramach cyklu I\u0142\u0142a wobec historii",
        "description": "\u017bycie Kazimiery I\u0142\u0142akowicz\u00f3wny przypada\u0142o na niespokojne lata. Poetka do\u015bwiadczy\u0142a niejednokrotnie dynamicznych zmian, kt\u00f3re zmienia\u0142y uk\u0142ad si\u0142 w Polsce i Europie. S\u0142u\u017cy\u0142a jako siostra mi\u0142osierdzia podczas I wojny \u015bwiatowej, a po up\u0142ywie kilku lat by\u0142a ju\u017c sekretark\u0105 J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego i\u00a0bra\u0142a aktywny udzia\u0142 w \u017cyciu politycznym II Rzeczpospolitej. W czasach II wojny \u015bwiatowej musia\u0142a wyjecha\u0107 do Rumunii. Po powrocie do Polski Ludowej szybko do\u015bwiadczy\u0142a tego, czym jest komunizm, poetycko komentuj\u0105c chocia\u017cby wydarzenia Pozna\u0144skiego Czerwca 1956 roku. Zapraszamy w podr\u00f3\u017c \u015bladami I\u0142\u0142akowicz\u00f3wny, kt\u00f3rej \u017cycie bywa\u0142o zdeterminowane przez burzliw\u0105 histori\u0119 XX wieku. Zapisy: telefoniczne 61-852-89-71 lub mailowe illa@bracz.edu.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125877",
        "name": "Na \u0142\u0105czach - spektakl dla dzieci w wieku od 3 do 5 lat.",
        "description": "Jak pisz\u0105 autorzy przedstawienia: \"G\u0142\u00f3wnymi bohaterami spektaklu s\u0105 pozornie zwyczajne, wszystkim znane przedmioty. Co si\u0119 stanie, gdy na przyk\u0142ad widelec spotka si\u0119 na przyk\u0142ad z rabatk\u0105? Postanowili\u015bmy zastanowi\u0107 si\u0119 nad tym wsp\u00f3lnie z kilkoma ch\u0119tnymi rodzinami - mieszka\u0144cami Poznania, kt\u00f3rzy zechcieli zderzy\u0107 pozornie typowe przedmioty z nietypowym dla nich kontekstem i uwieczni\u0107 takie spotkanie na zdj\u0119ciu. Stali si\u0119 tym samym wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami spektaklu. Widoczne na ich pracach kontrasty zbudowa\u0142y o\u015b dramaturgiczn\u0105 naszego przedstawienia. Ca\u0142o\u015b\u0107 naszych dzia\u0142a\u0144 to eksploracja r\u00f3\u017cnorodnych i niespodziewanych spotka\u0144/zderze\u0144: spotkanie przedmiot\u00f3w z niecodziennym otoczeniem, spotkanie tw\u00f3rc\u00f3w z odbiorcami, kt\u00f3rzy w efekcie spotkania te\u017c staj\u0105 si\u0119 tw\u00f3rcami, a w ko\u0144cu spotkanie tw\u00f3rc\u00f3w ze swoimi dzie\u0142ami w interpretacji innych tw\u00f3rc\u00f3w. Widzowie po obejrzeniu spektaklu w ramach specjalnego spotkania wykonaj\u0105 rysunki b\u0119d\u0105ce wa\u017cn\u0105 informacj\u0105 zwrotn\u0105 i szczeg\u00f3ln\u0105 form\u0105 kontaktu tw\u00f3rc\u00f3w spektaklu z widzami\". Czas trwania - 40 minut Wydarzenie odbywa si\u0119 na Scenie Wsp\u00f3lnej (Brandstaettera 1/Za Cytadel\u0105). Cena biletu - 25 z\u0142 Asystent osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 1 z\u0142 Ka\u017cdy widz musi mie\u0107 bilet, bez wzgl\u0119du na wiek (dziecko, rodzic, opiekun). Projekt nagrodzony w konkursie na wydarzenie artystyczne, organizowanym przez Centrum Sztuki Dziecka w ramach 23. Biennale Sztuki dla Dziecka, Spotkanie jako sztuka. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125877",
        "name": "Na \u0142\u0105czach - spektakl dla dzieci w wieku od 3 do 5 lat.",
        "description": "Jak pisz\u0105 autorzy przedstawienia: \"G\u0142\u00f3wnymi bohaterami spektaklu s\u0105 pozornie zwyczajne, wszystkim znane przedmioty. Co si\u0119 stanie, gdy na przyk\u0142ad widelec spotka si\u0119 na przyk\u0142ad z rabatk\u0105? Postanowili\u015bmy zastanowi\u0107 si\u0119 nad tym wsp\u00f3lnie z kilkoma ch\u0119tnymi rodzinami - mieszka\u0144cami Poznania, kt\u00f3rzy zechcieli zderzy\u0107 pozornie typowe przedmioty z nietypowym dla nich kontekstem i uwieczni\u0107 takie spotkanie na zdj\u0119ciu. Stali si\u0119 tym samym wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami spektaklu. Widoczne na ich pracach kontrasty zbudowa\u0142y o\u015b dramaturgiczn\u0105 naszego przedstawienia. Ca\u0142o\u015b\u0107 naszych dzia\u0142a\u0144 to eksploracja r\u00f3\u017cnorodnych i niespodziewanych spotka\u0144/zderze\u0144: spotkanie przedmiot\u00f3w z niecodziennym otoczeniem, spotkanie tw\u00f3rc\u00f3w z odbiorcami, kt\u00f3rzy w efekcie spotkania te\u017c staj\u0105 si\u0119 tw\u00f3rcami, a w ko\u0144cu spotkanie tw\u00f3rc\u00f3w ze swoimi dzie\u0142ami w interpretacji innych tw\u00f3rc\u00f3w. Widzowie po obejrzeniu spektaklu w ramach specjalnego spotkania wykonaj\u0105 rysunki b\u0119d\u0105ce wa\u017cn\u0105 informacj\u0105 zwrotn\u0105 i szczeg\u00f3ln\u0105 form\u0105 kontaktu tw\u00f3rc\u00f3w spektaklu z widzami\". Czas trwania - 40 minut Wydarzenie odbywa si\u0119 na Scenie Wsp\u00f3lnej (Brandstaettera 1/Za Cytadel\u0105). Cena biletu - 25 z\u0142 Asystent osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 1 z\u0142 Ka\u017cdy widz musi mie\u0107 bilet, bez wzgl\u0119du na wiek (dziecko, rodzic, opiekun). Projekt nagrodzony w konkursie na wydarzenie artystyczne, organizowanym przez Centrum Sztuki Dziecka w ramach 23. Biennale Sztuki dla Dziecka, Spotkanie jako sztuka. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126036",
        "name": "Spektakl - Grimm",
        "description": "Re\u017c. Janusz Stolarski / Teatr pod Fontann\u0105 Spektakl zdoby\u0142 II miejsce w\u00a0og\u00f3lnopolskim Konkursie na Najlepszy Spektakl Teatru Niezale\u017cnego The Best OFF! Podczas wieczoru odb\u0119dzie si\u0119 wr\u0119czenie nagrody. Spektakl oparty zosta\u0142 na ksi\u0105\u017cce \"Bracia Grimm. Wszystkie ba\u015bnie i\u00a0legendy\" (t\u0142umaczenie Rozalia Skiba, Wydawnictwo REA). Niekt\u00f3re z\u00a0opowie\u015bci snutych przez aktor\u00f3w s\u0105 rekonstrukcj\u0105, inne dekonstrukcj\u0105, wszystkie -\u00a0w autorskich interpretacjach, opowiadane potocznym j\u0119zykiem, pi\u0119kne w\u00a0swej surowo\u015bci i\u00a0szorstko\u015bci. Wsp\u00f3lny st\u00f3\u0142 kr\u00f3luj\u0105cy po\u015brodku sceny to pojemna metafora spotkania z\u00a0drugim cz\u0142owiekiem, przekazywania wiedzy i\u00a0opowie\u015bci ustnej. Intryguj\u0105ce: muzyka oraz projekcje, a\u00a0tak\u017ce ascetyczna, cho\u0107 imponuj\u0105ca scenografia, niczym rozwijaj\u0105ce si\u0119 nitki ba\u015bni o\u017cywaj\u0105, zamieraj\u0105, prowadz\u0105 widz\u00f3w przez nieprzewidywalny, niekiedy okrutny, ale zawsze fascynuj\u0105cy \u015bwiat narracji Grimm\u00f3w. Wejd\u017acie w\u00a0ten magiczny kr\u0105g opowiadaczy i\u00a0s\u0142uchaczy! Pod\u0105\u017cajcie za aktorami Teatru pod Fontann\u0105 w\u00a0\u015bwiat grozy, humoru i\u00a0mora\u0142u! Teatr pod Fontann\u0105 to nieformalna grupa teatralna utworzona w\u00a02016 roku w\u00a0ramach zamkowego programu \"Teatr powszechny\". Tworz\u0105 j\u0105 cz\u0142onkowie pracowni teatralnych dzia\u0142aj\u0105cych przy \"Domach pod fontann\u0105\" -\u00a0dw\u00f3ch o\u015brodkach prowadzonych przez Stowarzyszenie \"Zrozumie\u0107 i\u00a0Pom\u00f3c\" zajmuj\u0105cych si\u0119 rehabilitacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 os\u00f3b po kryzysach psychicznych. Grupa ma w\u00a0swym dorobku trzy doskonale przyj\u0119te przez krytyk\u0119 i\u00a0publiczno\u015b\u0107 spektakle: delikatn\u0105, intymn\u0105 \"Nisz\u0119\", porywaj\u0105ce \"Wesele\" -\u00a0z ta\u0144cami, muzyk\u0105 na \u017cywo i\u00a0z Polak\u00f3w o\u00a0\u017cyciu rozmowami (spektakl znalaz\u0142 si\u0119 w\u00a0finale konkursu The Best OFF\") oraz absurdalnie abstrakcyjn\u0105, pi\u0119kn\u0105 plastycznie i\u00a0muzycznie \"Fioletow\u0105 krow\u0119\" z\u0142o\u017con\u0105 z\u00a0lapidarnych, humorystycznych wierszyk\u00f3w przedstawiaj\u0105cych s\u0142odko-gorzki obraz \u015bwiata i\u00a0nas samych. Opiekunem artystycznym grupy, pomys\u0142odawc\u0105 i\u00a0re\u017cyserem wszystkich jej spektakli jest Janusz Stolarski -\u00a0aktor, absolwent PWST im. Solskiego w\u00a0Krakowie. Wyst\u0119powa\u0142 w: Drugim Studio Wroc\u0142awskim, Pa\u0144stwowym Teatrze w Kielcach, Teatrze Polskim w\u00a0Poznaniu, grupie teatralnej Sekta Lecha Raczaka, Teatrze \u00d3smego Dnia w\u00a0Poznaniu, Teatrze im. Kochanowskiego w\u00a0Opolu, Teatrze Studio w\u00a0Warszawie i\u00a0Orbis Tertius Trzecim Teatrze Lecha Raczaka. Go\u015bcinnie bra\u0142 udzia\u0142 mi\u0119dzy innymi w\u00a0spektaklach \"Don Juan\" i\u00a0\"tryptyk wyspia\u0144ski\" w\u00a0Teatrze Starym w\u00a0Krakowie, \"Rze\u017ania Lila R\u00f3\u017c\" Teatru Usta Usta w\u00a0re\u017cyserii Marcina Libera oraz \"Przypadki Pana von K.\" Polskiego Teatru Ta\u0144ca. Od 1994 roku wsp\u00f3\u0142tworzy Stowarzyszenie Teatralne ANTRAKT. Jest laureatem wielu nagr\u00f3d za monodramy, w\u00a0tym Grand Prix na Og\u00f3lnopolskim Festiwalu Teatr\u00f3w Jednego Aktora w\u00a0Toruniu (1991) za \"Ecce Homo\", nagrody specjalnej Jury Drugiego Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Monodram\u00f3w Kraj\u00f3w Nadba\u0142tyckich -\u00a0Kowno 2010 za spektakl \"Kod\" i\u00a0wielu innych. Od lat prowadzi warsztaty teatralne w\u00a0kraju i\u00a0za granic\u0105 (Niemcy, Rumunia, Mo\u0142dawia, Hiszpania, Francja). Spektakl t\u0142umaczony b\u0119dzie na polski j\u0119zyk migowy. Spektakl powsta\u0142 i\u00a0jest prezentowany w\u00a0ramach \"Teatru powszechnego\" -\u00a0autorskiego projektu performatywnego realizowanego przez Centrum Kultury ZAMEK w\u00a0Poznaniu od 2016r., z\u0142o\u017conego z\u00a0przedstawie\u0144 tworzonych przez \u015brodowiska os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem ze wzgl\u0119du na stan zdrowia czy status spo\u0142eczny. Bilety w cenie 15/20 z\u0142 (ulgowy/normalny).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126036",
        "name": "Spektakl - Grimm",
        "description": "Re\u017c. Janusz Stolarski / Teatr pod Fontann\u0105 Spektakl zdoby\u0142 II miejsce w\u00a0og\u00f3lnopolskim Konkursie na Najlepszy Spektakl Teatru Niezale\u017cnego The Best OFF! Podczas wieczoru odb\u0119dzie si\u0119 wr\u0119czenie nagrody. Spektakl oparty zosta\u0142 na ksi\u0105\u017cce \"Bracia Grimm. Wszystkie ba\u015bnie i\u00a0legendy\" (t\u0142umaczenie Rozalia Skiba, Wydawnictwo REA). Niekt\u00f3re z\u00a0opowie\u015bci snutych przez aktor\u00f3w s\u0105 rekonstrukcj\u0105, inne dekonstrukcj\u0105, wszystkie -\u00a0w autorskich interpretacjach, opowiadane potocznym j\u0119zykiem, pi\u0119kne w\u00a0swej surowo\u015bci i\u00a0szorstko\u015bci. Wsp\u00f3lny st\u00f3\u0142 kr\u00f3luj\u0105cy po\u015brodku sceny to pojemna metafora spotkania z\u00a0drugim cz\u0142owiekiem, przekazywania wiedzy i\u00a0opowie\u015bci ustnej. Intryguj\u0105ce: muzyka oraz projekcje, a\u00a0tak\u017ce ascetyczna, cho\u0107 imponuj\u0105ca scenografia, niczym rozwijaj\u0105ce si\u0119 nitki ba\u015bni o\u017cywaj\u0105, zamieraj\u0105, prowadz\u0105 widz\u00f3w przez nieprzewidywalny, niekiedy okrutny, ale zawsze fascynuj\u0105cy \u015bwiat narracji Grimm\u00f3w. Wejd\u017acie w\u00a0ten magiczny kr\u0105g opowiadaczy i\u00a0s\u0142uchaczy! Pod\u0105\u017cajcie za aktorami Teatru pod Fontann\u0105 w\u00a0\u015bwiat grozy, humoru i\u00a0mora\u0142u! Teatr pod Fontann\u0105 to nieformalna grupa teatralna utworzona w\u00a02016 roku w\u00a0ramach zamkowego programu \"Teatr powszechny\". Tworz\u0105 j\u0105 cz\u0142onkowie pracowni teatralnych dzia\u0142aj\u0105cych przy \"Domach pod fontann\u0105\" -\u00a0dw\u00f3ch o\u015brodkach prowadzonych przez Stowarzyszenie \"Zrozumie\u0107 i\u00a0Pom\u00f3c\" zajmuj\u0105cych si\u0119 rehabilitacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 os\u00f3b po kryzysach psychicznych. Grupa ma w\u00a0swym dorobku trzy doskonale przyj\u0119te przez krytyk\u0119 i\u00a0publiczno\u015b\u0107 spektakle: delikatn\u0105, intymn\u0105 \"Nisz\u0119\", porywaj\u0105ce \"Wesele\" -\u00a0z ta\u0144cami, muzyk\u0105 na \u017cywo i\u00a0z Polak\u00f3w o\u00a0\u017cyciu rozmowami (spektakl znalaz\u0142 si\u0119 w\u00a0finale konkursu The Best OFF\") oraz absurdalnie abstrakcyjn\u0105, pi\u0119kn\u0105 plastycznie i\u00a0muzycznie \"Fioletow\u0105 krow\u0119\" z\u0142o\u017con\u0105 z\u00a0lapidarnych, humorystycznych wierszyk\u00f3w przedstawiaj\u0105cych s\u0142odko-gorzki obraz \u015bwiata i\u00a0nas samych. Opiekunem artystycznym grupy, pomys\u0142odawc\u0105 i\u00a0re\u017cyserem wszystkich jej spektakli jest Janusz Stolarski -\u00a0aktor, absolwent PWST im. Solskiego w\u00a0Krakowie. Wyst\u0119powa\u0142 w: Drugim Studio Wroc\u0142awskim, Pa\u0144stwowym Teatrze w Kielcach, Teatrze Polskim w\u00a0Poznaniu, grupie teatralnej Sekta Lecha Raczaka, Teatrze \u00d3smego Dnia w\u00a0Poznaniu, Teatrze im. Kochanowskiego w\u00a0Opolu, Teatrze Studio w\u00a0Warszawie i\u00a0Orbis Tertius Trzecim Teatrze Lecha Raczaka. Go\u015bcinnie bra\u0142 udzia\u0142 mi\u0119dzy innymi w\u00a0spektaklach \"Don Juan\" i\u00a0\"tryptyk wyspia\u0144ski\" w\u00a0Teatrze Starym w\u00a0Krakowie, \"Rze\u017ania Lila R\u00f3\u017c\" Teatru Usta Usta w\u00a0re\u017cyserii Marcina Libera oraz \"Przypadki Pana von K.\" Polskiego Teatru Ta\u0144ca. Od 1994 roku wsp\u00f3\u0142tworzy Stowarzyszenie Teatralne ANTRAKT. Jest laureatem wielu nagr\u00f3d za monodramy, w\u00a0tym Grand Prix na Og\u00f3lnopolskim Festiwalu Teatr\u00f3w Jednego Aktora w\u00a0Toruniu (1991) za \"Ecce Homo\", nagrody specjalnej Jury Drugiego Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Monodram\u00f3w Kraj\u00f3w Nadba\u0142tyckich -\u00a0Kowno 2010 za spektakl \"Kod\" i\u00a0wielu innych. Od lat prowadzi warsztaty teatralne w\u00a0kraju i\u00a0za granic\u0105 (Niemcy, Rumunia, Mo\u0142dawia, Hiszpania, Francja). Spektakl t\u0142umaczony b\u0119dzie na polski j\u0119zyk migowy. Spektakl powsta\u0142 i\u00a0jest prezentowany w\u00a0ramach \"Teatru powszechnego\" -\u00a0autorskiego projektu performatywnego realizowanego przez Centrum Kultury ZAMEK w\u00a0Poznaniu od 2016r., z\u0142o\u017conego z\u00a0przedstawie\u0144 tworzonych przez \u015brodowiska os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem ze wzgl\u0119du na stan zdrowia czy status spo\u0142eczny. Bilety w cenie 15/20 z\u0142 (ulgowy/normalny).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125969",
        "name": "Koncert relaksacyjny na misy i gongi w grocie solnej Galos",
        "description": "\"K\u0105piel w d\u017awi\u0119kach mis i gong\u00f3w\" to kameralny koncert relaksacyjny, kt\u00f3rego mo\u017cna do\u015bwiadczy\u0107 w nasyconej zdrowym jodem Grocie Solnej Galos. D\u0142ugo wybrzmiewaj\u0105ce, koj\u0105ce d\u017awi\u0119ki mis nios\u0105 ze sob\u0105 spok\u00f3j i wyciszenie my\u015bli i emocji, a mocniejsze brzmienia gong\u00f3w dodaj\u0105 energii. Koncert w Grocie Solnej Galos to przyjemne doznanie estetyczne po\u0142\u0105czone z dobroczynnym, uspokajaj\u0105cym i harmonizuj\u0105cym dzia\u0142aniem na ca\u0142y organizm. Prowadzi Ewa Bruss-Kwiatkowska. Grota Solna Galos, ul. Jana Spychalskiego 34, parter p\u0142ywalni Chwia\u0142ka, Pozna\u0144 godz. 20:00 oraz 21:00 Udzia\u0142: 45 z\u0142 Kameralnie - tylko 8 miejsc! konieczna rezerwacja: tel. 604 488 023 lub koncert@GraMis.eu",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "125969",
        "name": "Koncert relaksacyjny na misy i gongi w grocie solnej Galos",
        "description": "\"K\u0105piel w d\u017awi\u0119kach mis i gong\u00f3w\" to kameralny koncert relaksacyjny, kt\u00f3rego mo\u017cna do\u015bwiadczy\u0107 w nasyconej zdrowym jodem Grocie Solnej Galos. D\u0142ugo wybrzmiewaj\u0105ce, koj\u0105ce d\u017awi\u0119ki mis nios\u0105 ze sob\u0105 spok\u00f3j i wyciszenie my\u015bli i emocji, a mocniejsze brzmienia gong\u00f3w dodaj\u0105 energii. Koncert w Grocie Solnej Galos to przyjemne doznanie estetyczne po\u0142\u0105czone z dobroczynnym, uspokajaj\u0105cym i harmonizuj\u0105cym dzia\u0142aniem na ca\u0142y organizm. Prowadzi Ewa Bruss-Kwiatkowska. Grota Solna Galos, ul. Jana Spychalskiego 34, parter p\u0142ywalni Chwia\u0142ka, Pozna\u0144 godz. 20:00 oraz 21:00 Udzia\u0142: 45 z\u0142 Kameralnie - tylko 8 miejsc! konieczna rezerwacja: tel. 604 488 023 lub koncert@GraMis.eu",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "126417",
        "name": "Suzuki Superpuchar Polski kobiet w koszyk\u00f3wce",
        "description": "29 wrze\u015bnia odb\u0119dzie si\u0119 mecz o Superpuchar Polski w koszyk\u00f3wce kobiet. W starciu zmierza si\u0119 zespo\u0142y Mistrza Polski VBW Arki Gdynia z wicemistrzyniami z Polkowic. Pocz\u0105tek wydarzenia o godz. 18:00. Mecz odbywa si\u0119 w ramach obchod\u00f3w 100-lecia istenienia Wielkopolskiego Zwi\u0105zku Koszyk\u00f3wki. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "126417",
        "name": "Suzuki Superpuchar Polski kobiet w koszyk\u00f3wce",
        "description": "29 wrze\u015bnia odb\u0119dzie si\u0119 mecz o Superpuchar Polski w koszyk\u00f3wce kobiet. W starciu zmierza si\u0119 zespo\u0142y Mistrza Polski VBW Arki Gdynia z wicemistrzyniami z Polkowic. Pocz\u0105tek wydarzenia o godz. 18:00. Mecz odbywa si\u0119 w ramach obchod\u00f3w 100-lecia istenienia Wielkopolskiego Zwi\u0105zku Koszyk\u00f3wki. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "126178",
        "name": "Senioralni",
        "description": "Inauguracja: 25.09, g. 12:00, boisko AWF, Pozna\u0144 \"Senioralni\" potrwaj\u0105 w tym roku do 17 pa\u017adziernika. W programie znalaz\u0142o si\u0119 ponad 100 wydarze\u0144 - to m.in. wyk\u0142ady, warsztaty, aktywno\u015bci i drzwi otwarte, kt\u00f3re przygotowali\u015bmy we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami - instytucjami, uniwersytetami, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Cz\u0119\u015b\u0107 wydarze\u0144 odb\u0119dzie si\u0119 stacjonarnie, cz\u0119\u015b\u0107 - online. Program \"Senioralnych\" dost\u0119pny b\u0119dzie w pa\u017adziernikowym miesi\u0119czniku \"Senioralny Pozna\u0144\" oraz na stronie Centrum: www.centrumis.pl. \"Senioralni\" to zawsze bodziec do tego, \u017ceby pomy\u015ble\u0107 o swoim zdrowiu i skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych bada\u0144 profilaktycznych (np. wzroku i s\u0142uchu) czy wys\u0142ucha\u0107 wyk\u0142ad\u00f3w - w tym roku m.in. na temat szczepie\u0144 przeciwko COVID-19 czy lek\u00f3w bez recepty. W programie r\u00f3wnie\u017c warsztaty z fizjoterapeutami dla os\u00f3b z b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa, warsztaty dietetyczne oraz treningi pami\u0119ci. W zdrowym ciele, zdrowy duch - \"Senioralni\" b\u0119d\u0105 te\u017c okazj\u0105 do tego, aby skorzysta\u0107 z nauki p\u0142ywania czy rozpocz\u0105\u0107 swoj\u0105 przygod\u0119 z nordic walking. Biblioteka Raczy\u0144skich zaprosi na kurs komputerowy, kt\u00f3ry umo\u017cliwi planowanie miejskich podr\u00f3\u017cy z wykorzystaniem Internetu, a Centrum Inicjatyw Senioralnych na spacer cyfrowy, podczas kt\u00f3rego seniorzy dowiedz\u0105 si\u0119 m.in., jak bezpiecznie korzysta\u0107 z biletomat\u00f3w PKP oraz MPK, sprawdz\u0105, jak dzia\u0142a paczkomat oraz system Pozna\u0144skiego Roweru Miejskiego. W siedzibie Centrum odb\u0119dzie si\u0119 te\u017c spotkanie po\u015bwi\u0119cone dezinformacji w Internecie. Odb\u0119dzie si\u0119 m.in. spotkanie na temat rynku pracy dla os\u00f3b starszych, b\u0119dzie si\u0119 mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c poradzi\u0107 adwokat\u00f3w w kwestii spadku, testamentu, darowizny czy asertywno\u015bci konsumenckiej. Wielkopolska policja przypomni o podstawowych zasadach zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem osobistym, a ratownicy medyczni naucz\u0105 udziela\u0107 pierwszej pomocy. \"Senioralni\" tradycyjnie b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 te\u017c do zwiedzania przer\u00f3\u017cnych miejsc i spacerowania zakamarkami naszego miasta - w programie znalaz\u0142y si\u0119 tematyczne oprowadzania po muzeach i spacery po Poznaniu. W trakcie \"Senioralnych\" b\u0119dzie mo\u017cna liczy\u0107 na zni\u017cki m.in. w grotach solnych, centrach medycznych i teatrach. Dost\u0119pne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c porady telefoniczne dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z emerytur\u0105 i rent\u0105, kt\u00f3rych udziela\u0107 b\u0119d\u0105 eksperci ZUS. Wydarzenia w ramach \"Senioralnych\" s\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci bezp\u0142atne lub niskop\u0142atne.",
        "category": "Seniorzy"
    },
    {
        "event_id": "126178",
        "name": "Senioralni",
        "description": "Inauguracja: 25.09, g. 12:00, boisko AWF, Pozna\u0144 \"Senioralni\" potrwaj\u0105 w tym roku do 17 pa\u017adziernika. W programie znalaz\u0142o si\u0119 ponad 100 wydarze\u0144 - to m.in. wyk\u0142ady, warsztaty, aktywno\u015bci i drzwi otwarte, kt\u00f3re przygotowali\u015bmy we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami - instytucjami, uniwersytetami, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Cz\u0119\u015b\u0107 wydarze\u0144 odb\u0119dzie si\u0119 stacjonarnie, cz\u0119\u015b\u0107 - online. Program \"Senioralnych\" dost\u0119pny b\u0119dzie w pa\u017adziernikowym miesi\u0119czniku \"Senioralny Pozna\u0144\" oraz na stronie Centrum: www.centrumis.pl. \"Senioralni\" to zawsze bodziec do tego, \u017ceby pomy\u015ble\u0107 o swoim zdrowiu i skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych bada\u0144 profilaktycznych (np. wzroku i s\u0142uchu) czy wys\u0142ucha\u0107 wyk\u0142ad\u00f3w - w tym roku m.in. na temat szczepie\u0144 przeciwko COVID-19 czy lek\u00f3w bez recepty. W programie r\u00f3wnie\u017c warsztaty z fizjoterapeutami dla os\u00f3b z b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa, warsztaty dietetyczne oraz treningi pami\u0119ci. W zdrowym ciele, zdrowy duch - \"Senioralni\" b\u0119d\u0105 te\u017c okazj\u0105 do tego, aby skorzysta\u0107 z nauki p\u0142ywania czy rozpocz\u0105\u0107 swoj\u0105 przygod\u0119 z nordic walking. Biblioteka Raczy\u0144skich zaprosi na kurs komputerowy, kt\u00f3ry umo\u017cliwi planowanie miejskich podr\u00f3\u017cy z wykorzystaniem Internetu, a Centrum Inicjatyw Senioralnych na spacer cyfrowy, podczas kt\u00f3rego seniorzy dowiedz\u0105 si\u0119 m.in., jak bezpiecznie korzysta\u0107 z biletomat\u00f3w PKP oraz MPK, sprawdz\u0105, jak dzia\u0142a paczkomat oraz system Pozna\u0144skiego Roweru Miejskiego. W siedzibie Centrum odb\u0119dzie si\u0119 te\u017c spotkanie po\u015bwi\u0119cone dezinformacji w Internecie. Odb\u0119dzie si\u0119 m.in. spotkanie na temat rynku pracy dla os\u00f3b starszych, b\u0119dzie si\u0119 mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c poradzi\u0107 adwokat\u00f3w w kwestii spadku, testamentu, darowizny czy asertywno\u015bci konsumenckiej. Wielkopolska policja przypomni o podstawowych zasadach zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem osobistym, a ratownicy medyczni naucz\u0105 udziela\u0107 pierwszej pomocy. \"Senioralni\" tradycyjnie b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 te\u017c do zwiedzania przer\u00f3\u017cnych miejsc i spacerowania zakamarkami naszego miasta - w programie znalaz\u0142y si\u0119 tematyczne oprowadzania po muzeach i spacery po Poznaniu. W trakcie \"Senioralnych\" b\u0119dzie mo\u017cna liczy\u0107 na zni\u017cki m.in. w grotach solnych, centrach medycznych i teatrach. Dost\u0119pne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c porady telefoniczne dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z emerytur\u0105 i rent\u0105, kt\u00f3rych udziela\u0107 b\u0119d\u0105 eksperci ZUS. Wydarzenia w ramach \"Senioralnych\" s\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci bezp\u0142atne lub niskop\u0142atne.",
        "category": "Seniorzy"
    },
    {
        "event_id": "126252",
        "name": "Idein. Widzie\u0107 - Jakub Matusewicz - wystawa",
        "description": "\"Przypowies\u0301c\u0301 dotyczy nas ludzi niewyzwolonych z kajdan s\u0301wiata zjawisk. Tym s\u0142on\u0301cem do kto\u0301rego nieliczni dochodza\u0328 jest sama Boska idea dobra, wieczne z\u0301ro\u0301d\u0142o s\u0301wiat\u0142a dla umys\u0142u.\"\u00a0 (z wyk\u0142adu Leszka Ko\u0142akowskiego) Przez szczeline\u0328 do jaskini dociera s\u0301wiat\u0142o dzienne, musimy sie\u0328 do tego jakos\u0301 ustosunkowac\u0301, zacza\u0328c\u0301 wierzyc\u0301 lub nie wierzyc\u0301 w to co widzimy. Kaz\u0307dy z nas postrzega rzeczywistos\u0301c\u0301 inaczej, przez pryzmat w\u0142asnego z\u0307ycia i dos\u0301wiadczen\u0301, inaczej odbiera to, co go otacza- inaczej widzi. Maluja\u0328c stawia\u0142em sobie pytania dotycza\u0328ce idei dobra, mi\u0142os\u0301ci i prawdy, kto\u0301re s\u0301wiat\u0142o s\u0142on\u0301ca we mnie implikuje, s\u0301wiat\u0142o znajduja\u0328ce sie\u0328 poza\u00a0jaskinia\u0328. Istotny jest dla mnie dialog pomie\u0328dzy przestrzenia\u0328 dooko\u0142a nas, kto\u0301ra\u0328 odbieramy na ro\u0301z\u0307ne sposoby oraz obrazem. Ta sama s\u0301ciana moz\u0307e byc\u0301 zaro\u0301wno s\u0301ciana\u0328 jaskini, pokoju, czy innej powierzchni. Tak samo s\u0301wiat\u0142o, moz\u0307e byc\u0301 rozumiane jako s\u0301wiat\u0142o s\u0142oneczne, s\u0301wiat\u0142o z ogniska... To co chce\u0328 pokazac\u0301 to kontynuacja tych mys\u0301li. Wychodza\u0328c od nich, poszed\u0142em o krok dalej. Zacza\u0328\u0142em zastanawiac\u0301 sie\u0328, czy be\u0328da\u0328c w\u00a0jaskini\u00a0moz\u0307emy zobaczyc\u0301 i rozpoznac\u0301 s\u0301wiat\u0142o dzienne. Czy w ogo\u0301le widzenie s\u0301wiat\u0142a dziennego z wne\u0328trza\u00a0jaskini\u00a0ro\u0301z\u0307ni sie\u0328 czyms\u0301 od widzenia z\u0142udnych cieni. _ Widzimy to, co chcemy przyja\u0328c\u0301, a jednoczes\u0301nie \u0142atwo jest manipulowac\u0301 tym co mamy ujrzec\u0301. Co jest decyzja\u0328, co manipulacja\u0328, a co niezalez\u0307na\u0328 prawda\u0328? Jakub Matusewicz _ Wystawa dost\u0119pna codziennie w godz. 16:00 - 20:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126252",
        "name": "Idein. Widzie\u0107 - Jakub Matusewicz - wystawa",
        "description": "\"Przypowies\u0301c\u0301 dotyczy nas ludzi niewyzwolonych z kajdan s\u0301wiata zjawisk. Tym s\u0142on\u0301cem do kto\u0301rego nieliczni dochodza\u0328 jest sama Boska idea dobra, wieczne z\u0301ro\u0301d\u0142o s\u0301wiat\u0142a dla umys\u0142u.\"\u00a0 (z wyk\u0142adu Leszka Ko\u0142akowskiego) Przez szczeline\u0328 do jaskini dociera s\u0301wiat\u0142o dzienne, musimy sie\u0328 do tego jakos\u0301 ustosunkowac\u0301, zacza\u0328c\u0301 wierzyc\u0301 lub nie wierzyc\u0301 w to co widzimy. Kaz\u0307dy z nas postrzega rzeczywistos\u0301c\u0301 inaczej, przez pryzmat w\u0142asnego z\u0307ycia i dos\u0301wiadczen\u0301, inaczej odbiera to, co go otacza- inaczej widzi. Maluja\u0328c stawia\u0142em sobie pytania dotycza\u0328ce idei dobra, mi\u0142os\u0301ci i prawdy, kto\u0301re s\u0301wiat\u0142o s\u0142on\u0301ca we mnie implikuje, s\u0301wiat\u0142o znajduja\u0328ce sie\u0328 poza\u00a0jaskinia\u0328. Istotny jest dla mnie dialog pomie\u0328dzy przestrzenia\u0328 dooko\u0142a nas, kto\u0301ra\u0328 odbieramy na ro\u0301z\u0307ne sposoby oraz obrazem. Ta sama s\u0301ciana moz\u0307e byc\u0301 zaro\u0301wno s\u0301ciana\u0328 jaskini, pokoju, czy innej powierzchni. Tak samo s\u0301wiat\u0142o, moz\u0307e byc\u0301 rozumiane jako s\u0301wiat\u0142o s\u0142oneczne, s\u0301wiat\u0142o z ogniska... To co chce\u0328 pokazac\u0301 to kontynuacja tych mys\u0301li. Wychodza\u0328c od nich, poszed\u0142em o krok dalej. Zacza\u0328\u0142em zastanawiac\u0301 sie\u0328, czy be\u0328da\u0328c w\u00a0jaskini\u00a0moz\u0307emy zobaczyc\u0301 i rozpoznac\u0301 s\u0301wiat\u0142o dzienne. Czy w ogo\u0301le widzenie s\u0301wiat\u0142a dziennego z wne\u0328trza\u00a0jaskini\u00a0ro\u0301z\u0307ni sie\u0328 czyms\u0301 od widzenia z\u0142udnych cieni. _ Widzimy to, co chcemy przyja\u0328c\u0301, a jednoczes\u0301nie \u0142atwo jest manipulowac\u0301 tym co mamy ujrzec\u0301. Co jest decyzja\u0328, co manipulacja\u0328, a co niezalez\u0307na\u0328 prawda\u0328? Jakub Matusewicz _ Wystawa dost\u0119pna codziennie w godz. 16:00 - 20:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125658",
        "name": "Public Relations i Media Relations",
        "description": "Termin : 27 - 29.09.2021 r., godz. 9:00 - 13:00 Rynek przedmiot\u00f3w i us\u0142ug w ostatnich latach podlega ci\u0105g\u0142ej unifikacji - kupujemy podobne\u00a0samochody, nasz bank ma podobne us\u0142ugi co konkurencja, pralka stoj\u0105ca w \u0142azience ma identyczne\u00a0funkcje jak ta w \u0142azience s\u0105siada. Jak zatem sk\u0142oni\u0107 klienta do tego, aby wybra\u0142 w\u0142a\u015bnie nasz\u0105 us\u0142ug\u0119,\u00a0albo zakupi\u0142 nasz produkt? To proste - trzeba mie\u0107 dobry PR! Tylko co to w\u0142a\u015bciwie znaczy? I dlaczego jest to tak wa\u017cne dzisiaj, w czasach, gdy wi\u0119kszo\u015b\u0107 biznes\u00f3w d\u017awiga si\u0119 z covidowego marazmu?\u00a0Nad tym b\u0119dziemy si\u0119 zastanawia\u0107 podczas pierwszego dnia warsztat\u00f3w. Ma\u0142e firmy czy niewielkie przedsi\u0119biorstwa cz\u0119sto nie maj\u0105 pomys\u0142u (a niekiedy ludzi i czasu) na to,\u00a0w jaki spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z mediami. Tymczasem wsp\u00f3\u0142praca z lokalnymi mediami jest bardzo\u00a0wa\u017cna i cz\u0119sto op\u0142aca si\u0119 obu stronom - dziennikarze szukaj\u0105 ciekawych temat\u00f3w, by czym\u015b\u00a0zape\u0142ni\u0107 swoje \u0142amy/czas antenowy. Aby rozpocz\u0105\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z mediami trzeba najpierw\u00a0wiedzie\u0107, co, po co i do kogo chcemy m\u00f3wi\u0107. Najlepiej wi\u0119c przygotowa\u0107 strategi\u0119. O tym b\u0119dzie m\u00f3wi\u0107 podczas drugiego warsztatowego dnia. Jak budowa\u0107 siln\u0105, indywidualn\u0105 mark\u0119? Co zrobi\u0107, by zbudowa\u0107 swoj\u0105 osobist\u0105 mark\u0119 specjalisty/specjalistki,\u00a0do kt\u00f3rego/ej b\u0119d\u0105 si\u0119 zwraca\u0107 dziennikarze bran\u017cowi po komentarz? Jak dobrze wyst\u0119powa\u0107 podczas\u00a0szkole\u0144, prezentacji czy przed kamer\u0105? To wszystko b\u0119dziemy \u0107wiczy\u0107 podczas trzeciego dnia\u00a0warsztat\u00f3w. Warsztat poprowadz\u0105: Paulina Kirschke, Miko\u0142aj Kirschke i Piotr Zab\u0142ocki Zapisy na warsztat mo\u017cliwe s\u0105 pod adresem: biuro@woykowska.org Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Szkolenia finansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. #poznanwspiera",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "125658",
        "name": "Public Relations i Media Relations",
        "description": "Termin : 27 - 29.09.2021 r., godz. 9:00 - 13:00 Rynek przedmiot\u00f3w i us\u0142ug w ostatnich latach podlega ci\u0105g\u0142ej unifikacji - kupujemy podobne\u00a0samochody, nasz bank ma podobne us\u0142ugi co konkurencja, pralka stoj\u0105ca w \u0142azience ma identyczne\u00a0funkcje jak ta w \u0142azience s\u0105siada. Jak zatem sk\u0142oni\u0107 klienta do tego, aby wybra\u0142 w\u0142a\u015bnie nasz\u0105 us\u0142ug\u0119,\u00a0albo zakupi\u0142 nasz produkt? To proste - trzeba mie\u0107 dobry PR! Tylko co to w\u0142a\u015bciwie znaczy? I dlaczego jest to tak wa\u017cne dzisiaj, w czasach, gdy wi\u0119kszo\u015b\u0107 biznes\u00f3w d\u017awiga si\u0119 z covidowego marazmu?\u00a0Nad tym b\u0119dziemy si\u0119 zastanawia\u0107 podczas pierwszego dnia warsztat\u00f3w. Ma\u0142e firmy czy niewielkie przedsi\u0119biorstwa cz\u0119sto nie maj\u0105 pomys\u0142u (a niekiedy ludzi i czasu) na to,\u00a0w jaki spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z mediami. Tymczasem wsp\u00f3\u0142praca z lokalnymi mediami jest bardzo\u00a0wa\u017cna i cz\u0119sto op\u0142aca si\u0119 obu stronom - dziennikarze szukaj\u0105 ciekawych temat\u00f3w, by czym\u015b\u00a0zape\u0142ni\u0107 swoje \u0142amy/czas antenowy. Aby rozpocz\u0105\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z mediami trzeba najpierw\u00a0wiedzie\u0107, co, po co i do kogo chcemy m\u00f3wi\u0107. Najlepiej wi\u0119c przygotowa\u0107 strategi\u0119. O tym b\u0119dzie m\u00f3wi\u0107 podczas drugiego warsztatowego dnia. Jak budowa\u0107 siln\u0105, indywidualn\u0105 mark\u0119? Co zrobi\u0107, by zbudowa\u0107 swoj\u0105 osobist\u0105 mark\u0119 specjalisty/specjalistki,\u00a0do kt\u00f3rego/ej b\u0119d\u0105 si\u0119 zwraca\u0107 dziennikarze bran\u017cowi po komentarz? Jak dobrze wyst\u0119powa\u0107 podczas\u00a0szkole\u0144, prezentacji czy przed kamer\u0105? To wszystko b\u0119dziemy \u0107wiczy\u0107 podczas trzeciego dnia\u00a0warsztat\u00f3w. Warsztat poprowadz\u0105: Paulina Kirschke, Miko\u0142aj Kirschke i Piotr Zab\u0142ocki Zapisy na warsztat mo\u017cliwe s\u0105 pod adresem: biuro@woykowska.org Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Szkolenia finansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. #poznanwspiera",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "126201",
        "name": "12. LGBT Film Festival 2021",
        "description": "Najwi\u0119ksze w\u00a0Europie \u015arodkowo -\u00a0Wschodniej wydarzenie kulturalne, prezentuj\u0105ce kinematografi\u0119 z\u00a0pojemnego, kolorowego parasola LGBT+ odb\u0119dzie si\u0119 w\u00a0dniach 27 wrze\u015bnia -\u00a03 pa\u017adziernika w\u00a0Kinie Pa\u0142acowym. 27 wrze\u015bnia 17:00 CYKADY (CICADA), 96' 19:00 MORGANA, 71' 20:30 VALENTINA, 95' 28 wrze\u015bnia 17:00 PRZEKL\u0118TA WIOSNA (MALEDETTA PRIMAVERA), 94' 19:00 ODPOWIED\u0179 NA WSZYSTKO (THE MAN WITH THE ANSWERS), 81' 20:45 JUMP, DARLING, 90' 29 wrze\u015bnia 17:00 BEYTO, 98' 19:00 I\u00a0AM SAMUEL, 69' 30 wrze\u015bnia 17:00 WELCOME TO THE USA, 95' 19:00 KR\u00d3LOWA IRLANDII (THE QUEEN OF IRELAND), 90' 20:45 MY FIRST SUMMER, 80' 1 pa\u017adziernika 17:00 LESBIAN SHORTS, 82' 18:45 TRANSKIDS, 103' 20:45 SAINT-NARCISSE, 101' 2 pa\u017adziernika 15:00 THE WHISPER OF THE JAGUAR, 80' 16:45 IRISH SHORTS, 83' 18:30 GAY SHORTS I, 99' 20:30 \u0141AB\u0118DZI \u015aPIEW (SWAN SONG), 105' 3 pa\u017adziernika 16:00 ADVENTO DE MARIA, 104' 18:00 GAY SHORTS II, 92' 19:45 7-MY SIERPNIA (7TH OF AUGUST), 30' 20:30 DLACZEGO NIE TY (HOCHWALD), 107' Bilety (Tickets): 15 PLN Brak mo\u017cliwo\u015bci rezerwacji bilet\u00f3w Brak mo\u017cliwo\u015bci zwrot\u00f3w bilet\u00f3w Miejsca numerowane *ORGANIZATOR ZASTRZEGA SOBIE MO\u017bLIWO\u015a\u0106 ZMIAN W\u00a0REPERTUARZE *UPRZEJMIE PROSIMY O\u00a0DOSTOWANIE SI\u0118 DO ZASAD SANITARNYCH OBOWI\u0104ZUJ\u0104CYCH W\u00a0KINIE PE\u0141NY PROGRAM FESTIWALU",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126201",
        "name": "12. LGBT Film Festival 2021",
        "description": "Najwi\u0119ksze w\u00a0Europie \u015arodkowo -\u00a0Wschodniej wydarzenie kulturalne, prezentuj\u0105ce kinematografi\u0119 z\u00a0pojemnego, kolorowego parasola LGBT+ odb\u0119dzie si\u0119 w\u00a0dniach 27 wrze\u015bnia -\u00a03 pa\u017adziernika w\u00a0Kinie Pa\u0142acowym. 27 wrze\u015bnia 17:00 CYKADY (CICADA), 96' 19:00 MORGANA, 71' 20:30 VALENTINA, 95' 28 wrze\u015bnia 17:00 PRZEKL\u0118TA WIOSNA (MALEDETTA PRIMAVERA), 94' 19:00 ODPOWIED\u0179 NA WSZYSTKO (THE MAN WITH THE ANSWERS), 81' 20:45 JUMP, DARLING, 90' 29 wrze\u015bnia 17:00 BEYTO, 98' 19:00 I\u00a0AM SAMUEL, 69' 30 wrze\u015bnia 17:00 WELCOME TO THE USA, 95' 19:00 KR\u00d3LOWA IRLANDII (THE QUEEN OF IRELAND), 90' 20:45 MY FIRST SUMMER, 80' 1 pa\u017adziernika 17:00 LESBIAN SHORTS, 82' 18:45 TRANSKIDS, 103' 20:45 SAINT-NARCISSE, 101' 2 pa\u017adziernika 15:00 THE WHISPER OF THE JAGUAR, 80' 16:45 IRISH SHORTS, 83' 18:30 GAY SHORTS I, 99' 20:30 \u0141AB\u0118DZI \u015aPIEW (SWAN SONG), 105' 3 pa\u017adziernika 16:00 ADVENTO DE MARIA, 104' 18:00 GAY SHORTS II, 92' 19:45 7-MY SIERPNIA (7TH OF AUGUST), 30' 20:30 DLACZEGO NIE TY (HOCHWALD), 107' Bilety (Tickets): 15 PLN Brak mo\u017cliwo\u015bci rezerwacji bilet\u00f3w Brak mo\u017cliwo\u015bci zwrot\u00f3w bilet\u00f3w Miejsca numerowane *ORGANIZATOR ZASTRZEGA SOBIE MO\u017bLIWO\u015a\u0106 ZMIAN W\u00a0REPERTUARZE *UPRZEJMIE PROSIMY O\u00a0DOSTOWANIE SI\u0118 DO ZASAD SANITARNYCH OBOWI\u0104ZUJ\u0104CYCH W\u00a0KINIE PE\u0141NY PROGRAM FESTIWALU",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126366",
        "name": "Warsztaty edukacyjne dla szk\u00f3\u0142 i przedszkoli",
        "description": "Pracownia Edukacyjna Wiatrak zaprasza do zapoznania si\u0119 z ofert\u0105 interdyscyplinarnych warsztat\u00f3w i interaktywnych pokaz\u00f3w edukacyjnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Proponowane zaj\u0119cia mog\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w przedszkolu lub szkole. Mog\u0105 to by\u0107 zaj\u0119cia jednorazowe (np. okoliczno\u015bciowe) lub cykliczne z cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105, np. raz w tygodniu lub w miesi\u0105cu. Dob\u00f3r tre\u015bci, materia\u0142\u00f3w i metod dydaktycznych oraz poziom rozumienia dostosowany jest zawsze do wieku uczestnik\u00f3w. Propozycje zaj\u0119\u0107 dodatkowych: warsztaty chemiczno-fizyczne z eksperymentami, warsztaty podr\u00f3\u017cnicze, warsztaty przyrodnicze, warsztaty filozoficzne, warsztaty tworzenia myde\u0142, warsztaty musuj\u0105cych kul do k\u0105pieli, warsztaty tworzenia ozdobnych \u015bwiec, warsztaty upcyklingowe, warsztaty czerpania papieru, warsztaty tworzenia masek karnawa\u0142owych, warsztaty florystyczne (stroiki, wianki, sukulenty w szkle) - i inne, np. piankoryt, masa solna, malowanie na wodzie, pokazy eksperyment\u00f3w chemicznych. Szczeg\u00f3\u0142owe opisy wszystkich warsztat\u00f3w i pokaz\u00f3w edukacyjnych oraz informacje organizacyjne na stronie internetowej: http://pracowniawiatrak.pl/",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "126366",
        "name": "Warsztaty edukacyjne dla szk\u00f3\u0142 i przedszkoli",
        "description": "Pracownia Edukacyjna Wiatrak zaprasza do zapoznania si\u0119 z ofert\u0105 interdyscyplinarnych warsztat\u00f3w i interaktywnych pokaz\u00f3w edukacyjnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Proponowane zaj\u0119cia mog\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w przedszkolu lub szkole. Mog\u0105 to by\u0107 zaj\u0119cia jednorazowe (np. okoliczno\u015bciowe) lub cykliczne z cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105, np. raz w tygodniu lub w miesi\u0105cu. Dob\u00f3r tre\u015bci, materia\u0142\u00f3w i metod dydaktycznych oraz poziom rozumienia dostosowany jest zawsze do wieku uczestnik\u00f3w. Propozycje zaj\u0119\u0107 dodatkowych: warsztaty chemiczno-fizyczne z eksperymentami, warsztaty podr\u00f3\u017cnicze, warsztaty przyrodnicze, warsztaty filozoficzne, warsztaty tworzenia myde\u0142, warsztaty musuj\u0105cych kul do k\u0105pieli, warsztaty tworzenia ozdobnych \u015bwiec, warsztaty upcyklingowe, warsztaty czerpania papieru, warsztaty tworzenia masek karnawa\u0142owych, warsztaty florystyczne (stroiki, wianki, sukulenty w szkle) - i inne, np. piankoryt, masa solna, malowanie na wodzie, pokazy eksperyment\u00f3w chemicznych. Szczeg\u00f3\u0142owe opisy wszystkich warsztat\u00f3w i pokaz\u00f3w edukacyjnych oraz informacje organizacyjne na stronie internetowej: http://pracowniawiatrak.pl/",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "127248",
        "name": "Vademecum Norwida. Rozpl\u0105tywanie - wystawa",
        "description": "Niejasna, mglista...tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Cypriana Kamila Norwida sprawia\u0142a trudno\u015b\u0107 jemu wsp\u00f3\u0142czesnym, sprawia trudno\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c dzisiaj. R\u00f3wnie spl\u0105tana jak dzie\u0142o poety jest jego biografia. A jednak Norwid wci\u0105\u017c fascynuje, inspiruje swoim j\u0119zykiem, biografi\u0105, tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 literack\u0105 i plastyczn\u0105.\u00a0 W Bibliotece Raczy\u0144skich, w roku\u00a0 2021 - roku dwustulecia urodzin Norwida, pr\u00f3bujemy\u00a0 na wystawie pokaza\u0107 Artyst\u0119\u00a0 przez poj\u0119cia, kt\u00f3re u\u0142o\u017cone w odpowiednim szyku tworz\u0105\u00a0 has\u0142o: Vademecum Norwida. Has\u0142o nawi\u0105zuje do najs\u0142ynniejszego tomu poezji, ale tak\u017ce jest zbiorem podstawowych informacji.\u00a0 Przywo\u0142ujemy tu g\u0142osy\u00a0 krytyk\u00f3w - tych wsp\u00f3\u0142czesnych Norwidowi i nam, ale przede wszystkim dajemy g\u0142os samemu arty\u015bcie.\u00a0 m.in. cytuj\u0105c\u00a0 fragmenty jego wierszy i list\u00f3w.\u00a0 Mamy nadziej\u0119, \u017ce\u00a0 wystawa pozwoli lepiej pozna\u0107 \"czwartego wieszcza\", a przede wszystkimi zainspiruje do si\u0119gni\u0119cia po jego utwory.\u00a0 Na wystawie prezentujemy\u00a0 wydania dzie\u0142 Norwida, w tym pierwszy i zarazem jedyny wydany za \u017cycia artysty tom poezji z 1863 roku oraz skan r\u0119kopisu, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w zbiorach specjalnych Biblioteki Raczy\u0144skich.\u00a0 Pokazujemy te\u017c, co \u0142\u0105czy Norwida z polsk\u0105 piosenk\u0105 i popkultur\u0105.\u00a0 Wystawa Vademecum Norwida. Rozpl\u0105tywanie czynna b\u0119dzie od 27 wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada w Galerii Atanazego. Oferujemy przeprowadzenie lekcji bibliotecznej na ekspozycji. Ch\u0119tnych nauczycieli zapraszamy do kontaktu z dzia\u0142em promocji (tel. 61 885 89 55). Za eksponaty pokazuj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czesne i popularne twarze Norwida dzi\u0119kujemy sklepowi Nadwyraz.com https://nadwyraz.com/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127248",
        "name": "Vademecum Norwida. Rozpl\u0105tywanie - wystawa",
        "description": "Niejasna, mglista...tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Cypriana Kamila Norwida sprawia\u0142a trudno\u015b\u0107 jemu wsp\u00f3\u0142czesnym, sprawia trudno\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c dzisiaj. R\u00f3wnie spl\u0105tana jak dzie\u0142o poety jest jego biografia. A jednak Norwid wci\u0105\u017c fascynuje, inspiruje swoim j\u0119zykiem, biografi\u0105, tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 literack\u0105 i plastyczn\u0105.\u00a0 W Bibliotece Raczy\u0144skich, w roku\u00a0 2021 - roku dwustulecia urodzin Norwida, pr\u00f3bujemy\u00a0 na wystawie pokaza\u0107 Artyst\u0119\u00a0 przez poj\u0119cia, kt\u00f3re u\u0142o\u017cone w odpowiednim szyku tworz\u0105\u00a0 has\u0142o: Vademecum Norwida. Has\u0142o nawi\u0105zuje do najs\u0142ynniejszego tomu poezji, ale tak\u017ce jest zbiorem podstawowych informacji.\u00a0 Przywo\u0142ujemy tu g\u0142osy\u00a0 krytyk\u00f3w - tych wsp\u00f3\u0142czesnych Norwidowi i nam, ale przede wszystkim dajemy g\u0142os samemu arty\u015bcie.\u00a0 m.in. cytuj\u0105c\u00a0 fragmenty jego wierszy i list\u00f3w.\u00a0 Mamy nadziej\u0119, \u017ce\u00a0 wystawa pozwoli lepiej pozna\u0107 \"czwartego wieszcza\", a przede wszystkimi zainspiruje do si\u0119gni\u0119cia po jego utwory.\u00a0 Na wystawie prezentujemy\u00a0 wydania dzie\u0142 Norwida, w tym pierwszy i zarazem jedyny wydany za \u017cycia artysty tom poezji z 1863 roku oraz skan r\u0119kopisu, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w zbiorach specjalnych Biblioteki Raczy\u0144skich.\u00a0 Pokazujemy te\u017c, co \u0142\u0105czy Norwida z polsk\u0105 piosenk\u0105 i popkultur\u0105.\u00a0 Wystawa Vademecum Norwida. Rozpl\u0105tywanie czynna b\u0119dzie od 27 wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada w Galerii Atanazego. Oferujemy przeprowadzenie lekcji bibliotecznej na ekspozycji. Ch\u0119tnych nauczycieli zapraszamy do kontaktu z dzia\u0142em promocji (tel. 61 885 89 55). Za eksponaty pokazuj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czesne i popularne twarze Norwida dzi\u0119kujemy sklepowi Nadwyraz.com https://nadwyraz.com/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126174",
        "name": "Senioralni",
        "description": "Inauguracja: 25.09, g. 12:00, boisko AWF, Pozna\u0144 \"Senioralni\" potrwaj\u0105 w tym roku do 17 pa\u017adziernika. W programie znalaz\u0142o si\u0119 ponad 100 wydarze\u0144 - to m.in. wyk\u0142ady, warsztaty, aktywno\u015bci i drzwi otwarte, kt\u00f3re przygotowali\u015bmy we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami - instytucjami, uniwersytetami, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Cz\u0119\u015b\u0107 wydarze\u0144 odb\u0119dzie si\u0119 stacjonarnie, cz\u0119\u015b\u0107 - online. Program \"Senioralnych\" dost\u0119pny b\u0119dzie w pa\u017adziernikowym miesi\u0119czniku \"Senioralny Pozna\u0144\" oraz na stronie Centrum: www.centrumis.pl. \"Senioralni\" to zawsze bodziec do tego, \u017ceby pomy\u015ble\u0107 o swoim zdrowiu i skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych bada\u0144 profilaktycznych (np. wzroku i s\u0142uchu) czy wys\u0142ucha\u0107 wyk\u0142ad\u00f3w - w tym roku m.in. na temat szczepie\u0144 przeciwko COVID-19 czy lek\u00f3w bez recepty. W programie r\u00f3wnie\u017c warsztaty z fizjoterapeutami dla os\u00f3b z b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa, warsztaty dietetyczne oraz treningi pami\u0119ci. W zdrowym ciele, zdrowy duch - \"Senioralni\" b\u0119d\u0105 te\u017c okazj\u0105 do tego, aby skorzysta\u0107 z nauki p\u0142ywania czy rozpocz\u0105\u0107 swoj\u0105 przygod\u0119 z nordic walking. Biblioteka Raczy\u0144skich zaprosi na kurs komputerowy, kt\u00f3ry umo\u017cliwi planowanie miejskich podr\u00f3\u017cy z wykorzystaniem Internetu, a Centrum Inicjatyw Senioralnych na spacer cyfrowy, podczas kt\u00f3rego seniorzy dowiedz\u0105 si\u0119 m.in., jak bezpiecznie korzysta\u0107 z biletomat\u00f3w PKP oraz MPK, sprawdz\u0105, jak dzia\u0142a paczkomat oraz system Pozna\u0144skiego Roweru Miejskiego. W siedzibie Centrum odb\u0119dzie si\u0119 te\u017c spotkanie po\u015bwi\u0119cone dezinformacji w Internecie. Odb\u0119dzie si\u0119 m.in. spotkanie na temat rynku pracy dla os\u00f3b starszych, b\u0119dzie si\u0119 mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c poradzi\u0107 adwokat\u00f3w w kwestii spadku, testamentu, darowizny czy asertywno\u015bci konsumenckiej. Wielkopolska policja przypomni o podstawowych zasadach zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem osobistym, a ratownicy medyczni naucz\u0105 udziela\u0107 pierwszej pomocy. \"Senioralni\" tradycyjnie b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 te\u017c do zwiedzania przer\u00f3\u017cnych miejsc i spacerowania zakamarkami naszego miasta - w programie znalaz\u0142y si\u0119 tematyczne oprowadzania po muzeach i spacery po Poznaniu. W trakcie \"Senioralnych\" b\u0119dzie mo\u017cna liczy\u0107 na zni\u017cki m.in. w grotach solnych, centrach medycznych i teatrach. Dost\u0119pne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c porady telefoniczne dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z emerytur\u0105 i rent\u0105, kt\u00f3rych udziela\u0107 b\u0119d\u0105 eksperci ZUS. Wydarzenia w ramach \"Senioralnych\" s\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci bezp\u0142atne lub niskop\u0142atne.",
        "category": "Seniorzy"
    },
    {
        "event_id": "126174",
        "name": "Senioralni",
        "description": "Inauguracja: 25.09, g. 12:00, boisko AWF, Pozna\u0144 \"Senioralni\" potrwaj\u0105 w tym roku do 17 pa\u017adziernika. W programie znalaz\u0142o si\u0119 ponad 100 wydarze\u0144 - to m.in. wyk\u0142ady, warsztaty, aktywno\u015bci i drzwi otwarte, kt\u00f3re przygotowali\u015bmy we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami - instytucjami, uniwersytetami, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Cz\u0119\u015b\u0107 wydarze\u0144 odb\u0119dzie si\u0119 stacjonarnie, cz\u0119\u015b\u0107 - online. Program \"Senioralnych\" dost\u0119pny b\u0119dzie w pa\u017adziernikowym miesi\u0119czniku \"Senioralny Pozna\u0144\" oraz na stronie Centrum: www.centrumis.pl. \"Senioralni\" to zawsze bodziec do tego, \u017ceby pomy\u015ble\u0107 o swoim zdrowiu i skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych bada\u0144 profilaktycznych (np. wzroku i s\u0142uchu) czy wys\u0142ucha\u0107 wyk\u0142ad\u00f3w - w tym roku m.in. na temat szczepie\u0144 przeciwko COVID-19 czy lek\u00f3w bez recepty. W programie r\u00f3wnie\u017c warsztaty z fizjoterapeutami dla os\u00f3b z b\u00f3lami kr\u0119gos\u0142upa, warsztaty dietetyczne oraz treningi pami\u0119ci. W zdrowym ciele, zdrowy duch - \"Senioralni\" b\u0119d\u0105 te\u017c okazj\u0105 do tego, aby skorzysta\u0107 z nauki p\u0142ywania czy rozpocz\u0105\u0107 swoj\u0105 przygod\u0119 z nordic walking. Biblioteka Raczy\u0144skich zaprosi na kurs komputerowy, kt\u00f3ry umo\u017cliwi planowanie miejskich podr\u00f3\u017cy z wykorzystaniem Internetu, a Centrum Inicjatyw Senioralnych na spacer cyfrowy, podczas kt\u00f3rego seniorzy dowiedz\u0105 si\u0119 m.in., jak bezpiecznie korzysta\u0107 z biletomat\u00f3w PKP oraz MPK, sprawdz\u0105, jak dzia\u0142a paczkomat oraz system Pozna\u0144skiego Roweru Miejskiego. W siedzibie Centrum odb\u0119dzie si\u0119 te\u017c spotkanie po\u015bwi\u0119cone dezinformacji w Internecie. Odb\u0119dzie si\u0119 m.in. spotkanie na temat rynku pracy dla os\u00f3b starszych, b\u0119dzie si\u0119 mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c poradzi\u0107 adwokat\u00f3w w kwestii spadku, testamentu, darowizny czy asertywno\u015bci konsumenckiej. Wielkopolska policja przypomni o podstawowych zasadach zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem osobistym, a ratownicy medyczni naucz\u0105 udziela\u0107 pierwszej pomocy. \"Senioralni\" tradycyjnie b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 te\u017c do zwiedzania przer\u00f3\u017cnych miejsc i spacerowania zakamarkami naszego miasta - w programie znalaz\u0142y si\u0119 tematyczne oprowadzania po muzeach i spacery po Poznaniu. W trakcie \"Senioralnych\" b\u0119dzie mo\u017cna liczy\u0107 na zni\u017cki m.in. w grotach solnych, centrach medycznych i teatrach. Dost\u0119pne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c porady telefoniczne dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z emerytur\u0105 i rent\u0105, kt\u00f3rych udziela\u0107 b\u0119d\u0105 eksperci ZUS. Wydarzenia w ramach \"Senioralnych\" s\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci bezp\u0142atne lub niskop\u0142atne.",
        "category": "Seniorzy"
    },
    {
        "event_id": "125550",
        "name": "Wystawa - Recytacje tatrza\u0144skie",
        "description": "S\u0142owo wst\u0119pne: Ewa Kujawska Poezja: Maciej Grela Pastele: Marcin Cyrulski i Gra\u017cyna Strykowska",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125550",
        "name": "Wystawa - Recytacje tatrza\u0144skie",
        "description": "S\u0142owo wst\u0119pne: Ewa Kujawska Poezja: Maciej Grela Pastele: Marcin Cyrulski i Gra\u017cyna Strykowska",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126620",
        "name": "Wystawa Szymona Brodziaka - Ani troch\u0119",
        "description": "\"Ani troch\u0119\" to tytu\u0142 pierwszej indywidualnej wystawy fotograficznej Szymona Brodziaka, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w blisko 20 lat temu w krakowskiej Galerii Terminal, pod kuratel\u0105 Jacka \u015awiderskiego. Wtedy by\u0142 to zbi\u00f3r portret\u00f3w Jego dziewczyny - Any, dzisiaj \u017cony i niezmiennie najwi\u0119kszej inspiracji, nie tylko fotograficznej, ale r\u00f3wnie\u017c \u017cyciowej i duchowej. Dopiero niedawno artysta zda\u0142 sobie spraw\u0119, \u017ce dok\u0142adnie 9 wrze\u015bnia mija 25 lat ich wsp\u00f3lnej drogi. To by\u0142 impuls do tego, aby spontanicznie zorganizowa\u0107 wydarzenie po\u0142\u0105czone z wystaw\u0105 pod tym samym tytu\u0142em co pierwsza wystawa. To w\u0142a\u015bnie Ana by\u0142a pocz\u0105tkiem i zawsze b\u0119dzie Muz\u0105 artysty. W wieku 16 lat, kiedy zacz\u0119li ze sob\u0105 \"chodzi\u0107\", wzi\u0105\u0142 do r\u0119ki aparat, aby spr\u00f3bowa\u0107 uchwyci\u0107 jej pi\u0119kno, kt\u00f3re mimo up\u0142ywu lat, ca\u0142y czas wsp\u00f3lnie odkrywaj\u0105 i definiuj\u0105 na nowo. Ana pokaza\u0142a mu czym jest kobieco\u015b\u0107, nauczy\u0142a go czym jest partnerstwo i przyja\u017a\u0144. Do Brodziak Gallery mo\u017cna zagl\u0105da\u0107 od poniedzia\u0142ku do soboty, w godzinach 11:00- 18:00 . Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126620",
        "name": "Wystawa Szymona Brodziaka - Ani troch\u0119",
        "description": "\"Ani troch\u0119\" to tytu\u0142 pierwszej indywidualnej wystawy fotograficznej Szymona Brodziaka, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w blisko 20 lat temu w krakowskiej Galerii Terminal, pod kuratel\u0105 Jacka \u015awiderskiego. Wtedy by\u0142 to zbi\u00f3r portret\u00f3w Jego dziewczyny - Any, dzisiaj \u017cony i niezmiennie najwi\u0119kszej inspiracji, nie tylko fotograficznej, ale r\u00f3wnie\u017c \u017cyciowej i duchowej. Dopiero niedawno artysta zda\u0142 sobie spraw\u0119, \u017ce dok\u0142adnie 9 wrze\u015bnia mija 25 lat ich wsp\u00f3lnej drogi. To by\u0142 impuls do tego, aby spontanicznie zorganizowa\u0107 wydarzenie po\u0142\u0105czone z wystaw\u0105 pod tym samym tytu\u0142em co pierwsza wystawa. To w\u0142a\u015bnie Ana by\u0142a pocz\u0105tkiem i zawsze b\u0119dzie Muz\u0105 artysty. W wieku 16 lat, kiedy zacz\u0119li ze sob\u0105 \"chodzi\u0107\", wzi\u0105\u0142 do r\u0119ki aparat, aby spr\u00f3bowa\u0107 uchwyci\u0107 jej pi\u0119kno, kt\u00f3re mimo up\u0142ywu lat, ca\u0142y czas wsp\u00f3lnie odkrywaj\u0105 i definiuj\u0105 na nowo. Ana pokaza\u0142a mu czym jest kobieco\u015b\u0107, nauczy\u0142a go czym jest partnerstwo i przyja\u017a\u0144. Do Brodziak Gallery mo\u017cna zagl\u0105da\u0107 od poniedzia\u0142ku do soboty, w godzinach 11:00- 18:00 . Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126316",
        "name": "Wystawa Refugia. Strze\u017c (si\u0119) tych miejsc",
        "description": "Kryzys klimatyczny i post\u0119puj\u0105ca dewastacja \u015brodowiska naturalnego przyczyniaj\u0105 si\u0119 do powstawania skomplikowanych relacji mi\u0119dzy zagro\u017conymi i nowymi gatunkami (przybyszami, mutantami). Wystawa koncentruje si\u0119 na refugiach, czyli miejscach schronienia, przetrwania i regeneracji, stanowi\u0105cych ostoje dzikiej przyrody w przestrzeni miejskiej. Realizowana jest w ramach projektu Bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 miasta przyjaznego \u017cyciu . kuratorzy: Monika Bakke i Marek Wasilewski arty\u015bci: Natalia Ba\u017cowska, Daniel Koniusz, Jaros\u0142aw Kozakiewicz, Piotr C. Kowalski, Piotr Kurka, Michalina Bigaj, Jakub Czech i Anna Siekierska _ Wystawa powsta\u0142a w ramach projektu Bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 miasta przyjaznego \u017cyciu. Wymieranie i przetrwanie gatunk\u00f3w jako kulturowe dziedzictwo. ______ Strona projektu: http://bioroznorodnoscmiasta.pl/en/project/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126316",
        "name": "Wystawa Refugia. Strze\u017c (si\u0119) tych miejsc",
        "description": "Kryzys klimatyczny i post\u0119puj\u0105ca dewastacja \u015brodowiska naturalnego przyczyniaj\u0105 si\u0119 do powstawania skomplikowanych relacji mi\u0119dzy zagro\u017conymi i nowymi gatunkami (przybyszami, mutantami). Wystawa koncentruje si\u0119 na refugiach, czyli miejscach schronienia, przetrwania i regeneracji, stanowi\u0105cych ostoje dzikiej przyrody w przestrzeni miejskiej. Realizowana jest w ramach projektu Bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 miasta przyjaznego \u017cyciu . kuratorzy: Monika Bakke i Marek Wasilewski arty\u015bci: Natalia Ba\u017cowska, Daniel Koniusz, Jaros\u0142aw Kozakiewicz, Piotr C. Kowalski, Piotr Kurka, Michalina Bigaj, Jakub Czech i Anna Siekierska _ Wystawa powsta\u0142a w ramach projektu Bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 miasta przyjaznego \u017cyciu. Wymieranie i przetrwanie gatunk\u00f3w jako kulturowe dziedzictwo. ______ Strona projektu: http://bioroznorodnoscmiasta.pl/en/project/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126357",
        "name": "Wystawa pokonkursowa ERROR 2k20... 2.0",
        "description": "Dzia\u0142 Fotografii Wojew\u00f3dzkiej Biblioteki Publicznej i Centrum Animacji Kultury zaprasza na drug\u0105 ods\u0142on\u0119 wystawy pokonkursowej ,,ERROR_2k20...\". Konkurs skierowany by\u0142 do m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3rej g\u0142os w obecnych czasach zdaje si\u0119 by\u0107 nies\u0142yszalny, do os\u00f3b, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 niemymi wykonawcami nakaz\u00f3w \"z - do\" w ramach wy\u017cszych, cz\u0119sto niezrozumia\u0142ych dla nich cel\u00f3w; niejednokrotnie zmuszanych zmieni\u0107 swoje dotychczasowe zwyczaje, rezygnuj\u0105c przy tym z tego, co dla m\u0142odo\u015bci istotne i (dla nich) wa\u017cne i podporz\u0105dkowa\u0107 si\u0119 temu co \"w\u0142a\u015bciwe\". Na ekspozycji zaprezentowani zostan\u0105 zwyci\u0119zcy tegorocznej edycji konkursu: Joanna Adamczak, Zofia Cierpisz, Agata Gmerek, Aleksandra Kami\u0144ska, Diana Pawlaczyk, \u0141ucja Szczepanik, Julia Troszczy\u0144ska, Dawid Wawrzynowicz. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126357",
        "name": "Wystawa pokonkursowa ERROR 2k20... 2.0",
        "description": "Dzia\u0142 Fotografii Wojew\u00f3dzkiej Biblioteki Publicznej i Centrum Animacji Kultury zaprasza na drug\u0105 ods\u0142on\u0119 wystawy pokonkursowej ,,ERROR_2k20...\". Konkurs skierowany by\u0142 do m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3rej g\u0142os w obecnych czasach zdaje si\u0119 by\u0107 nies\u0142yszalny, do os\u00f3b, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 niemymi wykonawcami nakaz\u00f3w \"z - do\" w ramach wy\u017cszych, cz\u0119sto niezrozumia\u0142ych dla nich cel\u00f3w; niejednokrotnie zmuszanych zmieni\u0107 swoje dotychczasowe zwyczaje, rezygnuj\u0105c przy tym z tego, co dla m\u0142odo\u015bci istotne i (dla nich) wa\u017cne i podporz\u0105dkowa\u0107 si\u0119 temu co \"w\u0142a\u015bciwe\". Na ekspozycji zaprezentowani zostan\u0105 zwyci\u0119zcy tegorocznej edycji konkursu: Joanna Adamczak, Zofia Cierpisz, Agata Gmerek, Aleksandra Kami\u0144ska, Diana Pawlaczyk, \u0141ucja Szczepanik, Julia Troszczy\u0144ska, Dawid Wawrzynowicz. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126301",
        "name": "Wystawa Andrzeja Zdanowicza Gry",
        "description": "Obrazy pokazane na wystawie dotycz\u0105 gier. Gry opisuj\u0105 \u017cycie w abstrakcyjny spos\u00f3b za pomoc\u0105 w\u0142a\u015bciwych sobie abstrakcyjnych regu\u0142. Jednak moje obrazy dotycz\u0105ce gier nie wskazuj\u0105 na regu\u0142y ale na mo\u017cliwo\u015bci jakie z nich wynikaj\u0105. Wygrana i przegrana to dwie oczywisto\u015bci, ale poza tym gry kreuj\u0105 formy b\u0119d\u0105ce tworami wyobra\u017ani. Cz\u0119sto, nawet dla mnie s\u0105 nieprzewidywalne, ale to w\u0142a\u015bnie one wci\u0105gaj\u0105 mnie coraz g\u0142\u0119biej w \u015bwiat, w kt\u00f3rym przez moment, mam wra\u017cenie, panuj\u0119 nad porz\u0105dkiem, kt\u00f3ry stwarzaj\u0105. Z tym \u017ce, zawsze, tak jak obrazy, przez nadmiar emocji, wymykaj\u0105 si\u0119 jednoznacznej interpretacji. Wybra\u0142em gry gdy\u017c wydaj\u0105 mi si\u0119 jedynym sposobem na opisanie, w niedoskona\u0142y spos\u00f3b, otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci. Andrzej Zdanowicz - nota biograficzna Urodzony w 1960 roku w Poznaniu. Studiowa\u0142 w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych. W 1985 roku otrzyma\u0142 dyplom z wyr\u00f3\u017cnieniem w V Pracowni Malarstwa prof. Jana \u015awitki. Od 1986 do 2007 roku pracowa\u0142 jako asystent w IV Pracowni Malarstwa prof. Norberta Skupniewicza. Od 2007 roku prowadzi IV Pracowni\u0119 Malarstwa w UAP.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126301",
        "name": "Wystawa Andrzeja Zdanowicza Gry",
        "description": "Obrazy pokazane na wystawie dotycz\u0105 gier. Gry opisuj\u0105 \u017cycie w abstrakcyjny spos\u00f3b za pomoc\u0105 w\u0142a\u015bciwych sobie abstrakcyjnych regu\u0142. Jednak moje obrazy dotycz\u0105ce gier nie wskazuj\u0105 na regu\u0142y ale na mo\u017cliwo\u015bci jakie z nich wynikaj\u0105. Wygrana i przegrana to dwie oczywisto\u015bci, ale poza tym gry kreuj\u0105 formy b\u0119d\u0105ce tworami wyobra\u017ani. Cz\u0119sto, nawet dla mnie s\u0105 nieprzewidywalne, ale to w\u0142a\u015bnie one wci\u0105gaj\u0105 mnie coraz g\u0142\u0119biej w \u015bwiat, w kt\u00f3rym przez moment, mam wra\u017cenie, panuj\u0119 nad porz\u0105dkiem, kt\u00f3ry stwarzaj\u0105. Z tym \u017ce, zawsze, tak jak obrazy, przez nadmiar emocji, wymykaj\u0105 si\u0119 jednoznacznej interpretacji. Wybra\u0142em gry gdy\u017c wydaj\u0105 mi si\u0119 jedynym sposobem na opisanie, w niedoskona\u0142y spos\u00f3b, otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci. Andrzej Zdanowicz - nota biograficzna Urodzony w 1960 roku w Poznaniu. Studiowa\u0142 w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych. W 1985 roku otrzyma\u0142 dyplom z wyr\u00f3\u017cnieniem w V Pracowni Malarstwa prof. Jana \u015awitki. Od 1986 do 2007 roku pracowa\u0142 jako asystent w IV Pracowni Malarstwa prof. Norberta Skupniewicza. Od 2007 roku prowadzi IV Pracowni\u0119 Malarstwa w UAP.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126061",
        "name": "Wildecka Galeria Witrynowa",
        "description": "W imieniu Pozna\u0144skiego Centrum Dziedzictwa oraz Rady Osiedla Wilda zapraszamy do odwiedzenia wildeckich sklep\u00f3w oraz punkt\u00f3w us\u0142ugowych, w kt\u00f3rych witrynach zawis\u0142y plakaty ukazuj\u0105ce dawne \u017cycie G\u00f3rnej Wildy, Rynku Wildeckiego oraz ich bliskiego s\u0105siedztwa. Wystawa ma charakter czasowy i potrwa do po\u0142owy pa\u017adziernika. Wildecka Galeria Witrynowa powsta\u0142a w ramach projektu Fest Fyrtel realizowanego w pozna\u0144skich dzielnicach \u015br\u00f3dmiejskich - \u0141azarzu, Je\u017cycach i Wildzie - w celu popularyzacji ich lokalnego dziedzictwa. Dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w powsta\u0142a \"mapa atrakcji\", z kt\u00f3rej mo\u017cna skorzysta\u0107 w wersji papierowej oraz elektronicznej. Tekst: Maciej Moszy\u0144ski (Pozna\u0144skie Centrum Dziedzictwa) Wsp\u00f3\u0142praca: Rada Osiedla Wilda Projekt graficzny: dobosz.studio Plakaty mo\u017cna zobaczy\u0107 w: Byczyn Vegan Dziewczyny i S\u0142odycze OCH START Pora Dnia NOOKS Studio Ro\u015blin Ksi\u0119garnia Wilda SOUL Moda Damska - DU\u017bE Rozmiary - Sklep Nabia\u0142owy Mleczarnia BRYLANTY BA\u017bANTY IzyTravel PiernikoMania",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126061",
        "name": "Wildecka Galeria Witrynowa",
        "description": "W imieniu Pozna\u0144skiego Centrum Dziedzictwa oraz Rady Osiedla Wilda zapraszamy do odwiedzenia wildeckich sklep\u00f3w oraz punkt\u00f3w us\u0142ugowych, w kt\u00f3rych witrynach zawis\u0142y plakaty ukazuj\u0105ce dawne \u017cycie G\u00f3rnej Wildy, Rynku Wildeckiego oraz ich bliskiego s\u0105siedztwa. Wystawa ma charakter czasowy i potrwa do po\u0142owy pa\u017adziernika. Wildecka Galeria Witrynowa powsta\u0142a w ramach projektu Fest Fyrtel realizowanego w pozna\u0144skich dzielnicach \u015br\u00f3dmiejskich - \u0141azarzu, Je\u017cycach i Wildzie - w celu popularyzacji ich lokalnego dziedzictwa. Dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w powsta\u0142a \"mapa atrakcji\", z kt\u00f3rej mo\u017cna skorzysta\u0107 w wersji papierowej oraz elektronicznej. Tekst: Maciej Moszy\u0144ski (Pozna\u0144skie Centrum Dziedzictwa) Wsp\u00f3\u0142praca: Rada Osiedla Wilda Projekt graficzny: dobosz.studio Plakaty mo\u017cna zobaczy\u0107 w: Byczyn Vegan Dziewczyny i S\u0142odycze OCH START Pora Dnia NOOKS Studio Ro\u015blin Ksi\u0119garnia Wilda SOUL Moda Damska - DU\u017bE Rozmiary - Sklep Nabia\u0142owy Mleczarnia BRYLANTY BA\u017bANTY IzyTravel PiernikoMania",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126425",
        "name": "Wystawa Rookie",
        "description": "\"Rookie\" z\u00a0angielskiego rekrut, debiutant, nowy lub po prostu \u017c\u00f3\u0142todzi\u00f3b. Ka\u017cdy z\u00a0nas w\u00a0ostatnim czasie staje w\u00a0obliczu nowego, oko\u0142o pandemicznego \u015bwiata. Mierzymy si\u0119 z\u00a0czym\u015b, co jest dla nas nowe, nieznane i\u00a0stresuj\u0105ce. Nie oznacza to jednak, \u017ce nie ma w\u00a0tych warunkach miejsca na podejmowanie nowych wyzwa\u0144. Wiedz\u0105 o\u00a0tym doskonale wszyscy uczestnicy zaj\u0119\u0107 z\u00a0grafiki warsztatowej, korzystaj\u0105cy z\u00a0dw\u00f3ch zamkowych pracowni graficznych. Pierwsza z\u00a0nich, prowadzona przez Grzegorza My\u0107k\u0119, specjalizuje si\u0119 w\u00a0technikach sitodruku i\u00a0linorytu, druga to pracownia Kornela Ofierskiego, skupiona na technice litografii. Powsta\u0142e tam realizacje oddaj\u0105 nastr\u00f3j ostatniego czasu, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem formy, jak i\u00a0merytoryki, stosuj\u0105c szeroki wachlarz rozwi\u0105za\u0144 graficznych i\u00a0podejmowanych temat\u00f3w. S\u0105 przy okazji dowodem na to, \u017ce wysi\u0142ek tytu\u0142owego \"Rookiego\" ma sw\u00f3j pozytywny fina\u0142, kt\u00f3ry wart jest czasu po\u015bwi\u0119conego na jego realizacj\u0119. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126425",
        "name": "Wystawa Rookie",
        "description": "\"Rookie\" z\u00a0angielskiego rekrut, debiutant, nowy lub po prostu \u017c\u00f3\u0142todzi\u00f3b. Ka\u017cdy z\u00a0nas w\u00a0ostatnim czasie staje w\u00a0obliczu nowego, oko\u0142o pandemicznego \u015bwiata. Mierzymy si\u0119 z\u00a0czym\u015b, co jest dla nas nowe, nieznane i\u00a0stresuj\u0105ce. Nie oznacza to jednak, \u017ce nie ma w\u00a0tych warunkach miejsca na podejmowanie nowych wyzwa\u0144. Wiedz\u0105 o\u00a0tym doskonale wszyscy uczestnicy zaj\u0119\u0107 z\u00a0grafiki warsztatowej, korzystaj\u0105cy z\u00a0dw\u00f3ch zamkowych pracowni graficznych. Pierwsza z\u00a0nich, prowadzona przez Grzegorza My\u0107k\u0119, specjalizuje si\u0119 w\u00a0technikach sitodruku i\u00a0linorytu, druga to pracownia Kornela Ofierskiego, skupiona na technice litografii. Powsta\u0142e tam realizacje oddaj\u0105 nastr\u00f3j ostatniego czasu, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem formy, jak i\u00a0merytoryki, stosuj\u0105c szeroki wachlarz rozwi\u0105za\u0144 graficznych i\u00a0podejmowanych temat\u00f3w. S\u0105 przy okazji dowodem na to, \u017ce wysi\u0142ek tytu\u0142owego \"Rookiego\" ma sw\u00f3j pozytywny fina\u0142, kt\u00f3ry wart jest czasu po\u015bwi\u0119conego na jego realizacj\u0119. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125949",
        "name": "Jesie\u0144 z robotami Lema",
        "description": "Jesie\u0144 z robotami Lema 12 wrze\u015bnia 2021 r. przypada setna rocznica urodzin Stanis\u0142awa Lema - pisarza, futorologa i eseisty - autora ksi\u0105\u017cek o tematyce science fiction, m.in. zbioru groteskowo- ba\u015bniowych opowiada\u0144 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy pt. Bajki robot\u00f3w. Z tej okazji Biblioteka Raczy\u0144skich organizuje w 12 wybranych filiach na terenie Poznania bezp\u0142atne zaj\u0119cia dla dzieci pod nazw\u0105 ,,Jesie\u0144 z robotami Lema\". Jest to ju\u017c 13 edycja wydarzenia z cyklu ,,Jesie\u0144 z...\" realizowana przez Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie kulturotw\u00f3rczej roli biblioteki, promocja czytelnictwa oraz podkre\u015blenie funkcji biblioteki jako przestrzeni do kreatywnego sp\u0119dzania czasu wolnego. Dwudziesty pierwszy wiek to czas rozwoju nowych technologii, informatyki i robotyki. Wszystkie te dziedziny s\u0105 w sferze zainteresowa\u0144 m\u0142odych ludzi. Dzi\u0119ki organizowanym zaj\u0119ciom i warsztatom zach\u0119cimy m\u0142odych czytelnik\u00f3w do zainteresowania si\u0119 literatur\u0105 fantastyczn\u0105,science fiction i fantasy oraz dzieci\u0119cym ksi\u0119gozbiorem popularno-naukowym. Ksi\u0105\u017cki z dziedziny astronomii, fizyki czy matematyki mog\u0105 si\u0119 sta\u0107 inspiruj\u0105cym \u017ar\u00f3d\u0142em do rozwijania pasji, zainteresowa\u0144 i hobby. Dla m\u0142odych czytelnik\u00f3w przygotowali\u015bmy cykl zaj\u0119\u0107 i warsztat\u00f3w: zaj\u0119cia plastyczne, literackie i teatralne warsztaty z programowania , robotyki, matematyki i szyfrowania pokazy dron\u00f3w spotkania autorskie konkursy plastyczne i literackie. Zaj\u0119cia skierowane s\u0105 do dzieci w wieku od 7 do 12 lat i odbywaj\u0105 si\u0119 od 13 wrze\u015bnia do 18 listopada w dwunastu filiach Biblioteki Raczy\u0144skich zlokalizowanych w ka\u017cdej dzielnicy (Biblioteka dla dzieci, Filia 2, Filia 14, Filia 15, Filia 20, Filia 22, Filia 38, Filia 46, Filia 49, Filia 53, Filia 59 i Filia Naramowicka). Szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram zaj\u0119\u0107 dost\u0119pny jest w filiach realizuj\u0105cych projekt.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "125949",
        "name": "Jesie\u0144 z robotami Lema",
        "description": "Jesie\u0144 z robotami Lema 12 wrze\u015bnia 2021 r. przypada setna rocznica urodzin Stanis\u0142awa Lema - pisarza, futorologa i eseisty - autora ksi\u0105\u017cek o tematyce science fiction, m.in. zbioru groteskowo- ba\u015bniowych opowiada\u0144 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy pt. Bajki robot\u00f3w. Z tej okazji Biblioteka Raczy\u0144skich organizuje w 12 wybranych filiach na terenie Poznania bezp\u0142atne zaj\u0119cia dla dzieci pod nazw\u0105 ,,Jesie\u0144 z robotami Lema\". Jest to ju\u017c 13 edycja wydarzenia z cyklu ,,Jesie\u0144 z...\" realizowana przez Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie kulturotw\u00f3rczej roli biblioteki, promocja czytelnictwa oraz podkre\u015blenie funkcji biblioteki jako przestrzeni do kreatywnego sp\u0119dzania czasu wolnego. Dwudziesty pierwszy wiek to czas rozwoju nowych technologii, informatyki i robotyki. Wszystkie te dziedziny s\u0105 w sferze zainteresowa\u0144 m\u0142odych ludzi. Dzi\u0119ki organizowanym zaj\u0119ciom i warsztatom zach\u0119cimy m\u0142odych czytelnik\u00f3w do zainteresowania si\u0119 literatur\u0105 fantastyczn\u0105,science fiction i fantasy oraz dzieci\u0119cym ksi\u0119gozbiorem popularno-naukowym. Ksi\u0105\u017cki z dziedziny astronomii, fizyki czy matematyki mog\u0105 si\u0119 sta\u0107 inspiruj\u0105cym \u017ar\u00f3d\u0142em do rozwijania pasji, zainteresowa\u0144 i hobby. Dla m\u0142odych czytelnik\u00f3w przygotowali\u015bmy cykl zaj\u0119\u0107 i warsztat\u00f3w: zaj\u0119cia plastyczne, literackie i teatralne warsztaty z programowania , robotyki, matematyki i szyfrowania pokazy dron\u00f3w spotkania autorskie konkursy plastyczne i literackie. Zaj\u0119cia skierowane s\u0105 do dzieci w wieku od 7 do 12 lat i odbywaj\u0105 si\u0119 od 13 wrze\u015bnia do 18 listopada w dwunastu filiach Biblioteki Raczy\u0144skich zlokalizowanych w ka\u017cdej dzielnicy (Biblioteka dla dzieci, Filia 2, Filia 14, Filia 15, Filia 20, Filia 22, Filia 38, Filia 46, Filia 49, Filia 53, Filia 59 i Filia Naramowicka). Szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram zaj\u0119\u0107 dost\u0119pny jest w filiach realizuj\u0105cych projekt.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "125687",
        "name": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci - III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia 18:00 w Starej Papierni +2 Program III BTA: Wystawa g\u0142\u00f3wna: Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.2021 r. Wystawy towarzysz\u0105ce: \"100% Plastik\"; Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24, Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.2021 r. \"Inwanding/Auswanding\"; Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.2021 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz; 1 - 31.10.2021 - Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\"; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.2021 r. Textile TALKS / KONFERENCJA: UAP Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16 - 17.10.2021 r. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie. I skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"! W tym roku zobaczymy prace prze\u015bmiewcze i nasycone wra\u017cliwo\u015bci\u0105, dzienniki obserwacji rzeczywisto\u015bci i wewn\u0119trznych przemian, portretowanie nowych mi\u0142o\u015bci i strat, marze\u0144 i t\u0119sknot, nadziei i strachu, zaproszenia do dialogu i opowie\u015bci o sobie, przysz\u0142o\u015b\u0107 i przesz\u0142o\u015b\u0107, tematy lokalne i globalne. Zobaczymy prace dzia\u0142aj\u0105ce tylko form\u0105, w kt\u00f3re mo\u017cna wpatrywa\u0107 si\u0119 godzinami dla samej przyjemno\u015bci patrzenia i takie, kt\u00f3re poruszaj\u0105 tematy tak trudne, \u017ce g\u0142os wi\u0119\u017anie w gardle i chce si\u0119 uciec. \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" uka\u017ce si\u0119 nam w formie niespodziewanej. Przede wszystkim o wiele g\u0142\u0119bszej, dojrzalszej i bardziej nostalgicznej ni\u017c mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 po temacie. Biennale Tkaniny Artystycznej ma formu\u0142\u0119 otwart\u0105 i jest skierowane jest do tw\u00f3rczy\u0144 i tw\u00f3rc\u00f3w, kt\u00f3rzy tworz\u0105 w dziedzinie szeroko poj\u0119tej tkaniny artystycznej, czyli sztuki w\u0142\u00f3kna. Do udzia\u0142u w wystawie zapraszamy zar\u00f3wno artystki i artyst\u00f3w profesjonalnych, jak i pocz\u0105tkuj\u0105cych adept\u00f3w i adeptki sztuki. I taki te\u017c przekr\u00f3j do\u015bwiadcze\u0144 artystycznych b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na wystawie. Organizator: Fundacja Jak Malowana Partner g\u0142\u00f3wny: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu Wsp\u00f3\u0142organizator: Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu Koordynatorka: Anna Maria Brandys. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministra Kultury, Dziedzictwa Narodowego i Sportu pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125687",
        "name": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci - III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia 18:00 w Starej Papierni +2 Program III BTA: Wystawa g\u0142\u00f3wna: Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.2021 r. Wystawy towarzysz\u0105ce: \"100% Plastik\"; Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24, Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.2021 r. \"Inwanding/Auswanding\"; Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.2021 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz; 1 - 31.10.2021 - Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\"; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.2021 r. Textile TALKS / KONFERENCJA: UAP Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16 - 17.10.2021 r. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie. I skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"! W tym roku zobaczymy prace prze\u015bmiewcze i nasycone wra\u017cliwo\u015bci\u0105, dzienniki obserwacji rzeczywisto\u015bci i wewn\u0119trznych przemian, portretowanie nowych mi\u0142o\u015bci i strat, marze\u0144 i t\u0119sknot, nadziei i strachu, zaproszenia do dialogu i opowie\u015bci o sobie, przysz\u0142o\u015b\u0107 i przesz\u0142o\u015b\u0107, tematy lokalne i globalne. Zobaczymy prace dzia\u0142aj\u0105ce tylko form\u0105, w kt\u00f3re mo\u017cna wpatrywa\u0107 si\u0119 godzinami dla samej przyjemno\u015bci patrzenia i takie, kt\u00f3re poruszaj\u0105 tematy tak trudne, \u017ce g\u0142os wi\u0119\u017anie w gardle i chce si\u0119 uciec. \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" uka\u017ce si\u0119 nam w formie niespodziewanej. Przede wszystkim o wiele g\u0142\u0119bszej, dojrzalszej i bardziej nostalgicznej ni\u017c mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 po temacie. Biennale Tkaniny Artystycznej ma formu\u0142\u0119 otwart\u0105 i jest skierowane jest do tw\u00f3rczy\u0144 i tw\u00f3rc\u00f3w, kt\u00f3rzy tworz\u0105 w dziedzinie szeroko poj\u0119tej tkaniny artystycznej, czyli sztuki w\u0142\u00f3kna. Do udzia\u0142u w wystawie zapraszamy zar\u00f3wno artystki i artyst\u00f3w profesjonalnych, jak i pocz\u0105tkuj\u0105cych adept\u00f3w i adeptki sztuki. I taki te\u017c przekr\u00f3j do\u015bwiadcze\u0144 artystycznych b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na wystawie. Organizator: Fundacja Jak Malowana Partner g\u0142\u00f3wny: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu Wsp\u00f3\u0142organizator: Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu Koordynatorka: Anna Maria Brandys. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministra Kultury, Dziedzictwa Narodowego i Sportu pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury. Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125905",
        "name": "Wystawa zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy",
        "description": "Wydawnictwo Miejskie Posnania, Fundacja Rozwoju Miasta Poznania i wirtualne muzeum historii Poznania CYRYL serdecznie zapraszaj\u0105 na drug\u0105 ods\u0142on\u0119 plenerowej wystawy fotografii Andrzeja Szozdy Miasto \u017cywe. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 10 wrze\u015bnia 2021 roku o godzinie 12 na Wolnym Dziedzi\u0144cu Urz\u0119du Miasta Poznania przy pl. Kolegiackim 17. Od po\u0142owy lat 70. XX wieku do 2015 roku Andrzej Szozda fotografowa\u0142 najwa\u017cniejsze pozna\u0144skie wydarzenia oficjalne i nieoficjalne, kulturalne i sportowe - wizyty wa\u017cnych osobisto\u015bci, wybory do Rad Narodowych i Sejmu, konkursy Miss Polonia, sesje Rady Miasta Poznania, mecze, spektakle teatralne i baletowe, koncerty, pochody, procesje, inauguracje, honorowe doktoraty, zloty, festiwale i pogrzeby. Robi\u0142 zdj\u0119cia ludziom znanym i nieznanym: papie\u017cowi, prezydentom, kr\u00f3lowi Malezji, sekretarzowi generalnemu Kampuczy, sportowcom, aktorom, tancerzom, kandydatkom do tytu\u0142u najpi\u0119kniejszej Wielkopolanki, mechanikom samochodowym, ludziom w parku, maturzystom i przedszkolakom. Potrafi\u0142 przekona\u0107 wszystkich, nawet najbardziej kapry\u015bnych celebryt\u00f3w do pozowania do zdj\u0119\u0107. Fotografowa\u0142 wielkie budowy (stadion), przebudowy, remonty (Iglica na MTP), modernizacje i konserwacje zabytk\u00f3w (fara), badania archeologiczne (Ostr\u00f3w Tumski), ale tak\u017ce zwierz\u0119ta w Zoo, kwiaty, drzewa, samoloty i zamarzni\u0119ty staw na So\u0142aczu. Jego zdj\u0119cia s\u0105 pozbawione niuans\u00f3w, niekiedy niedbale skadrowane, ale w niesamowicie \u017cywio\u0142owy spos\u00f3b dokumentuj\u0105 zastan\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, bywa \u017ce w dziesi\u0105tkach podobnych kadr\u00f3w, niekiedy nieostrych, robionych jakby w biegu, szybkich, zdecydowanych. Rejestruj\u0105 t\u0119tno miasta w bardzo szerokim spektrum, bo Szozda nie rozstawa\u0142 si\u0119 z aparatem fotograficznym w pracy z konieczno\u015bci, a po niej - z pasji i ciekawo\u015bci \u015bwiata. By\u0142 wsz\u0119dzie, bardzo wielu poznaniak\u00f3w go zna\u0142o, ujmowa\u0142 u\u015bmiechem i \u017cyczliwo\u015bci\u0105, humorem i pozytywn\u0105 energi\u0105. Jego charakterystyczna sylwetka z siwym kucykiem pojawia\u0142a si\u0119 zawsze tam, gdzie dzia\u0142o si\u0119 co\u015b wa\u017cnego, albo zupe\u0142nie niewa\u017cnego, bo codzienno\u015b\u0107 miasta interesowa\u0142a go mo\u017ce nawet bardziej ni\u017c oficjalne uroczysto\u015bci. Urodzi\u0142 si\u0119 i wychowa\u0142 na Starym Mie\u015bcie, matur\u0119 zda\u0142 w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marcina Kasprzaka (dzisiaj Kantego), fotografowa\u0107 zacz\u0105\u0142 na studiach, prac\u0119 fotoreportera podj\u0105\u0142 najpierw w tygodniku \"Wprost\", a po zamkni\u0119ciu gazety w stanie wojennym zatrudni\u0142 go \"Express Pozna\u0144ski\", potem \"Gazeta Pozna\u0144ska\", w ko\u0144cu \"G\u0142os Wielkopolski\", w kt\u00f3rym pracowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Mia\u0142 65 lat, wiele zdj\u0119\u0107 do zrobienia i wiele miejsc do zwiedzenia, kiedy przegra\u0142 walk\u0119 z nowotworem m\u00f3zgu. Zmar\u0142 6 listopada 2015 roku. Po jego \u015bmierci \u017cona Maria i dzieci - Izabella i Krzysztof przekazali archiwum fotograficzne Fundacji Rozwoju Miasta Poznania, a Fundacja\u00a0 z\u0142o\u017cy\u0142a je do depozytu Wydawnictwu Miejskiemu Posnania w celu digitalizacji, archiwizacji i publikacji na portalu Cyryl. I Cyryl to robi. Publikujemy prawie\u00a01700 zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy. Ma\u0142o, ale od czego\u015b musieli\u015bmy zacz\u0105\u0107. Wystawa b\u0119dzie prezentowana do 30 wrze\u015bnia 2021 roku. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125905",
        "name": "Wystawa zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy",
        "description": "Wydawnictwo Miejskie Posnania, Fundacja Rozwoju Miasta Poznania i wirtualne muzeum historii Poznania CYRYL serdecznie zapraszaj\u0105 na drug\u0105 ods\u0142on\u0119 plenerowej wystawy fotografii Andrzeja Szozdy Miasto \u017cywe. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek 10 wrze\u015bnia 2021 roku o godzinie 12 na Wolnym Dziedzi\u0144cu Urz\u0119du Miasta Poznania przy pl. Kolegiackim 17. Od po\u0142owy lat 70. XX wieku do 2015 roku Andrzej Szozda fotografowa\u0142 najwa\u017cniejsze pozna\u0144skie wydarzenia oficjalne i nieoficjalne, kulturalne i sportowe - wizyty wa\u017cnych osobisto\u015bci, wybory do Rad Narodowych i Sejmu, konkursy Miss Polonia, sesje Rady Miasta Poznania, mecze, spektakle teatralne i baletowe, koncerty, pochody, procesje, inauguracje, honorowe doktoraty, zloty, festiwale i pogrzeby. Robi\u0142 zdj\u0119cia ludziom znanym i nieznanym: papie\u017cowi, prezydentom, kr\u00f3lowi Malezji, sekretarzowi generalnemu Kampuczy, sportowcom, aktorom, tancerzom, kandydatkom do tytu\u0142u najpi\u0119kniejszej Wielkopolanki, mechanikom samochodowym, ludziom w parku, maturzystom i przedszkolakom. Potrafi\u0142 przekona\u0107 wszystkich, nawet najbardziej kapry\u015bnych celebryt\u00f3w do pozowania do zdj\u0119\u0107. Fotografowa\u0142 wielkie budowy (stadion), przebudowy, remonty (Iglica na MTP), modernizacje i konserwacje zabytk\u00f3w (fara), badania archeologiczne (Ostr\u00f3w Tumski), ale tak\u017ce zwierz\u0119ta w Zoo, kwiaty, drzewa, samoloty i zamarzni\u0119ty staw na So\u0142aczu. Jego zdj\u0119cia s\u0105 pozbawione niuans\u00f3w, niekiedy niedbale skadrowane, ale w niesamowicie \u017cywio\u0142owy spos\u00f3b dokumentuj\u0105 zastan\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107, bywa \u017ce w dziesi\u0105tkach podobnych kadr\u00f3w, niekiedy nieostrych, robionych jakby w biegu, szybkich, zdecydowanych. Rejestruj\u0105 t\u0119tno miasta w bardzo szerokim spektrum, bo Szozda nie rozstawa\u0142 si\u0119 z aparatem fotograficznym w pracy z konieczno\u015bci, a po niej - z pasji i ciekawo\u015bci \u015bwiata. By\u0142 wsz\u0119dzie, bardzo wielu poznaniak\u00f3w go zna\u0142o, ujmowa\u0142 u\u015bmiechem i \u017cyczliwo\u015bci\u0105, humorem i pozytywn\u0105 energi\u0105. Jego charakterystyczna sylwetka z siwym kucykiem pojawia\u0142a si\u0119 zawsze tam, gdzie dzia\u0142o si\u0119 co\u015b wa\u017cnego, albo zupe\u0142nie niewa\u017cnego, bo codzienno\u015b\u0107 miasta interesowa\u0142a go mo\u017ce nawet bardziej ni\u017c oficjalne uroczysto\u015bci. Urodzi\u0142 si\u0119 i wychowa\u0142 na Starym Mie\u015bcie, matur\u0119 zda\u0142 w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marcina Kasprzaka (dzisiaj Kantego), fotografowa\u0107 zacz\u0105\u0142 na studiach, prac\u0119 fotoreportera podj\u0105\u0142 najpierw w tygodniku \"Wprost\", a po zamkni\u0119ciu gazety w stanie wojennym zatrudni\u0142 go \"Express Pozna\u0144ski\", potem \"Gazeta Pozna\u0144ska\", w ko\u0144cu \"G\u0142os Wielkopolski\", w kt\u00f3rym pracowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Mia\u0142 65 lat, wiele zdj\u0119\u0107 do zrobienia i wiele miejsc do zwiedzenia, kiedy przegra\u0142 walk\u0119 z nowotworem m\u00f3zgu. Zmar\u0142 6 listopada 2015 roku. Po jego \u015bmierci \u017cona Maria i dzieci - Izabella i Krzysztof przekazali archiwum fotograficzne Fundacji Rozwoju Miasta Poznania, a Fundacja\u00a0 z\u0142o\u017cy\u0142a je do depozytu Wydawnictwu Miejskiemu Posnania w celu digitalizacji, archiwizacji i publikacji na portalu Cyryl. I Cyryl to robi. Publikujemy prawie\u00a01700 zdj\u0119\u0107 Andrzeja Szozdy. Ma\u0142o, ale od czego\u015b musieli\u015bmy zacz\u0105\u0107. Wystawa b\u0119dzie prezentowana do 30 wrze\u015bnia 2021 roku. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125760",
        "name": "Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "artystka: Justyna Wi\u0119sek kuratorka: Dorota Piekarczyk Wernisa\u017c: Stara Papiernia 18.00, otwarcie wystawy w Galerii Jak 19.30 Tym razem wernisa\u017c b\u0119dzie wyj\u0105tkowy, poniewa\u017c wszystkie wydarzenia zwi\u0105zane z III Biennale Tkaniny Artystycznej otworzymy podczas wernisa\u017cu biennale w Starej Papierni o godzinie 18.00, a nast\u0119pnie udost\u0119pnimy do ogl\u0105dania wystawy towarzysz\u0105ce (w Galerii Jak o godzinie 19.30). Wystawa warszawskiej artystki - Justyny Wi\u0119sek (1988) \"Twarze\" - towarzyszy III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu. Artystka prezentuje cykl batik\u00f3w na bawe\u0142nie, kt\u00f3re powstaj\u0105 nieprzerwanie od 2015 roku. Miniatury utrzymane s\u0105 w monochromatycznej skali barwnej i przedstawiaj\u0105 twarze wy\u0142aniaj\u0105ce si\u0119 z ciemnego t\u0142a. S\u0105 to portrety wybitnych przedstawicieli polskiej kultury i sztuki, kt\u00f3rzy swoj\u0105 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 wywarli na autork\u0119 wp\u0142yw i sk\u0142onili j\u0105 do refleksji. Prezentowany na wystawie cykl jest zar\u00f3wno ho\u0142dem, jak i wyrazem przemy\u015ble\u0144 artystki na temat miejsca autorytet\u00f3w w czasach kryzysu warto\u015bci, jaki mo\u017cna zaobserwowa\u0107 zar\u00f3wno w Polsce, jak i na \u015bwiecie. Ka\u017cdy z portret\u00f3w ma przypisany numer, wed\u0142ug kolejno\u015bci powstawania, \u017caden z nich nie jest jednak podpisany nazwiskiem portretowanej osoby. Autorytety jednego pokolenia w naturalnym procesie z biegiem lat odchodz\u0105 powoli w niepami\u0119\u0107, a ich nazwiska i dorobek zacieraj\u0105 si\u0119 w zbiorowej pami\u0119ci. Proces ten jednak gwa\u0142townie przy\u015bpieszy\u0142, czego wynikiem w opinii autorki jest deficyt autorytet\u00f3w i pog\u0142\u0119biaj\u0105cy si\u0119 kryzys spo\u0142eczny. Wystawa b\u0119dzie udost\u0119pniana do 7 pa\u017adziernika po wcze\u015bniejszym um\u00f3wieniu via mail: galeriajak@gmail.com lub tel. 693083144",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125760",
        "name": "Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "artystka: Justyna Wi\u0119sek kuratorka: Dorota Piekarczyk Wernisa\u017c: Stara Papiernia 18.00, otwarcie wystawy w Galerii Jak 19.30 Tym razem wernisa\u017c b\u0119dzie wyj\u0105tkowy, poniewa\u017c wszystkie wydarzenia zwi\u0105zane z III Biennale Tkaniny Artystycznej otworzymy podczas wernisa\u017cu biennale w Starej Papierni o godzinie 18.00, a nast\u0119pnie udost\u0119pnimy do ogl\u0105dania wystawy towarzysz\u0105ce (w Galerii Jak o godzinie 19.30). Wystawa warszawskiej artystki - Justyny Wi\u0119sek (1988) \"Twarze\" - towarzyszy III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu. Artystka prezentuje cykl batik\u00f3w na bawe\u0142nie, kt\u00f3re powstaj\u0105 nieprzerwanie od 2015 roku. Miniatury utrzymane s\u0105 w monochromatycznej skali barwnej i przedstawiaj\u0105 twarze wy\u0142aniaj\u0105ce si\u0119 z ciemnego t\u0142a. S\u0105 to portrety wybitnych przedstawicieli polskiej kultury i sztuki, kt\u00f3rzy swoj\u0105 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 wywarli na autork\u0119 wp\u0142yw i sk\u0142onili j\u0105 do refleksji. Prezentowany na wystawie cykl jest zar\u00f3wno ho\u0142dem, jak i wyrazem przemy\u015ble\u0144 artystki na temat miejsca autorytet\u00f3w w czasach kryzysu warto\u015bci, jaki mo\u017cna zaobserwowa\u0107 zar\u00f3wno w Polsce, jak i na \u015bwiecie. Ka\u017cdy z portret\u00f3w ma przypisany numer, wed\u0142ug kolejno\u015bci powstawania, \u017caden z nich nie jest jednak podpisany nazwiskiem portretowanej osoby. Autorytety jednego pokolenia w naturalnym procesie z biegiem lat odchodz\u0105 powoli w niepami\u0119\u0107, a ich nazwiska i dorobek zacieraj\u0105 si\u0119 w zbiorowej pami\u0119ci. Proces ten jednak gwa\u0142townie przy\u015bpieszy\u0142, czego wynikiem w opinii autorki jest deficyt autorytet\u00f3w i pog\u0142\u0119biaj\u0105cy si\u0119 kryzys spo\u0142eczny. Wystawa b\u0119dzie udost\u0119pniana do 7 pa\u017adziernika po wcze\u015bniejszym um\u00f3wieniu via mail: galeriajak@gmail.com lub tel. 693083144",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125759",
        "name": "100% PLASTIK - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Jeste\u015bmy spo\u0142ecze\u0144stwem nadmiaru. Wszystkiego mamy za du\u017co. Za du\u017co towar\u00f3w, reklam, zakup\u00f3w, rzeczy, bod\u017ac\u00f3w, jedzenia, t\u0142uszczu. Za du\u017co t\u0142umu wok\u00f3\u0142 nas. Za du\u017co artyst\u00f3w i dzie\u0142 sztuki. Za du\u017co \u015bmieci. Jeszcze nie jest tragicznie. Na razie konsekwencje naszego dobrobytu ponosz\u0105 inni. Z regu\u0142y ci, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 w nim udzia\u0142u. Wprawdzie Chiny nie chc\u0105 ju\u017c importowa\u0107 naszych odpad\u00f3w, ale wci\u0105\u017c jeszcze s\u0105 kraje, do kt\u00f3rych mo\u017cemy je wywie\u017a\u0107. To ich rzeki sp\u0142ywaj\u0105 plastikiem, przedzieraj\u0105c si\u0119 przez krajobraz wysypisk. Gdzie\u015b w dalekich oceanach p\u0142ywaj\u0105 \u017c\u00f3\u0142wie o cia\u0142ach zdeformowanych przez ucisk plastikowej obr\u0119czy opakowania po butelkach, w kt\u00f3re zapl\u0105ta\u0142y si\u0119 dawno temu. Znamy zdj\u0119cia martwych albatros\u00f3w z brzuchami pe\u0142nymi kolorowych przedmiot\u00f3w. Ale u nas nie ma takich \u017c\u00f3\u0142wi. Ani albatros\u00f3w. Wprawdzie to tylko kwestia czasu. Problem, kt\u00f3ry na razie wydaje nam si\u0119 odleg\u0142y za chwil\u0119 dopadnie nas we w\u0142asnych domach. Wiemy to i czujemy si\u0119 bezradni. Przecie\u017c nie sta\u0107 nas na drogie ekologiczne produkty, wega\u0144skie zamienniki mi\u0119sa opakowane w bezpieczny dla \u015brodowiska papier. Co mo\u017cemy zrobi\u0107 my, zwykli konsumenci, wchodz\u0105c do supermarketu, w kt\u00f3rym niemal wszystko opakowane jest w plastik? Potrzebne s\u0105 dzia\u0142ania systemowe - to oczywiste. Ale system jest opiesza\u0142y. Tym bardziej oporny na zmiany im wi\u0119ksze pieni\u0105dze wchodz\u0105 w gr\u0119. Nic dziwnego. Najbogatsi ucierpi\u0105 na ko\u0144cu. Wi\u0119kszo\u015bci z nas daleko jest do szczytu kapitalistycznej piramidy, chocia\u017c jeszcze dalej do jej podstaw. Uwik\u0142ani w system nastawiony na nieko\u0144cz\u0105cy si\u0119 wzrost, uczestniczymy we wsp\u00f3lnym rytuale konsumpcji, poch\u0142aniaj\u0105c i produkuj\u0105c kolejne dobra. Wchodzimy w wyznaczone nam role, poszukuj\u0105c namiastki wolno\u015bci, bo od nas nic nie zale\u017cy. Jeste\u015bmy zm\u0119czeni rozmowami o katastrofie klimatycznej, zanieczyszczeniu \u015brodowiska, deforestacji i wymieraniu gatunk\u00f3w. Znudzi\u0142o nam si\u0119 s\u0142owo \"antropocen\" - jeszcze do niedawna nowe i daj\u0105ce do my\u015blenia. Sta\u0142o si\u0119 banalne. Tak samo jak plastik - banalny jako produkt, banalny jako problem. Na ten temat wszystko ju\u017c zosta\u0142o powiedziane. Po co nam wi\u0119c kolejna wystawa o plastiku? Co z tego, \u017ce jaki\u015b artysta zakrada si\u0119 do cmentarnego kontenera i wyci\u0105ga z niego wyblak\u0142e sztuczne kwiaty? Czy tropienie gumowych r\u0119kawiczek w parkach, w lesie i na trawnikach albo skrupulatne zbieranie i czyszczenie ka\u017cdego skrawka folii to ju\u017c aktywizm? Czy zwykli ludzie mog\u0105 zatrzyma\u0107 autodestrukcyjn\u0105 machin\u0119 nieustannego wzrostu? Czy da si\u0119 wrzuci\u0107 kamyk w jej tryby? Przecie\u017c wszyscy jeste\u015bmy beneficjentami tego systemu. \u017byjemy na \u015bmietnisku kapitalizmu. Tak wygl\u0105da nasza rzeczywisto\u015b\u0107. Tworzymy wi\u0119c sztuk\u0119 odpadu. Na nowo trawimy prze\u017cute kawa\u0142ki. Nie mamy ju\u017c dok\u0105d odes\u0142a\u0107 naszych \u015bmieci. Kuratorka: Elwira Sztetner Artystki i arty\u015bci: Natalia Jakubowska, Micha\u0142 Tomaszewicz, Ludwika Kowalewska, Grzegorz Kozera, Aleksandra Liput, Sylwia Nurzy\u0144ska, Weronika Zalewska, Katarzyna Kordyasz, Elwira Sztetner, Marta Antoniak, Zuzanna Spaltabaka Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia o 19:30 Wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125759",
        "name": "100% PLASTIK - wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Jeste\u015bmy spo\u0142ecze\u0144stwem nadmiaru. Wszystkiego mamy za du\u017co. Za du\u017co towar\u00f3w, reklam, zakup\u00f3w, rzeczy, bod\u017ac\u00f3w, jedzenia, t\u0142uszczu. Za du\u017co t\u0142umu wok\u00f3\u0142 nas. Za du\u017co artyst\u00f3w i dzie\u0142 sztuki. Za du\u017co \u015bmieci. Jeszcze nie jest tragicznie. Na razie konsekwencje naszego dobrobytu ponosz\u0105 inni. Z regu\u0142y ci, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 w nim udzia\u0142u. Wprawdzie Chiny nie chc\u0105 ju\u017c importowa\u0107 naszych odpad\u00f3w, ale wci\u0105\u017c jeszcze s\u0105 kraje, do kt\u00f3rych mo\u017cemy je wywie\u017a\u0107. To ich rzeki sp\u0142ywaj\u0105 plastikiem, przedzieraj\u0105c si\u0119 przez krajobraz wysypisk. Gdzie\u015b w dalekich oceanach p\u0142ywaj\u0105 \u017c\u00f3\u0142wie o cia\u0142ach zdeformowanych przez ucisk plastikowej obr\u0119czy opakowania po butelkach, w kt\u00f3re zapl\u0105ta\u0142y si\u0119 dawno temu. Znamy zdj\u0119cia martwych albatros\u00f3w z brzuchami pe\u0142nymi kolorowych przedmiot\u00f3w. Ale u nas nie ma takich \u017c\u00f3\u0142wi. Ani albatros\u00f3w. Wprawdzie to tylko kwestia czasu. Problem, kt\u00f3ry na razie wydaje nam si\u0119 odleg\u0142y za chwil\u0119 dopadnie nas we w\u0142asnych domach. Wiemy to i czujemy si\u0119 bezradni. Przecie\u017c nie sta\u0107 nas na drogie ekologiczne produkty, wega\u0144skie zamienniki mi\u0119sa opakowane w bezpieczny dla \u015brodowiska papier. Co mo\u017cemy zrobi\u0107 my, zwykli konsumenci, wchodz\u0105c do supermarketu, w kt\u00f3rym niemal wszystko opakowane jest w plastik? Potrzebne s\u0105 dzia\u0142ania systemowe - to oczywiste. Ale system jest opiesza\u0142y. Tym bardziej oporny na zmiany im wi\u0119ksze pieni\u0105dze wchodz\u0105 w gr\u0119. Nic dziwnego. Najbogatsi ucierpi\u0105 na ko\u0144cu. Wi\u0119kszo\u015bci z nas daleko jest do szczytu kapitalistycznej piramidy, chocia\u017c jeszcze dalej do jej podstaw. Uwik\u0142ani w system nastawiony na nieko\u0144cz\u0105cy si\u0119 wzrost, uczestniczymy we wsp\u00f3lnym rytuale konsumpcji, poch\u0142aniaj\u0105c i produkuj\u0105c kolejne dobra. Wchodzimy w wyznaczone nam role, poszukuj\u0105c namiastki wolno\u015bci, bo od nas nic nie zale\u017cy. Jeste\u015bmy zm\u0119czeni rozmowami o katastrofie klimatycznej, zanieczyszczeniu \u015brodowiska, deforestacji i wymieraniu gatunk\u00f3w. Znudzi\u0142o nam si\u0119 s\u0142owo \"antropocen\" - jeszcze do niedawna nowe i daj\u0105ce do my\u015blenia. Sta\u0142o si\u0119 banalne. Tak samo jak plastik - banalny jako produkt, banalny jako problem. Na ten temat wszystko ju\u017c zosta\u0142o powiedziane. Po co nam wi\u0119c kolejna wystawa o plastiku? Co z tego, \u017ce jaki\u015b artysta zakrada si\u0119 do cmentarnego kontenera i wyci\u0105ga z niego wyblak\u0142e sztuczne kwiaty? Czy tropienie gumowych r\u0119kawiczek w parkach, w lesie i na trawnikach albo skrupulatne zbieranie i czyszczenie ka\u017cdego skrawka folii to ju\u017c aktywizm? Czy zwykli ludzie mog\u0105 zatrzyma\u0107 autodestrukcyjn\u0105 machin\u0119 nieustannego wzrostu? Czy da si\u0119 wrzuci\u0107 kamyk w jej tryby? Przecie\u017c wszyscy jeste\u015bmy beneficjentami tego systemu. \u017byjemy na \u015bmietnisku kapitalizmu. Tak wygl\u0105da nasza rzeczywisto\u015b\u0107. Tworzymy wi\u0119c sztuk\u0119 odpadu. Na nowo trawimy prze\u017cute kawa\u0142ki. Nie mamy ju\u017c dok\u0105d odes\u0142a\u0107 naszych \u015bmieci. Kuratorka: Elwira Sztetner Artystki i arty\u015bci: Natalia Jakubowska, Micha\u0142 Tomaszewicz, Ludwika Kowalewska, Grzegorz Kozera, Aleksandra Liput, Sylwia Nurzy\u0144ska, Weronika Zalewska, Katarzyna Kordyasz, Elwira Sztetner, Marta Antoniak, Zuzanna Spaltabaka Wernisa\u017c: 10 wrze\u015bnia o 19:30 Wystawa towarzysz\u0105ca III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125757",
        "name": "III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Fundacja Jak Malowana, Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu oraz Miasto Pozna\u0144 zapraszaj\u0105 na \u015bwi\u0119to wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej. WYSTAWA G\u0141\u00d3WNA: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.21 r. WERNISA\u017b: 10 wrze\u015bnia o 18:00;\u00a0Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 WYSTAWY TOWARZYSZ\u0104CE: \"100% PLASTIK\" Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24; Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia 19:30; Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 \"Inwanding/Auswanding\" Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.21 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz;\u00a01 - 31.10.2021 Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" ; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia o 19:30;\u00a0Je\u015bli chcesz obejrze\u0107 wystaw\u0119 skontaktuj si\u0119 z Galeri\u0105 Jak: 693083144 lub galeriajak@gmail.com Textile TALKS / KONFERENCJA: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16-17.10.2021 r. Organizuj\u0105c od kilku lat przegl\u0105d wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej, Fundacja Jak Malowana spotka\u0142a si\u0119 z wieloma g\u0142osami zaskoczenia w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w wystaw. Powiela\u0142y si\u0119 opinie m\u00f3wi\u0105ce o tym, \u017ce przed odwiedzeniem Biennale (BTA), czyje\u015b wyobra\u017cenie na temat sztuki tkaniny zamyka\u0142o si\u0119 w takich has\u0142ach jak: dywan, haft, makatka, jaki\u015b kurzo\u0142ap, wyszywane co\u015btam... Tymczasem okazywa\u0142o si\u0119, \u017ce tkanin\u0105 mo\u017ce by\u0107 pejza\u017c, rze\u017aba, meduza, szkic, omsza\u0142y kamie\u0144, obraz, abstrakcja, autorski designerski obiekt, eksperyment technologiczny, papier, manifest wegetaria\u0144ski, ekologiczny, feministyczny, a tak\u017ce wiele innych rzeczy, na kt\u00f3re by wcze\u015bniej nie wpadli! Rozmowy w\u0142a\u015bnie z tymi zaskoczonymi odbiorcami utwierdzaj\u0105 organizator\u00f3w w kontynuowaniu za\u0142o\u017conej misji, kt\u00f3r\u0105 jest przypominanie, \u017ce tkanina artystyczna jest pe\u0142noprawn\u0105 dziedzin\u0105 sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej. I jako taka zabiera g\u0142os w wa\u017cnych spo\u0142ecznie sprawach. Nie jest tylko duchem dawnych lat i muzeum zapomnianych technik. Tkanina artystyczna ma w sobie zdolno\u015b\u0107 do przekazywania trudnych temat\u00f3w w niezwykle bliski, a nawet wr\u0119cz intymny spos\u00f3b. Sztuka wsp\u00f3\u0142czesna, w tym sztuka w\u0142\u00f3kna, nie tylko pokazuje jak w soczewce stan tera\u017aniejszo\u015bci i codzienne nastroje, ale tak\u017ce inspiruje i daje wytchnienie. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie i skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125757",
        "name": "III Biennale Tkaniny Artystycznej w Poznaniu",
        "description": "Fundacja Jak Malowana, Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Fundacja Nowa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu oraz Miasto Pozna\u0144 zapraszaj\u0105 na \u015bwi\u0119to wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej. WYSTAWA G\u0141\u00d3WNA: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\" Stara Papiernia +2, ul. Szyperska 8; Kuratorka: Karolina Grzeszczuk; 10.09 - 17.10.21 r. WERNISA\u017b: 10 wrze\u015bnia o 18:00;\u00a0Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 WYSTAWY TOWARZYSZ\u0104CE: \"100% PLASTIK\" Galeria Du\u017ca Scena UAP, ul. Wodna 24; Kuratorka: Elwira Sztetner; 10.09 - 10.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia 19:30; Wystawa otwarta od \u015brody do niedzieli od 13:00 do 17:00 \"Inwanding/Auswanding\" Galeria Szewska 16, ul. Szewska 16 oraz Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kuratorzy: Louise Walleneit, Natalia Czarci\u0144ska, Jerzy Muszy\u0144ski, Dorota Tarnowska-Urbanik; 11 - 26.09.21 \"Przep\u0142ywy\"; Galeria Curators'Lab, ul. Nowowiejskiego 12; Kurator: Piotr Grzywacz;\u00a01 - 31.10.2021 Justyna Wi\u0119sek \"Twarze\" ; Galeria Jak, ul. \u015aw. Marcin 37; Kuratorka: Dorota Piekarczyk; 10.09 - 7.10.21 r.; Wernisa\u017c 10 wrze\u015bnia o 19:30;\u00a0Je\u015bli chcesz obejrze\u0107 wystaw\u0119 skontaktuj si\u0119 z Galeri\u0105 Jak: 693083144 lub galeriajak@gmail.com Textile TALKS / KONFERENCJA: Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu, Al. Marcinkowskiego 29; Moderatorka: Magdalena Kleszy\u0144ska; 16-17.10.2021 r. Organizuj\u0105c od kilku lat przegl\u0105d wsp\u00f3\u0142czesnej tkaniny artystycznej, Fundacja Jak Malowana spotka\u0142a si\u0119 z wieloma g\u0142osami zaskoczenia w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w wystaw. Powiela\u0142y si\u0119 opinie m\u00f3wi\u0105ce o tym, \u017ce przed odwiedzeniem Biennale (BTA), czyje\u015b wyobra\u017cenie na temat sztuki tkaniny zamyka\u0142o si\u0119 w takich has\u0142ach jak: dywan, haft, makatka, jaki\u015b kurzo\u0142ap, wyszywane co\u015btam... Tymczasem okazywa\u0142o si\u0119, \u017ce tkanin\u0105 mo\u017ce by\u0107 pejza\u017c, rze\u017aba, meduza, szkic, omsza\u0142y kamie\u0144, obraz, abstrakcja, autorski designerski obiekt, eksperyment technologiczny, papier, manifest wegetaria\u0144ski, ekologiczny, feministyczny, a tak\u017ce wiele innych rzeczy, na kt\u00f3re by wcze\u015bniej nie wpadli! Rozmowy w\u0142a\u015bnie z tymi zaskoczonymi odbiorcami utwierdzaj\u0105 organizator\u00f3w w kontynuowaniu za\u0142o\u017conej misji, kt\u00f3r\u0105 jest przypominanie, \u017ce tkanina artystyczna jest pe\u0142noprawn\u0105 dziedzin\u0105 sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej. I jako taka zabiera g\u0142os w wa\u017cnych spo\u0142ecznie sprawach. Nie jest tylko duchem dawnych lat i muzeum zapomnianych technik. Tkanina artystyczna ma w sobie zdolno\u015b\u0107 do przekazywania trudnych temat\u00f3w w niezwykle bliski, a nawet wr\u0119cz intymny spos\u00f3b. Sztuka wsp\u00f3\u0142czesna, w tym sztuka w\u0142\u00f3kna, nie tylko pokazuje jak w soczewce stan tera\u017aniejszo\u015bci i codzienne nastroje, ale tak\u017ce inspiruje i daje wytchnienie. Ciekawo\u015b\u0107 tego, jak artystki i arty\u015bci wyobra\u017caj\u0105 sobie \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\", skierowa\u0142a organizator\u00f3w do postawienia im pytania o to zagadnienie i skonfrontowania si\u0119 z efektem. Temat III BTA opiera si\u0119 na ciekawo\u015bci. To ona pozwoli\u0142a Jury wydoby\u0107 z rekordowej liczby zg\u0142osze\u0144 (458) z ca\u0142ego \u015bwiata prace, kt\u00f3re razem stworz\u0105 sp\u00f3jny przekaz ekspozycji. Narracja wystawy opiera si\u0119 na wra\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Organizatorzy, tylko przez zestawianie r\u00f3\u017cnych w\u0105tk\u00f3w, chc\u0105 podkre\u015bli\u0107 tematy, przekaza\u0107 nastroje, zsumowa\u0107 pragnienia, ale to od artyst\u00f3w zale\u017cy \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 Wolno\u015bci\"!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125955",
        "name": "Biblioteka Raczy\u0144skich - gry online",
        "description": "Dla dzieci, kt\u00f3re\u00a0\u00a0chc\u0105c lepiej pozna\u0107 Bibliotek\u0119\u00a0 oraz utrwali\u0107 wiedz\u0119 z zakresu ekologii proponujemy\u00a0 gry online, przygotowane przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Ekoprzygoda w Poznaniu Na ostatni dzie\u0144 wakacji i ostatni dzie\u0144 EKOLATA mamy kolejn\u0105 ju\u017c gr\u0119, przygotowan\u0105 przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Macie ochot\u0119 na wypraw\u0119 pe\u0142n\u0105 zgadywanek, rebus\u00f3w, ekociekawostek i dobrej zabawy? Je\u015bli tak, ruszajmy na wirtualn\u0105 wycieczk\u0119 po Poznaniu z niezr\u00f3wnanym przewodnikiem - Edwardem Raczy\u0144skim. \u017byczymy przyjemnej podr\u00f3\u017cy, bo przecie\u017c w\u0119drowa\u0107 i dobrze si\u0119 bawi\u0107 mo\u017cna nie tylko w wakacje! Raczy\u0144scy w tarapatach Zafascynowane \u015bwiatem detektywistycznej literatury dla dzieci bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci postanowi\u0142y stworzy\u0107 gr\u0119 on-line dla ma\u0142ych i nieco wi\u0119kszych wielbicieli zagadek! Poznajcie czw\u00f3rk\u0119 \u015bwiatowej s\u0142awy detektyw\u00f3w i pom\u00f3\u017ccie im wyci\u0105gn\u0105\u0107 Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich z tarapat\u00f3w.Podczas gry zwracajcie uwag\u0119 na ruchome elementy i strza\u0142ki prowadz\u0105ce do r\u00f3\u017cnych miejsc. Czasami trzeba co\u015b przesun\u0105\u0107 lub klikn\u0105\u0107. \u017byczymy dobrej zabawy!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "125955",
        "name": "Biblioteka Raczy\u0144skich - gry online",
        "description": "Dla dzieci, kt\u00f3re\u00a0\u00a0chc\u0105c lepiej pozna\u0107 Bibliotek\u0119\u00a0 oraz utrwali\u0107 wiedz\u0119 z zakresu ekologii proponujemy\u00a0 gry online, przygotowane przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Ekoprzygoda w Poznaniu Na ostatni dzie\u0144 wakacji i ostatni dzie\u0144 EKOLATA mamy kolejn\u0105 ju\u017c gr\u0119, przygotowan\u0105 przez bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci. Macie ochot\u0119 na wypraw\u0119 pe\u0142n\u0105 zgadywanek, rebus\u00f3w, ekociekawostek i dobrej zabawy? Je\u015bli tak, ruszajmy na wirtualn\u0105 wycieczk\u0119 po Poznaniu z niezr\u00f3wnanym przewodnikiem - Edwardem Raczy\u0144skim. \u017byczymy przyjemnej podr\u00f3\u017cy, bo przecie\u017c w\u0119drowa\u0107 i dobrze si\u0119 bawi\u0107 mo\u017cna nie tylko w wakacje! Raczy\u0144scy w tarapatach Zafascynowane \u015bwiatem detektywistycznej literatury dla dzieci bibliotekarki z Biblioteki dla dzieci postanowi\u0142y stworzy\u0107 gr\u0119 on-line dla ma\u0142ych i nieco wi\u0119kszych wielbicieli zagadek! Poznajcie czw\u00f3rk\u0119 \u015bwiatowej s\u0142awy detektyw\u00f3w i pom\u00f3\u017ccie im wyci\u0105gn\u0105\u0107 Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich z tarapat\u00f3w.Podczas gry zwracajcie uwag\u0119 na ruchome elementy i strza\u0142ki prowadz\u0105ce do r\u00f3\u017cnych miejsc. Czasami trzeba co\u015b przesun\u0105\u0107 lub klikn\u0105\u0107. \u017byczymy dobrej zabawy!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "118350",
        "name": "Wystawa zbiorowa Strefy Wyobra\u017ani",
        "description": "Wystawa zbiorowa na kt\u00f3rej zebrane zosta\u0142y prace artyst\u00f3w: Anna Klimaszewska, Anna Kruczkowska, Danuta Czy\u017cyk, Bo\u017cena Fibik-Beim, Wanda Gosty\u0144ska, Jagoda Pawelczak, Ma\u0142gorzata Zgo\u0142a, Wies\u0142aw Bednarz, Zbigniew Okopski, Kazimierz Rafalik, Mateusz Jankowiak, Andrzej Ko\u0144czal, Anna Biernacka, Ruta Rypi\u0144ska, Janusz Biernacki, Pawe\u0142 Powsta\u0144ski, Andrzej Mika Wi\u0119cej informacji na temat artyst\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie Strefy Wyobra\u017ani - Organizatora wystawy. Na wystaw\u0119 wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "118350",
        "name": "Wystawa zbiorowa Strefy Wyobra\u017ani",
        "description": "Wystawa zbiorowa na kt\u00f3rej zebrane zosta\u0142y prace artyst\u00f3w: Anna Klimaszewska, Anna Kruczkowska, Danuta Czy\u017cyk, Bo\u017cena Fibik-Beim, Wanda Gosty\u0144ska, Jagoda Pawelczak, Ma\u0142gorzata Zgo\u0142a, Wies\u0142aw Bednarz, Zbigniew Okopski, Kazimierz Rafalik, Mateusz Jankowiak, Andrzej Ko\u0144czal, Anna Biernacka, Ruta Rypi\u0144ska, Janusz Biernacki, Pawe\u0142 Powsta\u0144ski, Andrzej Mika Wi\u0119cej informacji na temat artyst\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie Strefy Wyobra\u017ani - Organizatora wystawy. Na wystaw\u0119 wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125562",
        "name": "Fran\u00e7ois Poivret - wystawa fotografii - Kim Pan jest, Panie Villegl\u00e9?",
        "description": "Wystawa przybli\u017cy posta\u0107 Jacques'a Villegl\u00e9, jednego z najbardziej cenionych francuskich artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych, znajduj\u0105cego inspiracj\u0119 na ulicach Pary\u017ca. Jacques Villegl\u00e9 , ur. w 1926 roku w Quimper (Bretania), dzisiaj 95-letni, wci\u0105\u017c aktywny i inspiruj\u0105cy tw\u00f3rca, z zawodu architekt. Tw\u00f3rca i czo\u0142owy przedstawiciel afiszyzmu, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca ruchu artystycznego Nowy Realizm (1960), autor alfabetu socio-politycznego (1969), inspirowanego znajdowanymi w\u015br\u00f3d tag\u00f3w ulicznych znakami graficznymi - symbolami subkultur. Jest jedynym \u017cyj\u0105cym artyst\u0105 francuskim, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 prezentowana jest w nowojorskim MoMa. Jacques Villegl\u00e9 uwa\u017ca si\u0119 za outsidera w stosunku do tw\u00f3rc\u00f3w sztuki figuratywnej czy abstrakcyjnej. \u00a0Jak m\u00f3wi: \"Dla mnie artysta to kto\u015b, kto wnosi co\u015b nowego, wcze\u015bniej niespotykanego\". Swoje dzie\u0142a definiuje jako \"podarte obrazy\", nawi\u0105zuj\u0105c do definicji Maurice'a Denisa obrazu (malarskiego) jako \"p\u0142askiej powierzchni pokrytej motywami pionowymi, poziomymi oraz kolorami\". Jacques Villegl\u00e9 mia\u0142 ok. 200 indywidualnych wystaw na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in. w: Centrum Pompidou w Pary\u017cu (2008), MAC w Marsylii (2012), MoMa w Nowym Jorku (2013), w galerii Modernism w San Francisco (2016). Przez blisko 30 lat w jego projektach artystycznych realizowanych na wszystkich kontynentach \u00a0Jacques'owi Villegl\u00e9 towarzyszy\u0142 fotograf z Rennes Fran\u00e7ois Poivret. Fran\u00e7ois Poivret pracuje od 1985 roku jako fotograf niezale\u017cny, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w fotografii dzie\u0142 sztuki i artyst\u00f3w na zlecenie magazyn\u00f3w o sztuce, galerii i muze\u00f3w. Jest autorem portret\u00f3w wielu wybitnych artyst\u00f3w, m.in. Josepha Beuysa, Romana Opa\u0142ki, Antonia Saury czy Jacques'a Villegl\u00e9, kt\u00f3remu po\u015bwi\u0119ci\u0142 dwie publikacje: w 1990 roku ukaza\u0142 si\u0119 album \"Jacques Villegl\u00e9. Le Promeneur \" (J. Villegl\u00e9, Spacerowicz) z 17 czarno-bia\u0142ymi portretami artysty spaceruj\u0105cego ulicami Pary\u017ca, a w 2013 roku wyb\u00f3r 50 fotografii Villegl\u00e9 w paryskim wydawnictwie artystycznym Filigranes. _ W Domu Bretanii zaprezentowane zostan\u0105 24 zdj\u0119cia wykonane przez Fran\u00e7ois Poivreta, przedstawiaj\u0105ce Jacques'a Villegl\u00e9 w nieod\u0142\u0105cznym kapeluszu, kt\u00f3ry dokonuje na ulicach karko\u0142omnych wyczyn\u00f3w, by pozyska\u0107 tworzywo do swych prac wykorzystuj\u0105cych zniszczone plakaty uliczne oraz artyst\u0119 w czasie podr\u00f3\u017cy zagranicznych. S\u0105 to zdj\u0119cia na pograniczu portretu i fotografii ulicznej. Francois Poivret b\u0119dzie go\u015bciem wernisa\u017cu i przedstawi\u00a0 sw\u00f3j dorobek zawodowy, koncentruj\u0105c si\u0119 na swej blisko 30-letniej \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy z J. Villegl\u00e9. _ 09.09. (czwartek) g. 18.00 - wernisa\u017c wystawa czynna do 15.10.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125562",
        "name": "Fran\u00e7ois Poivret - wystawa fotografii - Kim Pan jest, Panie Villegl\u00e9?",
        "description": "Wystawa przybli\u017cy posta\u0107 Jacques'a Villegl\u00e9, jednego z najbardziej cenionych francuskich artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych, znajduj\u0105cego inspiracj\u0119 na ulicach Pary\u017ca. Jacques Villegl\u00e9 , ur. w 1926 roku w Quimper (Bretania), dzisiaj 95-letni, wci\u0105\u017c aktywny i inspiruj\u0105cy tw\u00f3rca, z zawodu architekt. Tw\u00f3rca i czo\u0142owy przedstawiciel afiszyzmu, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca ruchu artystycznego Nowy Realizm (1960), autor alfabetu socio-politycznego (1969), inspirowanego znajdowanymi w\u015br\u00f3d tag\u00f3w ulicznych znakami graficznymi - symbolami subkultur. Jest jedynym \u017cyj\u0105cym artyst\u0105 francuskim, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 prezentowana jest w nowojorskim MoMa. Jacques Villegl\u00e9 uwa\u017ca si\u0119 za outsidera w stosunku do tw\u00f3rc\u00f3w sztuki figuratywnej czy abstrakcyjnej. \u00a0Jak m\u00f3wi: \"Dla mnie artysta to kto\u015b, kto wnosi co\u015b nowego, wcze\u015bniej niespotykanego\". Swoje dzie\u0142a definiuje jako \"podarte obrazy\", nawi\u0105zuj\u0105c do definicji Maurice'a Denisa obrazu (malarskiego) jako \"p\u0142askiej powierzchni pokrytej motywami pionowymi, poziomymi oraz kolorami\". Jacques Villegl\u00e9 mia\u0142 ok. 200 indywidualnych wystaw na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in. w: Centrum Pompidou w Pary\u017cu (2008), MAC w Marsylii (2012), MoMa w Nowym Jorku (2013), w galerii Modernism w San Francisco (2016). Przez blisko 30 lat w jego projektach artystycznych realizowanych na wszystkich kontynentach \u00a0Jacques'owi Villegl\u00e9 towarzyszy\u0142 fotograf z Rennes Fran\u00e7ois Poivret. Fran\u00e7ois Poivret pracuje od 1985 roku jako fotograf niezale\u017cny, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w fotografii dzie\u0142 sztuki i artyst\u00f3w na zlecenie magazyn\u00f3w o sztuce, galerii i muze\u00f3w. Jest autorem portret\u00f3w wielu wybitnych artyst\u00f3w, m.in. Josepha Beuysa, Romana Opa\u0142ki, Antonia Saury czy Jacques'a Villegl\u00e9, kt\u00f3remu po\u015bwi\u0119ci\u0142 dwie publikacje: w 1990 roku ukaza\u0142 si\u0119 album \"Jacques Villegl\u00e9. Le Promeneur \" (J. Villegl\u00e9, Spacerowicz) z 17 czarno-bia\u0142ymi portretami artysty spaceruj\u0105cego ulicami Pary\u017ca, a w 2013 roku wyb\u00f3r 50 fotografii Villegl\u00e9 w paryskim wydawnictwie artystycznym Filigranes. _ W Domu Bretanii zaprezentowane zostan\u0105 24 zdj\u0119cia wykonane przez Fran\u00e7ois Poivreta, przedstawiaj\u0105ce Jacques'a Villegl\u00e9 w nieod\u0142\u0105cznym kapeluszu, kt\u00f3ry dokonuje na ulicach karko\u0142omnych wyczyn\u00f3w, by pozyska\u0107 tworzywo do swych prac wykorzystuj\u0105cych zniszczone plakaty uliczne oraz artyst\u0119 w czasie podr\u00f3\u017cy zagranicznych. S\u0105 to zdj\u0119cia na pograniczu portretu i fotografii ulicznej. Francois Poivret b\u0119dzie go\u015bciem wernisa\u017cu i przedstawi\u00a0 sw\u00f3j dorobek zawodowy, koncentruj\u0105c si\u0119 na swej blisko 30-letniej \u00a0wsp\u00f3\u0142pracy z J. Villegl\u00e9. _ 09.09. (czwartek) g. 18.00 - wernisa\u017c wystawa czynna do 15.10.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125683",
        "name": "Wystawa Strefy Wyobra\u017ani - Jagoda Pawelczak",
        "description": "Wystawa prac Jagody Pawelczak zorganizowana przez stref\u0119 wyobra\u017ani.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125683",
        "name": "Wystawa Strefy Wyobra\u017ani - Jagoda Pawelczak",
        "description": "Wystawa prac Jagody Pawelczak zorganizowana przez stref\u0119 wyobra\u017ani.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125534",
        "name": "Wystawy - Miejskie Galerie UAP",
        "description": "Wystawa indywidualna Vladislava Radzivilowica, Galeria Szewska 16, czynna 3.09 III Biennale Tkaniny Artystycznej , has\u0142o: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci\", uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10, wi\u0119cej: btapoznan.pl Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci - wystawa pokonkursowa, Stara Papiernia +2, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10 100% plastik - wystawa zbiorowa, kuratorka: Elwira Sztetner, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 10.10, Galeria Du\u017ca Scena UAP Inwanding/Auswanding - mi\u0119dzynarodowa wystawa zbiorowa, uwaga! otwarcie: 11.09, czynna do 26.09, Galeria Szewska 16 oraz Curators'LAB Wystawa indywidualna Marii Plyatsko, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 16.09, czynna do 26.09, Galeria Design UAP Wystawa indywidualna Natalii Szkraby, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 30.09, czynna do 10.10, Galeria Design UAP",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125534",
        "name": "Wystawy - Miejskie Galerie UAP",
        "description": "Wystawa indywidualna Vladislava Radzivilowica, Galeria Szewska 16, czynna 3.09 III Biennale Tkaniny Artystycznej , has\u0142o: \"Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci\", uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10, wi\u0119cej: btapoznan.pl Przysz\u0142o\u015b\u0107 wolno\u015bci - wystawa pokonkursowa, Stara Papiernia +2, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 17.10 100% plastik - wystawa zbiorowa, kuratorka: Elwira Sztetner, uwaga! otwarcie: 10.09, czynna do 10.10, Galeria Du\u017ca Scena UAP Inwanding/Auswanding - mi\u0119dzynarodowa wystawa zbiorowa, uwaga! otwarcie: 11.09, czynna do 26.09, Galeria Szewska 16 oraz Curators'LAB Wystawa indywidualna Marii Plyatsko, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 16.09, czynna do 26.09, Galeria Design UAP Wystawa indywidualna Natalii Szkraby, rezydentki Stypendium Ministra Kultury Gaude Polonia, uwaga! otwarcie: 30.09, czynna do 10.10, Galeria Design UAP",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "125126",
        "name": "Okr\u0119ty Wojenne 3D - wystawa czasowa w Muzeum Uzbrojenia",
        "description": "\"Okr\u0119ty wojenne 3D\"\u00a0to wystawa prac znanego i cenionego pozna\u0144skiego grafika -\u00a0Waldemara G\u00f3ralskiego. Ekspozycja prezentowana wcze\u015bniej m.in. w Muzeum Marynarki Wojennej w Gdyni i Muzeum Narodowym w Szczecinie, w Poznaniu - rodzinnym mie\u015bcie autora - zago\u015bci po raz pierwszy. Fani marynistyki odnajd\u0105 tu wizerunki polskich niszczycieli w wersji 3D: ORP Kujawiak, ORP Krakowiak i ORP \u015al\u0105zak, s\u0142ynny cho\u0107 pechowy (zatopiony przez Japo\u0144czyk\u00f3w w Pearl Harbor) - pancernik USS Arizona oraz niemiecki pancernik Bismarck. Przedstawione prace cechuje niezwyk\u0142a szczeg\u00f3\u0142owo\u015b\u0107 i dba\u0142o\u015b\u0107 o detale. \" Zacz\u0105\u0142em zbiera\u0107 dokumentacj\u0119, zdj\u0119cia, plany, rysunki techniczne, by malowa\u0107 je samemu. Chcia\u0142em, by przedstawiane przeze mnie okr\u0119ty wygl\u0105da\u0142y lepiej ni\u017c w ksi\u0105\u017ckach, kt\u00f3re czyta\u0142em. Chodzi\u0142o mi o to, by by\u0142y jak najbli\u017csze orygina\u0142owi, mia\u0142y wszystkie liny, anteny, dzia\u0142a, a nawet \u015bruby i nity\" - m\u00f3wi tw\u00f3rca obraz\u00f3w. G\u00f3ralski tworzenia grafik komputerowych i rysowania okr\u0119t\u00f3w w formacie tr\u00f3jwymiarowym 3D uczy\u0142 si\u0119 samodzielnie przez ponad 40 lat. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od wydania ksi\u0105\u017cki z rysunkami u-boota - niemieckiego okr\u0119tu podwodnego z okresu II wojny \u015bwiatowej. Z czasem pojawi\u0142y si\u0119 kolejne albumy, a prace Waldemara G\u00f3ralskiego zago\u015bci\u0142y na \u0142amach cenionego przez modelarzy i mi\u0142o\u015bnik\u00f3w tematyki morskiej kultowego wydawnictwa Kagero. Autor wyda\u0142 40 ksi\u0105\u017cek z grafikami w wersji super top HD i dzi\u015b jest uznanym na ca\u0142ym \u015bwiecie tw\u00f3rc\u0105 grafik \"okr\u0119towych\". Co opr\u00f3cz obraz\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 na wystawie? Obok wielkoformatowych, tr\u00f3jwymiarowych grafik, kt\u00f3re widzowie podziwia\u0107 b\u0119d\u0105 przez specjalne okulary, pojawi si\u0119 tak\u017ce dotykowa makieta polskiego okr\u0119tu podwodnego ORP Orze\u0142. Ca\u0142o\u015bci dope\u0142ni\u0105 efekty specjalne. Dzi\u0119ki nim widzowie nie tylko us\u0142ysz\u0105 szum fal odbijaj\u0105cych si\u0119 od burty statk\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c poczuj\u0105 zapach morskiej bryzy... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125126",
        "name": "Okr\u0119ty Wojenne 3D - wystawa czasowa w Muzeum Uzbrojenia",
        "description": "\"Okr\u0119ty wojenne 3D\"\u00a0to wystawa prac znanego i cenionego pozna\u0144skiego grafika -\u00a0Waldemara G\u00f3ralskiego. Ekspozycja prezentowana wcze\u015bniej m.in. w Muzeum Marynarki Wojennej w Gdyni i Muzeum Narodowym w Szczecinie, w Poznaniu - rodzinnym mie\u015bcie autora - zago\u015bci po raz pierwszy. Fani marynistyki odnajd\u0105 tu wizerunki polskich niszczycieli w wersji 3D: ORP Kujawiak, ORP Krakowiak i ORP \u015al\u0105zak, s\u0142ynny cho\u0107 pechowy (zatopiony przez Japo\u0144czyk\u00f3w w Pearl Harbor) - pancernik USS Arizona oraz niemiecki pancernik Bismarck. Przedstawione prace cechuje niezwyk\u0142a szczeg\u00f3\u0142owo\u015b\u0107 i dba\u0142o\u015b\u0107 o detale. \" Zacz\u0105\u0142em zbiera\u0107 dokumentacj\u0119, zdj\u0119cia, plany, rysunki techniczne, by malowa\u0107 je samemu. Chcia\u0142em, by przedstawiane przeze mnie okr\u0119ty wygl\u0105da\u0142y lepiej ni\u017c w ksi\u0105\u017ckach, kt\u00f3re czyta\u0142em. Chodzi\u0142o mi o to, by by\u0142y jak najbli\u017csze orygina\u0142owi, mia\u0142y wszystkie liny, anteny, dzia\u0142a, a nawet \u015bruby i nity\" - m\u00f3wi tw\u00f3rca obraz\u00f3w. G\u00f3ralski tworzenia grafik komputerowych i rysowania okr\u0119t\u00f3w w formacie tr\u00f3jwymiarowym 3D uczy\u0142 si\u0119 samodzielnie przez ponad 40 lat. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od wydania ksi\u0105\u017cki z rysunkami u-boota - niemieckiego okr\u0119tu podwodnego z okresu II wojny \u015bwiatowej. Z czasem pojawi\u0142y si\u0119 kolejne albumy, a prace Waldemara G\u00f3ralskiego zago\u015bci\u0142y na \u0142amach cenionego przez modelarzy i mi\u0142o\u015bnik\u00f3w tematyki morskiej kultowego wydawnictwa Kagero. Autor wyda\u0142 40 ksi\u0105\u017cek z grafikami w wersji super top HD i dzi\u015b jest uznanym na ca\u0142ym \u015bwiecie tw\u00f3rc\u0105 grafik \"okr\u0119towych\". Co opr\u00f3cz obraz\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 na wystawie? Obok wielkoformatowych, tr\u00f3jwymiarowych grafik, kt\u00f3re widzowie podziwia\u0107 b\u0119d\u0105 przez specjalne okulary, pojawi si\u0119 tak\u017ce dotykowa makieta polskiego okr\u0119tu podwodnego ORP Orze\u0142. Ca\u0142o\u015bci dope\u0142ni\u0105 efekty specjalne. Dzi\u0119ki nim widzowie nie tylko us\u0142ysz\u0105 szum fal odbijaj\u0105cych si\u0119 od burty statk\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c poczuj\u0105 zapach morskiej bryzy... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125289",
        "name": "Wernisa\u017c wystawy \"Curarra\" Edyty Hul",
        "description": "W pi\u0105tek 13 sierpnia 2021 roku odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c wystawy artystki Edyty Hul o tytule \"Currara\". Nazw\u0105 nawi\u0105zuje ona do s\u0142ynnych perfum Currara, nawi\u0105zuj\u0105cych do zachodniego luksusu w czasach PRL. Artystka w swoich pracach inspiruje si\u0119 motywami ro\u015blin, a w szczeg\u00f3lno\u015bci substancji z nich pozyskiwanych. Poprzez przywo\u0142anie tematyki szama\u0144sko-alchemicznej nawi\u0105zuje zar\u00f3wno do relacji zachodz\u0105cej pomi\u0119dzy cz\u0142owiekiem i natur\u0105, jak i przywo\u0142uje istniej\u0105ce w przesz\u0142o\u015bci i cz\u0119\u015bciowo ju\u017c zapomniane rytua\u0142y opieraj\u0105ce si\u0119 na ro\u015blinach. Kuratork\u0105 wystawy jest Katarzyna Jankowiak-Gumna. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125289",
        "name": "Wernisa\u017c wystawy \"Curarra\" Edyty Hul",
        "description": "W pi\u0105tek 13 sierpnia 2021 roku odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c wystawy artystki Edyty Hul o tytule \"Currara\". Nazw\u0105 nawi\u0105zuje ona do s\u0142ynnych perfum Currara, nawi\u0105zuj\u0105cych do zachodniego luksusu w czasach PRL. Artystka w swoich pracach inspiruje si\u0119 motywami ro\u015blin, a w szczeg\u00f3lno\u015bci substancji z nich pozyskiwanych. Poprzez przywo\u0142anie tematyki szama\u0144sko-alchemicznej nawi\u0105zuje zar\u00f3wno do relacji zachodz\u0105cej pomi\u0119dzy cz\u0142owiekiem i natur\u0105, jak i przywo\u0142uje istniej\u0105ce w przesz\u0142o\u015bci i cz\u0119\u015bciowo ju\u017c zapomniane rytua\u0142y opieraj\u0105ce si\u0119 na ro\u015blinach. Kuratork\u0105 wystawy jest Katarzyna Jankowiak-Gumna. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125121",
        "name": "Wystawa Edyty Hul - Currara",
        "description": "Jej obrazy odnosz\u0105 si\u0119 do tradycyjnego malarstwa pejza\u017cowego i stanowi\u0105 metafor\u0119, kompromis mi\u0119dzy abstrakcj\u0105, wyobra\u017ani\u0105 artystki a mapowaniem rzeczywisto\u015bci. S\u0105 te\u017c pr\u00f3b\u0105 zapisywania procesu patrzenia. Niejednoznaczne, pozbawione dos\u0142owno\u015bci, otwieraj\u0105 szerokie pole interpretacji. Edyta Hul jest absolwentk\u0105 Wydzia\u0142u Malarstwa ASP w Gda\u0144sku. Zajmuje si\u0119 malarstwem sztalugowym, \u015bciennym, ilustracj\u0105, grafik\u0105, tkanin\u0105 artystyczn\u0105. Mieszka i pracuje w Warszawie. wernisa\u017c: 13.08, g. 18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125121",
        "name": "Wystawa Edyty Hul - Currara",
        "description": "Jej obrazy odnosz\u0105 si\u0119 do tradycyjnego malarstwa pejza\u017cowego i stanowi\u0105 metafor\u0119, kompromis mi\u0119dzy abstrakcj\u0105, wyobra\u017ani\u0105 artystki a mapowaniem rzeczywisto\u015bci. S\u0105 te\u017c pr\u00f3b\u0105 zapisywania procesu patrzenia. Niejednoznaczne, pozbawione dos\u0142owno\u015bci, otwieraj\u0105 szerokie pole interpretacji. Edyta Hul jest absolwentk\u0105 Wydzia\u0142u Malarstwa ASP w Gda\u0144sku. Zajmuje si\u0119 malarstwem sztalugowym, \u015bciennym, ilustracj\u0105, grafik\u0105, tkanin\u0105 artystyczn\u0105. Mieszka i pracuje w Warszawie. wernisa\u017c: 13.08, g. 18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125113",
        "name": "Wystawa Magdaleny Abakanowicz - Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space wraz z Galeri\u0105 Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 prac Magdaleny Abakanowicz pt. Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119 , kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w obchody nadania Uniwersytetowi Artystycznemu w Poznaniu imienia artystki. Wystawa, podejmuj\u0105c\u0105 problematyk\u0119 figury w tw\u00f3rczo\u015bci artystki, gromadzi\u0107 b\u0119dzie obiekty pochodz\u0105ce z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla publiczno\u015bci, a dope\u0142nieniem projektu b\u0119dzie realizacja Macieja Kuraka i Maxa Skorwidera Nierozpoznana . Magdalena Abakanowicz to artystka, kt\u00f3ra przez \u0107wier\u0107 wieku zwi\u0105zana by\u0142a z pozna\u0144skim \u015brodowiskiem artystycznym, opracowa\u0142a program i prowadzi\u0142a Pracowni\u0119 Gobelinu na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Sztuk Plastycznych w Poznaniu (obecnie Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu; Abakanowicz jest patronk\u0105 uczelni od stycznia 2021 roku), gdzie pracowa\u0142a w latach 1965-1990, a\u017c do przej\u015bcia na emerytur\u0119 tw\u00f3rcz\u0105. W roku 1975 uzyska\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych, natomiast w 2002 zosta\u0142a uhonorowana doktoratem honoris causa. Abakanowicz zrewolucjonizowa\u0142a tkactwo artystyczne, wykorzystuj\u0105c t\u0119 technik\u0119 do realizowania tr\u00f3jwymiarowych form, zawieszanych na ekspozycjach pod sufitem. U\u017cycie barwionego sizalu pozwala\u0142o na zerwanie z tradycyjn\u0105 p\u0142aszczyznowo\u015bci\u0105 tkanin dekoracyjnych, przekszta\u0142caj\u0105c jednocze\u015bnie tkanin\u0119 artystyczn\u0105 w mi\u0119kk\u0105, niemal organiczn\u0105 rze\u017ab\u0119 i zaowocowa\u0142o narodzinami nowej formy - abakanu , nazwanego w ten spos\u00f3b od nazwiska artystki. Abakany by\u0142y tematem wielu dyskusji w \u015brodowisku artystycznym i to w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki nim Abakanowicz uzyska\u0142a Z\u0142oty Medal na Biennale w S\u00e3o Paulo w 1965 roku, co zapocz\u0105tkowa\u0142o jej mi\u0119dzynarodow\u0105 karier\u0119. W latach 70. XX w. artystka zacz\u0119\u0142a wykorzystywa\u0107 workowe p\u0142\u00f3tno jutowe spajane \u017cywic\u0105 syntetyczn\u0105. Od lat 80. i 90. artystka skupi\u0142a si\u0119 na metalu (g\u0142\u00f3wnie br\u0105zie, jak w przypadku prezentowanej na wystawie Postaci stoj\u0105cej z 1998 roku), drewnie, kamieniu, a nawet ceramice. Formy, kt\u00f3re tworzy\u0142a, przypomina\u0142y zdeformowane cia\u0142a lub cz\u0119\u015bci postaci. Magdalena Abakanowicz by\u0142a przede wszystkich zainteresowana cz\u0142owiekiem i jego pozycj\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, skupia\u0142a si\u0119 na poczuciu zagubienia w t\u0142umie, anonimowo\u015bci, a tak\u017ce utraceniu to\u017csamo\u015bci. Podejmowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c temat ludzkiej niemocy wobec struktury biologicznej cz\u0142owieka. Swoj\u0105 sztuk\u0119 okre\u015bla\u0142a jako opowie\u015b\u0107 o kondycji ludzkiej, a przedstawiane przez ni\u0105 postacie by\u0142y swego rodzaju awatarami androgynicznego \"everymana\", bez odniesie\u0144 do konkretnego czasu. Abakanowicz tworzy\u0142a wiele projekt\u00f3w o monumentalnych rozmiarach, przeznaczonych do ekspozycji w przestrzeni otwartej. Dzie\u0142a artystki znalaz\u0142y swoje miejsce mi\u0119dzy innymi w Niemczech, W\u0142oszech, Izraelu, Stanach Zjednoczonych, Korei Po\u0142udniowej, Japonii czy na Litwie. Najwi\u0119ksza z realizacji, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z grupy stu dwunastu mierz\u0105cych ponad dwa metry antropomorficznych postaci pozbawionych g\u0142\u00f3w, odlanych z \u017celiwa, znajduje w pozna\u0144skim Parku Cytadela. Instalacja Nierozpoznani powsta\u0142a w roku 2002, z okazji 750-lecia lokacji miasta Poznania. Magdalena Abakanowicz pozostaje jedn\u0105 z najznakomitszych polskich artystek. Jej mi\u0119dzynarodowa s\u0142awa sprawi\u0142a, \u017ce jej dzie\u0142a znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, a tak\u017ce licznych kolekcjach prywatnych. W Polsce najwi\u0119kszy zbi\u00f3r prac artystki posiada Muzeum Narodowe we Wroc\u0142awiu. Artystka wyk\u0142ada\u0142a go\u015bcinnie w Los Angeles, Nowym Jorku, San Diego, Berkeley, Bostonie, Sydney oraz Tokio. Otrzyma\u0142a r\u00f3wnie\u017c doktoraty honorowe uczelni jak mi\u0119dzy innymi Royal College of Art w Londynie, Massachusetts College of Art w Bostonie czy Pratt Institute w Nowym Jorku. Wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 Wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125113",
        "name": "Wystawa Magdaleny Abakanowicz - Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space wraz z Galeri\u0105 Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 prac Magdaleny Abakanowicz pt. Moje formy to kolejne sk\u00f3ry, kt\u00f3re z siebie zdejmuj\u0119 , kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w obchody nadania Uniwersytetowi Artystycznemu w Poznaniu imienia artystki. Wystawa, podejmuj\u0105c\u0105 problematyk\u0119 figury w tw\u00f3rczo\u015bci artystki, gromadzi\u0107 b\u0119dzie obiekty pochodz\u0105ce z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla publiczno\u015bci, a dope\u0142nieniem projektu b\u0119dzie realizacja Macieja Kuraka i Maxa Skorwidera Nierozpoznana . Magdalena Abakanowicz to artystka, kt\u00f3ra przez \u0107wier\u0107 wieku zwi\u0105zana by\u0142a z pozna\u0144skim \u015brodowiskiem artystycznym, opracowa\u0142a program i prowadzi\u0142a Pracowni\u0119 Gobelinu na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Sztuk Plastycznych w Poznaniu (obecnie Uniwersytet Artystyczny im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu; Abakanowicz jest patronk\u0105 uczelni od stycznia 2021 roku), gdzie pracowa\u0142a w latach 1965-1990, a\u017c do przej\u015bcia na emerytur\u0119 tw\u00f3rcz\u0105. W roku 1975 uzyska\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych, natomiast w 2002 zosta\u0142a uhonorowana doktoratem honoris causa. Abakanowicz zrewolucjonizowa\u0142a tkactwo artystyczne, wykorzystuj\u0105c t\u0119 technik\u0119 do realizowania tr\u00f3jwymiarowych form, zawieszanych na ekspozycjach pod sufitem. U\u017cycie barwionego sizalu pozwala\u0142o na zerwanie z tradycyjn\u0105 p\u0142aszczyznowo\u015bci\u0105 tkanin dekoracyjnych, przekszta\u0142caj\u0105c jednocze\u015bnie tkanin\u0119 artystyczn\u0105 w mi\u0119kk\u0105, niemal organiczn\u0105 rze\u017ab\u0119 i zaowocowa\u0142o narodzinami nowej formy - abakanu , nazwanego w ten spos\u00f3b od nazwiska artystki. Abakany by\u0142y tematem wielu dyskusji w \u015brodowisku artystycznym i to w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki nim Abakanowicz uzyska\u0142a Z\u0142oty Medal na Biennale w S\u00e3o Paulo w 1965 roku, co zapocz\u0105tkowa\u0142o jej mi\u0119dzynarodow\u0105 karier\u0119. W latach 70. XX w. artystka zacz\u0119\u0142a wykorzystywa\u0107 workowe p\u0142\u00f3tno jutowe spajane \u017cywic\u0105 syntetyczn\u0105. Od lat 80. i 90. artystka skupi\u0142a si\u0119 na metalu (g\u0142\u00f3wnie br\u0105zie, jak w przypadku prezentowanej na wystawie Postaci stoj\u0105cej z 1998 roku), drewnie, kamieniu, a nawet ceramice. Formy, kt\u00f3re tworzy\u0142a, przypomina\u0142y zdeformowane cia\u0142a lub cz\u0119\u015bci postaci. Magdalena Abakanowicz by\u0142a przede wszystkich zainteresowana cz\u0142owiekiem i jego pozycj\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, skupia\u0142a si\u0119 na poczuciu zagubienia w t\u0142umie, anonimowo\u015bci, a tak\u017ce utraceniu to\u017csamo\u015bci. Podejmowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c temat ludzkiej niemocy wobec struktury biologicznej cz\u0142owieka. Swoj\u0105 sztuk\u0119 okre\u015bla\u0142a jako opowie\u015b\u0107 o kondycji ludzkiej, a przedstawiane przez ni\u0105 postacie by\u0142y swego rodzaju awatarami androgynicznego \"everymana\", bez odniesie\u0144 do konkretnego czasu. Abakanowicz tworzy\u0142a wiele projekt\u00f3w o monumentalnych rozmiarach, przeznaczonych do ekspozycji w przestrzeni otwartej. Dzie\u0142a artystki znalaz\u0142y swoje miejsce mi\u0119dzy innymi w Niemczech, W\u0142oszech, Izraelu, Stanach Zjednoczonych, Korei Po\u0142udniowej, Japonii czy na Litwie. Najwi\u0119ksza z realizacji, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z grupy stu dwunastu mierz\u0105cych ponad dwa metry antropomorficznych postaci pozbawionych g\u0142\u00f3w, odlanych z \u017celiwa, znajduje w pozna\u0144skim Parku Cytadela. Instalacja Nierozpoznani powsta\u0142a w roku 2002, z okazji 750-lecia lokacji miasta Poznania. Magdalena Abakanowicz pozostaje jedn\u0105 z najznakomitszych polskich artystek. Jej mi\u0119dzynarodowa s\u0142awa sprawi\u0142a, \u017ce jej dzie\u0142a znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, a tak\u017ce licznych kolekcjach prywatnych. W Polsce najwi\u0119kszy zbi\u00f3r prac artystki posiada Muzeum Narodowe we Wroc\u0142awiu. Artystka wyk\u0142ada\u0142a go\u015bcinnie w Los Angeles, Nowym Jorku, San Diego, Berkeley, Bostonie, Sydney oraz Tokio. Otrzyma\u0142a r\u00f3wnie\u017c doktoraty honorowe uczelni jak mi\u0119dzy innymi Royal College of Art w Londynie, Massachusetts College of Art w Bostonie czy Pratt Institute w Nowym Jorku. Wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 Wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125114",
        "name": "Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Wystawa zorganizowana we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu W styczniu 2021 roku Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a patronk\u0105 Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu, kt\u00f3ry od tej pory nosi imi\u0119 artystki. Z okazji tego wydarzenia Muzeum Narodowe w Poznaniu prezentuje wystaw\u0119 \"Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi\", koncentruj\u0105c\u0105 si\u0119 na poj\u0119ciu w\u0142\u00f3kna, kt\u00f3re \u0142\u0105czy tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105 Abakanowicz z jej dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105. W tytule wystawy wykorzystano cytat z wyk\u0142adu, kt\u00f3ry Magdalena Abakanowicz wyg\u0142osi\u0142a w 1978 roku na Sympozjum Fiberworks w Berkley. Artystka widzia\u0142a we w\u0142\u00f3knie, wcze\u015bniej traktowanym czysto u\u017cytkowo, niesko\u0144czony potencja\u0142 mo\u017cliwo\u015bci. Ni\u0107 by\u0142a dla niej podstawowym sk\u0142adnikiem \u015bwiata organicznego - budulcem wszystkich \u017cywych organizm\u00f3w, ro\u015blin, zwierz\u0105t i cia\u0142a cz\u0142owieka. Abakanowicz doprowadzi\u0142a do uniewa\u017cnienia my\u015blenia o u\u017cytkowej roli tkaniny, kt\u00f3ra dot\u0105d uznawana by\u0142a za rzemios\u0142o. Rewolta, kt\u00f3rej dokona\u0142a, pierwszy raz wystawiaj\u0105c swoje prace na Biennale Tkaniny w Lozannie w 1962 roku, wp\u0142yn\u0119\u0142a zasadniczo na rozw\u00f3j tej dziedziny sztuki na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jako pedagog pozna\u0144skiej uczelni, artystka zrewolucjonizowa\u0142a dotychczasowy program nauczania tkactwa, traktuj\u0105c je jako autonomiczn\u0105 dyscyplin\u0119 artystyczn\u0105. Wystawa stanowi przegl\u0105d najwa\u017cniejszych realizacji i zagadnie\u0144 poruszanych na przestrzeni lat w tw\u00f3rczo\u015bci Magdaleny Abakanowicz. Otwiera j\u0105 prezentacja kilkunastu monumentalnych prac artystki wykonanych w technice tkackiej, kt\u00f3re powsta\u0142y w okresie nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 artystyczn\u0105. Jest to pierwszy w Poznaniu tak du\u017cy pokaz jej wielkoformatowych tkanin. Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 obiekty rze\u017abiarskie i wieloelementowe cykle prac b\u0119d\u0105ce znakiem rozpoznawczym tej tw\u00f3rczo\u015bci, m.in. \"Hurma\", \"Plecy\", \"Mutanty\" i \"Anatomia\". Uzupe\u0142nieniem wystawy jest prezentacja materia\u0142\u00f3w archiwalnych zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105 Magdaleny Abakanowicz w pozna\u0144skiej PWSSP. Magdalena Abakanowicz (ur. 1930 r. w Falentach, zm. 2017 r. w Warszawie) - rze\u017abiarka.\u00a0 Studia rozpocz\u0119\u0142a w 1949 roku w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych w Sopocie, z kt\u00f3rej po roku przenios\u0142a si\u0119 do Warszawy. Tam kontynuowa\u0142a nauk\u0119 na Wydziale Tkaniny Akademii Sztuk Pi\u0119knych, gdzie otrzyma\u0142a dyplom w 1954 roku. Od 1965 do 1991 roku pracowa\u0142a w pozna\u0144skiej PWSSP, gdzie opracowa\u0142a program Pracowni Gobelinu, kt\u00f3r\u0105 nast\u0119pnie przez wiele lat prowadzi\u0142a na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby. Na pocz\u0105tku lat 60. artystka stworzy\u0142a sw\u00f3j pierwszy cykl abakan\u00f3w - du\u017cych przestrzennych obiekt\u00f3w wykonanych w technice tkackiej, za kt\u00f3re w 1965 roku otrzyma\u0142a z\u0142oty medal na Biennale w S\u00e3o Paulo. W 1976 roku artystka otrzyma\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych. W 2002 roku uhonorowana zosta\u0142a doktoratem honoris causa przez Akademi\u0119 Sztuk Pi\u0119knych w Poznaniu. W styczniu 2021 roku profesor Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a oficjaln\u0105 patronk\u0105 uczelni. Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in.: Centre Georges Pompidou, Pary\u017c (Francja); Kyoto National Museum of Modern Art, Kioto (Japonia); Ludwig Museum, Kolonia (Niemcy); Metropolitan Museum of Art, Nowy Jork (USA); Museum of Modern Art, Nowy Jork (USA); Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia, Madryt (Hiszpania); National Museum of Modern Art, Pusan (Po\u0142udniowa Korea); National Museum, Sztokholm (Szwecja); Sezon Museum of Modern Art, Tokio (Japonia); Stedelijk Museum, Amsterdam (Holandia); Virginia Museum of Fine Art, Richmond, Virginia (USA). Wi\u0119cej informacji Bilety - 30 z\u0142 (N) i 20z\u0142 (U) opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125114",
        "name": "Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Wystawa zorganizowana we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w Poznaniu W styczniu 2021 roku Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a patronk\u0105 Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu, kt\u00f3ry od tej pory nosi imi\u0119 artystki. Z okazji tego wydarzenia Muzeum Narodowe w Poznaniu prezentuje wystaw\u0119 \"Magdalena Abakanowicz. Jeste\u015bmy strukturami w\u0142\u00f3knistymi\", koncentruj\u0105c\u0105 si\u0119 na poj\u0119ciu w\u0142\u00f3kna, kt\u00f3re \u0142\u0105czy tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105 Abakanowicz z jej dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105. W tytule wystawy wykorzystano cytat z wyk\u0142adu, kt\u00f3ry Magdalena Abakanowicz wyg\u0142osi\u0142a w 1978 roku na Sympozjum Fiberworks w Berkley. Artystka widzia\u0142a we w\u0142\u00f3knie, wcze\u015bniej traktowanym czysto u\u017cytkowo, niesko\u0144czony potencja\u0142 mo\u017cliwo\u015bci. Ni\u0107 by\u0142a dla niej podstawowym sk\u0142adnikiem \u015bwiata organicznego - budulcem wszystkich \u017cywych organizm\u00f3w, ro\u015blin, zwierz\u0105t i cia\u0142a cz\u0142owieka. Abakanowicz doprowadzi\u0142a do uniewa\u017cnienia my\u015blenia o u\u017cytkowej roli tkaniny, kt\u00f3ra dot\u0105d uznawana by\u0142a za rzemios\u0142o. Rewolta, kt\u00f3rej dokona\u0142a, pierwszy raz wystawiaj\u0105c swoje prace na Biennale Tkaniny w Lozannie w 1962 roku, wp\u0142yn\u0119\u0142a zasadniczo na rozw\u00f3j tej dziedziny sztuki na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jako pedagog pozna\u0144skiej uczelni, artystka zrewolucjonizowa\u0142a dotychczasowy program nauczania tkactwa, traktuj\u0105c je jako autonomiczn\u0105 dyscyplin\u0119 artystyczn\u0105. Wystawa stanowi przegl\u0105d najwa\u017cniejszych realizacji i zagadnie\u0144 poruszanych na przestrzeni lat w tw\u00f3rczo\u015bci Magdaleny Abakanowicz. Otwiera j\u0105 prezentacja kilkunastu monumentalnych prac artystki wykonanych w technice tkackiej, kt\u00f3re powsta\u0142y w okresie nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 artystyczn\u0105. Jest to pierwszy w Poznaniu tak du\u017cy pokaz jej wielkoformatowych tkanin. Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 obiekty rze\u017abiarskie i wieloelementowe cykle prac b\u0119d\u0105ce znakiem rozpoznawczym tej tw\u00f3rczo\u015bci, m.in. \"Hurma\", \"Plecy\", \"Mutanty\" i \"Anatomia\". Uzupe\u0142nieniem wystawy jest prezentacja materia\u0142\u00f3w archiwalnych zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pedagogiczn\u0105 Magdaleny Abakanowicz w pozna\u0144skiej PWSSP. Magdalena Abakanowicz (ur. 1930 r. w Falentach, zm. 2017 r. w Warszawie) - rze\u017abiarka.\u00a0 Studia rozpocz\u0119\u0142a w 1949 roku w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych w Sopocie, z kt\u00f3rej po roku przenios\u0142a si\u0119 do Warszawy. Tam kontynuowa\u0142a nauk\u0119 na Wydziale Tkaniny Akademii Sztuk Pi\u0119knych, gdzie otrzyma\u0142a dyplom w 1954 roku. Od 1965 do 1991 roku pracowa\u0142a w pozna\u0144skiej PWSSP, gdzie opracowa\u0142a program Pracowni Gobelinu, kt\u00f3r\u0105 nast\u0119pnie przez wiele lat prowadzi\u0142a na Wydziale Malarstwa, Grafiki i Rze\u017aby. Na pocz\u0105tku lat 60. artystka stworzy\u0142a sw\u00f3j pierwszy cykl abakan\u00f3w - du\u017cych przestrzennych obiekt\u00f3w wykonanych w technice tkackiej, za kt\u00f3re w 1965 roku otrzyma\u0142a z\u0142oty medal na Biennale w S\u00e3o Paulo. W 1976 roku artystka otrzyma\u0142a tytu\u0142 naukowy profesora nadzwyczajnego sztuk plastycznych. W 2002 roku uhonorowana zosta\u0142a doktoratem honoris causa przez Akademi\u0119 Sztuk Pi\u0119knych w Poznaniu. W styczniu 2021 roku profesor Magdalena Abakanowicz zosta\u0142a oficjaln\u0105 patronk\u0105 uczelni. Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w kolekcjach najwa\u017cniejszych instytucji wystawienniczych na ca\u0142ym \u015bwiecie, m.in.: Centre Georges Pompidou, Pary\u017c (Francja); Kyoto National Museum of Modern Art, Kioto (Japonia); Ludwig Museum, Kolonia (Niemcy); Metropolitan Museum of Art, Nowy Jork (USA); Museum of Modern Art, Nowy Jork (USA); Museo Nacional Centro de Arte Reina Sofia, Madryt (Hiszpania); National Museum of Modern Art, Pusan (Po\u0142udniowa Korea); National Museum, Sztokholm (Szwecja); Sezon Museum of Modern Art, Tokio (Japonia); Stedelijk Museum, Amsterdam (Holandia); Virginia Museum of Fine Art, Richmond, Virginia (USA). Wi\u0119cej informacji Bilety - 30 z\u0142 (N) i 20z\u0142 (U) opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124120",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny. Wystawa czasowa.",
        "description": "Wystawa skierowana jest do rodzin z dzie\u0107mi i jest kolejn\u0105 z cyklu letnich wystaw dotycz\u0105cych \u015brodowiska. Po ro\u015blinach i zwierz\u0119tach tym razem przyjrzymy si\u0119 pejza\u017cowi d\u017awi\u0119kowemu doliny Cybiny. Tematem wystawy b\u0119d\u0105 d\u017awi\u0119ki charakterystyczne dla tego obszaru miasta: zar\u00f3wno doliny rzecznej, jak r\u00f3wnie\u017c Ostrowa Tumskiego i \u015ar\u00f3dki. Wystawa b\u0119dzie tak\u017ce pokazywa\u0107 jaki wp\u0142yw wywieraj\u0105 otaczaj\u0105ce d\u017awi\u0119ki na postrzeganie danego miejsca. Celem wystawy jest ukazanie krajobrazu d\u017awi\u0119kowego jako istotnego elementu dziedzictwa, kt\u00f3ry powinien podlega\u0107 waloryzacji i ochronie. Wa\u017cnym w\u0105tkiem b\u0119dzie problem ha\u0142asu i jego wp\u0142ywu na pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy. Odbiorcy: wszyscy zainteresowani dziedzictwem nadrzecznym, rodziny z dzie\u0107mi. Termin: 17 lipiec - 31 pa\u017adziernik.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124120",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny. Wystawa czasowa.",
        "description": "Wystawa skierowana jest do rodzin z dzie\u0107mi i jest kolejn\u0105 z cyklu letnich wystaw dotycz\u0105cych \u015brodowiska. Po ro\u015blinach i zwierz\u0119tach tym razem przyjrzymy si\u0119 pejza\u017cowi d\u017awi\u0119kowemu doliny Cybiny. Tematem wystawy b\u0119d\u0105 d\u017awi\u0119ki charakterystyczne dla tego obszaru miasta: zar\u00f3wno doliny rzecznej, jak r\u00f3wnie\u017c Ostrowa Tumskiego i \u015ar\u00f3dki. Wystawa b\u0119dzie tak\u017ce pokazywa\u0107 jaki wp\u0142yw wywieraj\u0105 otaczaj\u0105ce d\u017awi\u0119ki na postrzeganie danego miejsca. Celem wystawy jest ukazanie krajobrazu d\u017awi\u0119kowego jako istotnego elementu dziedzictwa, kt\u00f3ry powinien podlega\u0107 waloryzacji i ochronie. Wa\u017cnym w\u0105tkiem b\u0119dzie problem ha\u0142asu i jego wp\u0142ywu na pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy. Odbiorcy: wszyscy zainteresowani dziedzictwem nadrzecznym, rodziny z dzie\u0107mi. Termin: 17 lipiec - 31 pa\u017adziernik.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124859",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Wystawa D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny pozwoli zwiedzaj\u0105cym spojrze\u0107 na otaczaj\u0105cy \u015bwiat z\u00a0innej perspektywy. Na co dzie\u0144 poznajemy go g\u0142\u00f3wnie poprzez to, co widzimy. Na wystawie b\u0119dziemy go natomiast s\u0142ucha\u0107! Nie wszyscy wiedz\u0105, \u017ce otaczaj\u0105ce nas odg\u0142osy tworz\u0105 ca\u0142e pejza\u017ce d\u017awi\u0119kowe? S\u0105 one inne dla ka\u017cdego miejsca. Na wystawie zwiedzaj\u0105cy\u00a0 dowiedz\u0105 si\u0119, jaki jest pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy doliny Cybiny. Pos\u0142uchaj\u0105 wsp\u00f3lnie nagra\u0144 uchwyconych nad rzek\u0105 oraz na pobliskim Ostrowie Tumskim i\u00a0\u015ar\u00f3dce. Wystawa pr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie, czy d\u017awi\u0119ki s\u0105 elementem naszego dziedzictwa? Czy s\u0105 wa\u017cne i\u00a0nale\u017cy je chroni\u0107, aby mo\u017cna je by\u0142o us\u0142ysze\u0107 tak\u017ce w\u00a0przysz\u0142o\u015bci? Kt\u00f3re d\u017awi\u0119ki psuj\u0105 pejza\u017c tego miejsca? A na sam koniec ka\u017cdy zwiedzaj\u0105cy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u00a0poczu\u0107 si\u0119 jak kompozytor i\u00a0stworzy\u0107 utw\u00f3r, w\u00a0kt\u00f3rym instrumentami b\u0119d\u0105 odg\u0142osy miasta! Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124859",
        "name": "D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Wystawa D\u017awi\u0119ki wok\u00f3\u0142 Cybiny pozwoli zwiedzaj\u0105cym spojrze\u0107 na otaczaj\u0105cy \u015bwiat z\u00a0innej perspektywy. Na co dzie\u0144 poznajemy go g\u0142\u00f3wnie poprzez to, co widzimy. Na wystawie b\u0119dziemy go natomiast s\u0142ucha\u0107! Nie wszyscy wiedz\u0105, \u017ce otaczaj\u0105ce nas odg\u0142osy tworz\u0105 ca\u0142e pejza\u017ce d\u017awi\u0119kowe? S\u0105 one inne dla ka\u017cdego miejsca. Na wystawie zwiedzaj\u0105cy\u00a0 dowiedz\u0105 si\u0119, jaki jest pejza\u017c d\u017awi\u0119kowy doliny Cybiny. Pos\u0142uchaj\u0105 wsp\u00f3lnie nagra\u0144 uchwyconych nad rzek\u0105 oraz na pobliskim Ostrowie Tumskim i\u00a0\u015ar\u00f3dce. Wystawa pr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie, czy d\u017awi\u0119ki s\u0105 elementem naszego dziedzictwa? Czy s\u0105 wa\u017cne i\u00a0nale\u017cy je chroni\u0107, aby mo\u017cna je by\u0142o us\u0142ysze\u0107 tak\u017ce w\u00a0przysz\u0142o\u015bci? Kt\u00f3re d\u017awi\u0119ki psuj\u0105 pejza\u017c tego miejsca? A na sam koniec ka\u017cdy zwiedzaj\u0105cy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u00a0poczu\u0107 si\u0119 jak kompozytor i\u00a0stworzy\u0107 utw\u00f3r, w\u00a0kt\u00f3rym instrumentami b\u0119d\u0105 odg\u0142osy miasta! Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124659",
        "name": "Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej",
        "description": "Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Szko\u0142y Baletowej od 6 lat realizuje projekty w ramach cyklu Kulturalny Stary Rynek. Rok 2021 jest rokiem szczeg\u00f3lnym, w kt\u00f3rym 7. edycja Kulturalnego Starego Rynku si\u0119 nie odb\u0119dzie. Chc\u0105c podtrzyma\u0107 tradycj\u0119, Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ca Szko\u0142a Baletowa zaprasza do siebie na Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej. - To propozycja, w kt\u00f3rej zale\u017cy nam najbardziej na szerzeniu dobrej, kulturalnej rozrywki, kt\u00f3ra nie tylko bawi, ale te\u017c edukuje. Naprawd\u0119 kulturalny projekt w dobrym towarzystwie i bardzo klimatycznym miejscu. Nasze widowiska motywuj\u0105 do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu i do integracji mi\u0119dzypokoleniowej - zapewniaj\u0105 organizatorzy. Na wydarzenia wst\u0119p wolny 2.07, g. 18:00 - 19:00 - Dziadowski blues, muzyka, \u015bpiew, opowie\u015bci (Ballady i romanse) Jacek Ha\u0142as i Jarek Kaczmarek - Dziedziniec OSB 4.07., g. 12:15 - 13:30 - Historia symboli narodowych = przechadzka patriotyczna (przewodnik Dominik Ohde, zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 16.07, g. 17:00 - 18:00 - Ciche przebudzenia, koncert soulowy (Emilia Bartoszewicz & Band), Dziedziniec OSB 30.07, g. g. 18:00 - 19:00 - W starym kinie, projekcja filmu niemego \"Dziewczynka z zapa\u0142kami\" z muzyk\u0105 na \u017cywo (Waldemar Rych\u0142y z Zespo\u0142em) Ma\u0142a Aula OSB 1.08, g. 12:15 - 13:30 - Pozna\u0144 w obliczu zarazy na przestrzeni wiek\u00f3w - spacer po Starym Mie\u015bcie (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza. 20.08, g. 17:00 - 20:00 - Milonga na Go\u0119biej - pokaz tanga i milonga - Pozna\u0144ska Akademia Ta\u0144ca, Dawid Belach, Dziedziniec OSB 27.08, g. 17:00 - 18:00 - Zagubieni w t\u0142umaczeniu - koncert Teatru M\u0142odego Widza (Mateusz Pluskota z Zespo\u0142em), Dziedziniec OSB 29.08, g. 11:00 - 12:00 - Bodyart - Teatr Cia\u0142a i Muzyki. Spektal interaktywny z udzia\u0142em publiczno\u015bci (Leszek Kubiaczyk i Bartosz Zboralski), Dziedziniec OSB (swobodny str\u00f3j i mata gimnastyczna, zapisy przez wydarzenie na Facebooku) 5.09, g. 12:15 - 13:30 - Bagnet na bro\u0144 - przechadzka po wojkowym obliczu Poznania (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 10.09, g. 17:00 - 18:00 - Baletowe ABC... Alfabet baletowy na \u017cywo, Dziedziniec OSB 12.09, g. 12:15 - 13:30 - Siedziby mo\u017cnow\u0142adc\u00f3w - spacer kr\u00f3lewski (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 23.08 - 30.09 - \u017bywio\u0142y - Boliwia - Magia miejsc, ul. Go\u0142\u0119bia (wystawa czasowa) W razie niepogody spektakle odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Ma\u0142ej Auli w OSB",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124659",
        "name": "Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej",
        "description": "Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Szko\u0142y Baletowej od 6 lat realizuje projekty w ramach cyklu Kulturalny Stary Rynek. Rok 2021 jest rokiem szczeg\u00f3lnym, w kt\u00f3rym 7. edycja Kulturalnego Starego Rynku si\u0119 nie odb\u0119dzie. Chc\u0105c podtrzyma\u0107 tradycj\u0119, Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ca Szko\u0142a Baletowa zaprasza do siebie na Kulturalne lato na Go\u0142\u0119biej. - To propozycja, w kt\u00f3rej zale\u017cy nam najbardziej na szerzeniu dobrej, kulturalnej rozrywki, kt\u00f3ra nie tylko bawi, ale te\u017c edukuje. Naprawd\u0119 kulturalny projekt w dobrym towarzystwie i bardzo klimatycznym miejscu. Nasze widowiska motywuj\u0105 do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu i do integracji mi\u0119dzypokoleniowej - zapewniaj\u0105 organizatorzy. Na wydarzenia wst\u0119p wolny 2.07, g. 18:00 - 19:00 - Dziadowski blues, muzyka, \u015bpiew, opowie\u015bci (Ballady i romanse) Jacek Ha\u0142as i Jarek Kaczmarek - Dziedziniec OSB 4.07., g. 12:15 - 13:30 - Historia symboli narodowych = przechadzka patriotyczna (przewodnik Dominik Ohde, zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 16.07, g. 17:00 - 18:00 - Ciche przebudzenia, koncert soulowy (Emilia Bartoszewicz & Band), Dziedziniec OSB 30.07, g. g. 18:00 - 19:00 - W starym kinie, projekcja filmu niemego \"Dziewczynka z zapa\u0142kami\" z muzyk\u0105 na \u017cywo (Waldemar Rych\u0142y z Zespo\u0142em) Ma\u0142a Aula OSB 1.08, g. 12:15 - 13:30 - Pozna\u0144 w obliczu zarazy na przestrzeni wiek\u00f3w - spacer po Starym Mie\u015bcie (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza. 20.08, g. 17:00 - 20:00 - Milonga na Go\u0119biej - pokaz tanga i milonga - Pozna\u0144ska Akademia Ta\u0144ca, Dawid Belach, Dziedziniec OSB 27.08, g. 17:00 - 18:00 - Zagubieni w t\u0142umaczeniu - koncert Teatru M\u0142odego Widza (Mateusz Pluskota z Zespo\u0142em), Dziedziniec OSB 29.08, g. 11:00 - 12:00 - Bodyart - Teatr Cia\u0142a i Muzyki. Spektal interaktywny z udzia\u0142em publiczno\u015bci (Leszek Kubiaczyk i Bartosz Zboralski), Dziedziniec OSB (swobodny str\u00f3j i mata gimnastyczna, zapisy przez wydarzenie na Facebooku) 5.09, g. 12:15 - 13:30 - Bagnet na bro\u0144 - przechadzka po wojkowym obliczu Poznania (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 10.09, g. 17:00 - 18:00 - Baletowe ABC... Alfabet baletowy na \u017cywo, Dziedziniec OSB 12.09, g. 12:15 - 13:30 - Siedziby mo\u017cnow\u0142adc\u00f3w - spacer kr\u00f3lewski (przewodnik Dominik Ohde), zbi\u00f3rka uczestnik\u00f3w na schodach Ratusza 23.08 - 30.09 - \u017bywio\u0142y - Boliwia - Magia miejsc, ul. Go\u0142\u0119bia (wystawa czasowa) W razie niepogody spektakle odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Ma\u0142ej Auli w OSB",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "124638",
        "name": "Rytmy - wystawa zbiorowa",
        "description": "Arty\u015bci: Ma\u0142gorzata Andrzejewska, Iwona Bis, Przemys\u0142aw Kale\u0144ski, S\u0142awomir Kuszczak, Jerzy \u0141uczak, Mateusz Pietrowski, Lidia Pr\u0119tka, Grzegorz Ratajczyk, Antoni Rut, J\u0119drzej St\u0119pak, Ma\u0142gorzata Wi\u015bniewska Organizatorzy: ARTfairPlayce oraz Fundacja PBG i PBG Gallery",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124638",
        "name": "Rytmy - wystawa zbiorowa",
        "description": "Arty\u015bci: Ma\u0142gorzata Andrzejewska, Iwona Bis, Przemys\u0142aw Kale\u0144ski, S\u0142awomir Kuszczak, Jerzy \u0141uczak, Mateusz Pietrowski, Lidia Pr\u0119tka, Grzegorz Ratajczyk, Antoni Rut, J\u0119drzej St\u0119pak, Ma\u0142gorzata Wi\u015bniewska Organizatorzy: ARTfairPlayce oraz Fundacja PBG i PBG Gallery",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]