[
    {
        "event_id": "121665",
        "name": "Webinar: Firma Rodzinna w czasie przemian - jak skutecznie wykorzysta\u0107 jej przewagi konkurencyjne? (11 III)",
        "description": "O webinarze: Nestorze! Twoja konsekwencja w dzia\u0142aniu i sprzyjaj\u0105ca koniunktura gospodarcza od wielu lat wznosi Firm\u0119\u00a0 \"na fali\". Teraz, kiedy stoj\u0105 przed Tob\u0105 nowe post pandemiczne wyzwania, niewykluczone, \u017ce b\u0119dziesz musia\u0142 obra\u0107 nieco inny kierunek i dostosowa\u0107 si\u0119 do sytuacji aktualnej panuj\u0105cej w bran\u017cy, zmieniaj\u0105c dostawc\u00f3w, z kt\u00f3rymi od lat wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142e\u015b, poszukuj\u0105c nowych klient\u00f3w, a mo\u017ce nawet\u00a0 przenosz\u0105c swoj\u0105 firm\u0119 do \u015bwiata on-line. Sukcesorze! W zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunkach rynkowych mo\u017cesz odegra\u0107 w Firmie Rodzinnej, stoj\u0105cej obecnie przed nowymi wyzwaniami, niebywa\u0142\u0105 rol\u0119. Twoje kompetencje, otwarte spojrzenie, \u015bwie\u017co\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 uczenia - mog\u0105 pom\u00f3c bezpiecznie wprowadzi\u0107 rodzinny biznes do nowej rzeczywisto\u015bci rynkowej oraz technologicznej i zaplanowa\u0107 jego sukces, przy wsparciu wiedzy i do\u015bwiadczenia Nestor\u00f3w. Serdecznie zapraszamy na webinar, podczas kt\u00f3rego poka\u017cemy jak wykorzysta\u0107 potencja\u0142 firmy rodzinnej w nowej rzeczywisto\u015bci uwzgl\u0119dniaj\u0105c perspektyw\u0119 nestora jak i sukcesora. Agenda: Jak pandemia wp\u0142yn\u0119\u0142a na zachowania konsumenckie, biznesowe i organizacyjne - przegl\u0105d trend\u00f3w. Firma Rodzinna w czasie przemian - jak skutecznie wykorzysta\u0107 jej przewagi konkurencyjne: a)\u00a0Przewagi Firmy Rodzinnej a nowa rzeczywisto\u015b\u0107 b) Synergia kompetencji Nestor\u00f3w i Sukcesor\u00f3w w nowym otwarciu - umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie Nestor\u00f3w - predyspozycje i kompetencje Sukcesor\u00f3w c) Zmiany w modelu biznesowym: - nowe przedsi\u0119wzi\u0119cia - nowa formu\u0142a organizacyjna - nowy podzia\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w - nowe obszary do zagospodarowania - zabezpieczenie Firmy Rodzinnej na przysz\u0142o\u015b\u0107 Jak rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142ania Q&A Prelegenci: Maja Jab\u0142o\u0144ska , Mened\u017cer, Radca Prawny w kancelarii prawnej Grant Thornton Ma\u0142gorzata Kuik , Partner, Doradztwo Biznesowe, Grant Thornton Bonus! Dla ka\u017cdego zarejestrowanego uczestnika warsztatu mamy wyj\u0105tkow\u0105 propozycj\u0119: godzinne, bezp\u0142atne konsultacje online z ekspertami Grant Thornton w zakresie planowania sukcesji w\u0142asno\u015bci i zarz\u0105dzania w Firmie Rodzinnej. Termin: Czwartek, 11 marca, godz. 10.00-11.30 Bezp\u0142atna rejestracja Zapisz si\u0119! Na webinar zapraszamy wsp\u00f3lnie z Dolno\u015bl\u0105sk\u0105 Izb\u0105 Gospodarcz\u0105 oraz Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Bankow\u0105 we Wroc\u0142awiu.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121665",
        "name": "Webinar: Firma Rodzinna w czasie przemian - jak skutecznie wykorzysta\u0107 jej przewagi konkurencyjne? (11 III)",
        "description": "O webinarze: Nestorze! Twoja konsekwencja w dzia\u0142aniu i sprzyjaj\u0105ca koniunktura gospodarcza od wielu lat wznosi Firm\u0119\u00a0 \"na fali\". Teraz, kiedy stoj\u0105 przed Tob\u0105 nowe post pandemiczne wyzwania, niewykluczone, \u017ce b\u0119dziesz musia\u0142 obra\u0107 nieco inny kierunek i dostosowa\u0107 si\u0119 do sytuacji aktualnej panuj\u0105cej w bran\u017cy, zmieniaj\u0105c dostawc\u00f3w, z kt\u00f3rymi od lat wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142e\u015b, poszukuj\u0105c nowych klient\u00f3w, a mo\u017ce nawet\u00a0 przenosz\u0105c swoj\u0105 firm\u0119 do \u015bwiata on-line. Sukcesorze! W zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunkach rynkowych mo\u017cesz odegra\u0107 w Firmie Rodzinnej, stoj\u0105cej obecnie przed nowymi wyzwaniami, niebywa\u0142\u0105 rol\u0119. Twoje kompetencje, otwarte spojrzenie, \u015bwie\u017co\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 uczenia - mog\u0105 pom\u00f3c bezpiecznie wprowadzi\u0107 rodzinny biznes do nowej rzeczywisto\u015bci rynkowej oraz technologicznej i zaplanowa\u0107 jego sukces, przy wsparciu wiedzy i do\u015bwiadczenia Nestor\u00f3w. Serdecznie zapraszamy na webinar, podczas kt\u00f3rego poka\u017cemy jak wykorzysta\u0107 potencja\u0142 firmy rodzinnej w nowej rzeczywisto\u015bci uwzgl\u0119dniaj\u0105c perspektyw\u0119 nestora jak i sukcesora. Agenda: Jak pandemia wp\u0142yn\u0119\u0142a na zachowania konsumenckie, biznesowe i organizacyjne - przegl\u0105d trend\u00f3w. Firma Rodzinna w czasie przemian - jak skutecznie wykorzysta\u0107 jej przewagi konkurencyjne: a)\u00a0Przewagi Firmy Rodzinnej a nowa rzeczywisto\u015b\u0107 b) Synergia kompetencji Nestor\u00f3w i Sukcesor\u00f3w w nowym otwarciu - umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie Nestor\u00f3w - predyspozycje i kompetencje Sukcesor\u00f3w c) Zmiany w modelu biznesowym: - nowe przedsi\u0119wzi\u0119cia - nowa formu\u0142a organizacyjna - nowy podzia\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w - nowe obszary do zagospodarowania - zabezpieczenie Firmy Rodzinnej na przysz\u0142o\u015b\u0107 Jak rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142ania Q&A Prelegenci: Maja Jab\u0142o\u0144ska , Mened\u017cer, Radca Prawny w kancelarii prawnej Grant Thornton Ma\u0142gorzata Kuik , Partner, Doradztwo Biznesowe, Grant Thornton Bonus! Dla ka\u017cdego zarejestrowanego uczestnika warsztatu mamy wyj\u0105tkow\u0105 propozycj\u0119: godzinne, bezp\u0142atne konsultacje online z ekspertami Grant Thornton w zakresie planowania sukcesji w\u0142asno\u015bci i zarz\u0105dzania w Firmie Rodzinnej. Termin: Czwartek, 11 marca, godz. 10.00-11.30 Bezp\u0142atna rejestracja Zapisz si\u0119! Na webinar zapraszamy wsp\u00f3lnie z Dolno\u015bl\u0105sk\u0105 Izb\u0105 Gospodarcz\u0105 oraz Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Bankow\u0105 we Wroc\u0142awiu.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122360",
        "name": "Wybrane aktualne zmiany w prawie gospodarczym oraz cyfryzacja sp\u00f3\u0142ek i innych organizacji - prawo a nowe technologie",
        "description": "Zapraszamy na bezp\u0142atn\u0105 \u00a0konferencj\u0119 pt. Wybrane aktualne \u00a0 zmiany w prawie gospodarczym oraz cyfryzacja sp\u00f3\u0142ek i innych organizacji - prawo a nowe technologie, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 dnia 11 marca 2021 roku, w godzinach 10:00 - 12:00. REZERWUJ\u0118 MIEJSCE Konferencja kierowana jest do radc\u00f3w prawnych, notariuszy, za\u0142o\u017cycieli start-up\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w, prawnik\u00f3w korporacyjnych, przedstawicieli instytucji finansowych, funduszy inwestycyjnych, pracownik\u00f3w biur zarz\u0105d\u00f3w i \u00a0rad nadzorczych, jak r\u00f3wnie\u017c inwestor\u00f3w instytucjonalnych w postaci bank\u00f3w inwestycyjnych, dom\u00f3w maklerskich, towarzystw i funduszy inwestycyjnych oraz inwestor\u00f3w indywidualnych,\u00a0instytut\u00f3wnaukowych, dziennikarzy i innych os\u00f3b zainteresowanych tymi obszarami. Osoby, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w konferencji otrzymaj\u0105 imienny certyfikat Wydzia\u0142u Zarz\u0105dzania Uniwersytetu Warszawskiego.",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122360",
        "name": "Wybrane aktualne zmiany w prawie gospodarczym oraz cyfryzacja sp\u00f3\u0142ek i innych organizacji - prawo a nowe technologie",
        "description": "Zapraszamy na bezp\u0142atn\u0105 \u00a0konferencj\u0119 pt. Wybrane aktualne \u00a0 zmiany w prawie gospodarczym oraz cyfryzacja sp\u00f3\u0142ek i innych organizacji - prawo a nowe technologie, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 dnia 11 marca 2021 roku, w godzinach 10:00 - 12:00. REZERWUJ\u0118 MIEJSCE Konferencja kierowana jest do radc\u00f3w prawnych, notariuszy, za\u0142o\u017cycieli start-up\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w, prawnik\u00f3w korporacyjnych, przedstawicieli instytucji finansowych, funduszy inwestycyjnych, pracownik\u00f3w biur zarz\u0105d\u00f3w i \u00a0rad nadzorczych, jak r\u00f3wnie\u017c inwestor\u00f3w instytucjonalnych w postaci bank\u00f3w inwestycyjnych, dom\u00f3w maklerskich, towarzystw i funduszy inwestycyjnych oraz inwestor\u00f3w indywidualnych,\u00a0instytut\u00f3wnaukowych, dziennikarzy i innych os\u00f3b zainteresowanych tymi obszarami. Osoby, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w konferencji otrzymaj\u0105 imienny certyfikat Wydzia\u0142u Zarz\u0105dzania Uniwersytetu Warszawskiego.",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122554",
        "name": "Wyk\u0142ad online - Kim by\u0142a Heloiza?",
        "description": "\"Kim by\u0142a Heloiza?\" - wyk\u0142ad prof. UAM Anny Loby z cyklu \"Kobiety w historii Francji. Droga do uzyskania pe\u0142nych praw\" Ze wszystkich dam \u017cyj\u0105cych we Francji w XII wieku najmniej zatar\u0142a si\u0119 pami\u0119\u0107 o Heloizie. Co jednak o niej wiemy? Kim by\u0142a: uczon\u0105 bia\u0142og\u0142ow\u0105, przewy\u017cszaj\u0105c\u0105 intelektem wszystkich m\u0119\u017cczyzn, wzorow\u0105 zakonnic\u0105, s\u0142awion\u0105 przez duchownych czy te\u017c nami\u0119tn\u0105 kochank\u0105, obro\u0144czyni\u0105 wolnej mi\u0142o\u015bci, buntowniczk\u0105 odrzucaj\u0105c\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwo, trawion\u0105 \u017carem zmys\u0142\u00f3w nawet pod habitem zakonnym? Mit Heloizy, silnie zakorzeniony w europejskiej wyobra\u017ani zbiorowej, nie przestaje intrygowa\u0107 i budzi\u0107 silnych emocji. prof. UAM dr hab. Anna Loba - romanistka, zajmuje si\u0119 literatur\u0105 francuskiego \u015bredniowiecza i renesansu, mediewalizmem oraz literatur\u0105 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Jest autork\u0105 monografii Le R\u00e9confort des dames mari\u00e9es. Mariage dans les \u00e9crits didactiques adress\u00e9s aux femmes \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge (2013), antologii Zwierciad\u0142o \u015bwiata. \u015aredniowieczny teatr francuski (2006), wsp\u00f3\u0142autork\u0105 Dziej\u00f3w kultury francuskiej (2005) oraz redaktork\u0105 tomu studi\u00f3w po\u015bwi\u0119conych Krystynie de Pizan Ton nom sera reluisant apr\u00e9s toy par longue memoire. \u00c9tudes sur Christine de Pizan (2017). Prze\u0142o\u017cy\u0142a na j\u0119zyk polski m.in. Geniusz chrze\u015bcija\u0144stwa F.R. de Chateaubrianda. Wyk\u0142ad dost\u0119pny ONLINE - ZOOM oraz FACEBOOK",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122554",
        "name": "Wyk\u0142ad online - Kim by\u0142a Heloiza?",
        "description": "\"Kim by\u0142a Heloiza?\" - wyk\u0142ad prof. UAM Anny Loby z cyklu \"Kobiety w historii Francji. Droga do uzyskania pe\u0142nych praw\" Ze wszystkich dam \u017cyj\u0105cych we Francji w XII wieku najmniej zatar\u0142a si\u0119 pami\u0119\u0107 o Heloizie. Co jednak o niej wiemy? Kim by\u0142a: uczon\u0105 bia\u0142og\u0142ow\u0105, przewy\u017cszaj\u0105c\u0105 intelektem wszystkich m\u0119\u017cczyzn, wzorow\u0105 zakonnic\u0105, s\u0142awion\u0105 przez duchownych czy te\u017c nami\u0119tn\u0105 kochank\u0105, obro\u0144czyni\u0105 wolnej mi\u0142o\u015bci, buntowniczk\u0105 odrzucaj\u0105c\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwo, trawion\u0105 \u017carem zmys\u0142\u00f3w nawet pod habitem zakonnym? Mit Heloizy, silnie zakorzeniony w europejskiej wyobra\u017ani zbiorowej, nie przestaje intrygowa\u0107 i budzi\u0107 silnych emocji. prof. UAM dr hab. Anna Loba - romanistka, zajmuje si\u0119 literatur\u0105 francuskiego \u015bredniowiecza i renesansu, mediewalizmem oraz literatur\u0105 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Jest autork\u0105 monografii Le R\u00e9confort des dames mari\u00e9es. Mariage dans les \u00e9crits didactiques adress\u00e9s aux femmes \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge (2013), antologii Zwierciad\u0142o \u015bwiata. \u015aredniowieczny teatr francuski (2006), wsp\u00f3\u0142autork\u0105 Dziej\u00f3w kultury francuskiej (2005) oraz redaktork\u0105 tomu studi\u00f3w po\u015bwi\u0119conych Krystynie de Pizan Ton nom sera reluisant apr\u00e9s toy par longue memoire. \u00c9tudes sur Christine de Pizan (2017). Prze\u0142o\u017cy\u0142a na j\u0119zyk polski m.in. Geniusz chrze\u015bcija\u0144stwa F.R. de Chateaubrianda. Wyk\u0142ad dost\u0119pny ONLINE - ZOOM oraz FACEBOOK",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122536",
        "name": "Lady Pank - spotkanie z cyklu #premieraonline",
        "description": "Lady Pank powraca z nowym, wyczekiwanym przez fan\u00f3w materia\u0142em. Jubileuszowy album \"LP40\" to prezent dla oddanych s\u0142uchaczy z okazji 40 lat dzia\u0142alno\u015bci kultowego zespo\u0142u. Muzycy b\u0119d\u0105 bohaterami spotkania autorskiego z cyklu #premieraonline, kt\u00f3re poprowadzi Micha\u0142 Kirmu\u0107. Fani Lady Pank ju\u017c pi\u0119\u0107 lat czekaj\u0105 na kolejny album zespo\u0142u. Nie licz\u0105c okoliczno\u015bciowego \"Zimowego Graffiti 2\" (2017) oraz remake'u pierwszej p\u0142yty zespo\u0142u z 1983 r., nagranej na nowo z licznymi go\u015b\u0107mi i wydanej pod szyldem \"LP1\" (2018), ostatnia p\u0142yta z premierowymi utworami to \"Mi\u0142o\u015b\u0107 i w\u0142adza\" z 2016 roku. Wydaniu 12 najnowszych nagra\u0144 b\u0119dzie towarzyszy\u0107 m.in. trasa koncertowa, kt\u00f3rej szczeg\u00f3\u0142y zostan\u0105 og\u0142oszone ju\u017c wkr\u00f3tce. Interaktywne transmisje odbywaj\u0105 si\u0119 na stronie Facebook.com/empikcom . W trakcie wydarze\u0144 mo\u017cliwe jest zadawanie pyta\u0144 w komentarzach pod streamingiem. Wszystkie spotkania t\u0142umaczone s\u0105 na j\u0119zyk migowy.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122536",
        "name": "Lady Pank - spotkanie z cyklu #premieraonline",
        "description": "Lady Pank powraca z nowym, wyczekiwanym przez fan\u00f3w materia\u0142em. Jubileuszowy album \"LP40\" to prezent dla oddanych s\u0142uchaczy z okazji 40 lat dzia\u0142alno\u015bci kultowego zespo\u0142u. Muzycy b\u0119d\u0105 bohaterami spotkania autorskiego z cyklu #premieraonline, kt\u00f3re poprowadzi Micha\u0142 Kirmu\u0107. Fani Lady Pank ju\u017c pi\u0119\u0107 lat czekaj\u0105 na kolejny album zespo\u0142u. Nie licz\u0105c okoliczno\u015bciowego \"Zimowego Graffiti 2\" (2017) oraz remake'u pierwszej p\u0142yty zespo\u0142u z 1983 r., nagranej na nowo z licznymi go\u015b\u0107mi i wydanej pod szyldem \"LP1\" (2018), ostatnia p\u0142yta z premierowymi utworami to \"Mi\u0142o\u015b\u0107 i w\u0142adza\" z 2016 roku. Wydaniu 12 najnowszych nagra\u0144 b\u0119dzie towarzyszy\u0107 m.in. trasa koncertowa, kt\u00f3rej szczeg\u00f3\u0142y zostan\u0105 og\u0142oszone ju\u017c wkr\u00f3tce. Interaktywne transmisje odbywaj\u0105 si\u0119 na stronie Facebook.com/empikcom . W trakcie wydarze\u0144 mo\u017cliwe jest zadawanie pyta\u0144 w komentarzach pod streamingiem. Wszystkie spotkania t\u0142umaczone s\u0105 na j\u0119zyk migowy.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122564",
        "name": "Z cyklu Zamek Czyta _ Spojrzenie na wsch\u00f3d - Spotkanie online z Peterem Pomerantsevem",
        "description": "Prowadzenie: Piotr Oleksy Wsp\u00f3\u0142praca: Katedra Studi\u00f3w Wschodnich UAM, Wydawnictwo Krytyka Polityczna \u017byjemy w\u00a0czasach, kiedy to impuls,\u00a0 plotka czy fake news z\u00a0medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych kreuj\u0105 codzienno\u015b\u0107. Hakerzy, internetowe boty, a\u00a0mo\u017ce ISIS, Putin, Trump czy trolle internetowe kszta\u0142tuj\u0105 nasz\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 oraz warto\u015bci. Pomerantsev udowadnia, \u017ce niejednokrotnie to w\u0142a\u015bnie online, w\u00a0social mediach wykorzystywanych przez polityk\u00f3w tocz\u0105 si\u0119 nowe wojny o\u00a0systemy warto\u015bci, demokracj\u0119 i\u00a0wizj\u0119 \u015bwiata. Autor podr\u00f3\u017cuje po \u015bwiecie, bada archiwa, rozmawia z\u00a0lud\u017ami pr\u00f3buj\u0105cymi walczy\u0107 z\u00a0fake newsami. Z\u00a0podr\u00f3\u017cy od Manili, przez Pekin, Moskw\u0119 po Stany Zjednoczone i\u00a0Meksyk, Pomerantsev przywozi refleksje, \u017ce wi\u0119kszy dost\u0119p do informacji nie oznacza dla nas wi\u0119cej wolno\u015bci. Mniej lub bardziej autorytarne re\u017cimy kontroluj\u0105 narracj\u0119, uciszaj\u0105 przeciwnik\u00f3w, ale i\u00a0w\u0142asnych obywateli poprzez bombardowanie ich fa\u0142szywymi newsami, p\u00f3\u0142prawdami i\u00a0propagand\u0105. Czy w\u00a0tym g\u0105szczu informacji potrafimy oprze\u0107 si\u0119 wizjom i\u00a0bajkom i\u00a0wysup\u0142a\u0107 to, co jest prawd\u0105? \"To nie jest propaganda. Przygody na wojnie z\u00a0rzczywisto\u015bci\u0105\" to fascynuj\u0105cy reporta\u017c, w\u00a0kt\u00f3rym wspomnienie o\u00a0w\u0142asnych rodzicach uciekaj\u0105cych przed radzieckim KGB, przetykane jest wsp\u00f3\u0142czesnymi rozmowami z\u00a0twitterowymi rewolucjonistami, populistami czy fanami jihadu. {opis wydawcy} Peter Pomerantsev (ur. 1977) -\u00a0brytyjski \u00a0dziennikarz, wyk\u0142adowca uniwersytecki, producent telewizyjny rosyjskiego pochodzenia. Autor \u015bwietnie przyj\u0119tego w\u00a0Polsce reporta\u017cu o\u00a0polityce W\u0142adimira Putina \"J\u0105dro dziwno\u015bci\". Wsp\u00f3\u0142pracownik i\u00a0autor tekst\u00f3w w\u00a0najwa\u017cniejszych Zachodnich medi\u00f3w: \"London Review of Books\", \"Financial Times\", \"Wall Street Journal\", \"Newsweek\" i\u00a0\"New Yorker\". Spotkanie on-line /do zobaczenia na fb ck zamek i\u00a0zamek czyta.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "122564",
        "name": "Z cyklu Zamek Czyta _ Spojrzenie na wsch\u00f3d - Spotkanie online z Peterem Pomerantsevem",
        "description": "Prowadzenie: Piotr Oleksy Wsp\u00f3\u0142praca: Katedra Studi\u00f3w Wschodnich UAM, Wydawnictwo Krytyka Polityczna \u017byjemy w\u00a0czasach, kiedy to impuls,\u00a0 plotka czy fake news z\u00a0medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych kreuj\u0105 codzienno\u015b\u0107. Hakerzy, internetowe boty, a\u00a0mo\u017ce ISIS, Putin, Trump czy trolle internetowe kszta\u0142tuj\u0105 nasz\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 oraz warto\u015bci. Pomerantsev udowadnia, \u017ce niejednokrotnie to w\u0142a\u015bnie online, w\u00a0social mediach wykorzystywanych przez polityk\u00f3w tocz\u0105 si\u0119 nowe wojny o\u00a0systemy warto\u015bci, demokracj\u0119 i\u00a0wizj\u0119 \u015bwiata. Autor podr\u00f3\u017cuje po \u015bwiecie, bada archiwa, rozmawia z\u00a0lud\u017ami pr\u00f3buj\u0105cymi walczy\u0107 z\u00a0fake newsami. Z\u00a0podr\u00f3\u017cy od Manili, przez Pekin, Moskw\u0119 po Stany Zjednoczone i\u00a0Meksyk, Pomerantsev przywozi refleksje, \u017ce wi\u0119kszy dost\u0119p do informacji nie oznacza dla nas wi\u0119cej wolno\u015bci. Mniej lub bardziej autorytarne re\u017cimy kontroluj\u0105 narracj\u0119, uciszaj\u0105 przeciwnik\u00f3w, ale i\u00a0w\u0142asnych obywateli poprzez bombardowanie ich fa\u0142szywymi newsami, p\u00f3\u0142prawdami i\u00a0propagand\u0105. Czy w\u00a0tym g\u0105szczu informacji potrafimy oprze\u0107 si\u0119 wizjom i\u00a0bajkom i\u00a0wysup\u0142a\u0107 to, co jest prawd\u0105? \"To nie jest propaganda. Przygody na wojnie z\u00a0rzczywisto\u015bci\u0105\" to fascynuj\u0105cy reporta\u017c, w\u00a0kt\u00f3rym wspomnienie o\u00a0w\u0142asnych rodzicach uciekaj\u0105cych przed radzieckim KGB, przetykane jest wsp\u00f3\u0142czesnymi rozmowami z\u00a0twitterowymi rewolucjonistami, populistami czy fanami jihadu. {opis wydawcy} Peter Pomerantsev (ur. 1977) -\u00a0brytyjski \u00a0dziennikarz, wyk\u0142adowca uniwersytecki, producent telewizyjny rosyjskiego pochodzenia. Autor \u015bwietnie przyj\u0119tego w\u00a0Polsce reporta\u017cu o\u00a0polityce W\u0142adimira Putina \"J\u0105dro dziwno\u015bci\". Wsp\u00f3\u0142pracownik i\u00a0autor tekst\u00f3w w\u00a0najwa\u017cniejszych Zachodnich medi\u00f3w: \"London Review of Books\", \"Financial Times\", \"Wall Street Journal\", \"Newsweek\" i\u00a0\"New Yorker\". Spotkanie on-line /do zobaczenia na fb ck zamek i\u00a0zamek czyta.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "122420",
        "name": "Dramat jako kategoria filozoficzna - cykl spotka\u0144 z filozofi\u0105.",
        "description": "Celem wyk\u0142ad\u00f3w: \"Wok\u00f3\u0142 \u00abfilozofii dramatu\u00bb ks. J\u00f3zefa Tischnera\" jest prezentacja najwa\u017cniejszych zagadnie\u0144 filozoficznych, kt\u00f3rymi zajmowa\u0142 si\u0119 krakowski my\u015bliciel, a tak\u017ce zaproszenie do dyskusji obejmuj\u0105cej wa\u017cne tematy aktualne. Praktyczna warto\u015b\u0107 filozofii polega na nieustannym kszta\u0142towaniu w\u0142asnych pogl\u0105d\u00f3w oraz na uczestnictwie w dialogu, opartym na otwarto\u015bci, szczero\u015bci i szacunku wobec siebie i innych uczestnik\u00f3w spotkania. Spotkania maj\u0105 form\u0119 wyk\u0142ad\u00f3w z dyskusj\u0105. Tematem tego wyk\u0142adu b\u0119dzie: Okre\u015blenie podmiotu w filozofii Martina Heideggera Zaj\u0119cia poprowadzi: Stefan Szary - doktor nauk humanistycznych w dyscyplinie filozofii, wyk\u0142adowca akademicki. Obszary zainteresowa\u0144 naukowych: filozofia egzystencji, fenomenologia i hermeneutyka egzystencjalna. Wyda\u0142 m.in.: Cz\u0142owiek - podmiot dramatu. Antropologiczne aspekty filozofii dramatu J\u00f3zefa Tischnera (2005), Pytaj\u0105c o Boga. Refleksja z b\u0142. Janem Paw\u0142em II (2013), Szlakami S\u00f8rena Kierkegaarda. W dwusetn\u0105 rocznic\u0119 urodzin filozofa (2013), Impresje egzystencjalne. Rozwa\u017cania filozoficzne (2013), M\u0105dro\u015b\u0107 G\u00f3r. Czterna\u015bcie dni w Szklarskiej Por\u0119bie (2019). Link do wydarzenia zostanie podany tutaj. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122420",
        "name": "Dramat jako kategoria filozoficzna - cykl spotka\u0144 z filozofi\u0105.",
        "description": "Celem wyk\u0142ad\u00f3w: \"Wok\u00f3\u0142 \u00abfilozofii dramatu\u00bb ks. J\u00f3zefa Tischnera\" jest prezentacja najwa\u017cniejszych zagadnie\u0144 filozoficznych, kt\u00f3rymi zajmowa\u0142 si\u0119 krakowski my\u015bliciel, a tak\u017ce zaproszenie do dyskusji obejmuj\u0105cej wa\u017cne tematy aktualne. Praktyczna warto\u015b\u0107 filozofii polega na nieustannym kszta\u0142towaniu w\u0142asnych pogl\u0105d\u00f3w oraz na uczestnictwie w dialogu, opartym na otwarto\u015bci, szczero\u015bci i szacunku wobec siebie i innych uczestnik\u00f3w spotkania. Spotkania maj\u0105 form\u0119 wyk\u0142ad\u00f3w z dyskusj\u0105. Tematem tego wyk\u0142adu b\u0119dzie: Okre\u015blenie podmiotu w filozofii Martina Heideggera Zaj\u0119cia poprowadzi: Stefan Szary - doktor nauk humanistycznych w dyscyplinie filozofii, wyk\u0142adowca akademicki. Obszary zainteresowa\u0144 naukowych: filozofia egzystencji, fenomenologia i hermeneutyka egzystencjalna. Wyda\u0142 m.in.: Cz\u0142owiek - podmiot dramatu. Antropologiczne aspekty filozofii dramatu J\u00f3zefa Tischnera (2005), Pytaj\u0105c o Boga. Refleksja z b\u0142. Janem Paw\u0142em II (2013), Szlakami S\u00f8rena Kierkegaarda. W dwusetn\u0105 rocznic\u0119 urodzin filozofa (2013), Impresje egzystencjalne. Rozwa\u017cania filozoficzne (2013), M\u0105dro\u015b\u0107 G\u00f3r. Czterna\u015bcie dni w Szklarskiej Por\u0119bie (2019). Link do wydarzenia zostanie podany tutaj. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122543",
        "name": "Debata online Romnie i Romowie rumu\u0144scy. Spo\u0142eczne archiwum (nie)widzialno\u015bci od 1993 do 2020 roku",
        "description": "Debata oraz prezentacja archiwalnych zdj\u0119\u0107 dotycz\u0105cych historii imigracji Rom\u00f3w z Rumunii do Polski. Wydarzenie otworzy cykl S\u0105siedztwo nie/widzialne, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem jest stworzenie platformy do wsp\u00f3\u0142pracy i rozmowy na tematy zwi\u0105zane z s\u0105siedztwem, rasizmem, edukacj\u0105 i r\u00f3\u017cnymi formami wykluczenia, kt\u00f3rego do\u015bwiadczaj\u0105 Romnie i Romowie, ale r\u00f3wnie\u017c inne grupy spo\u0142eczne. - Przyjrzymy si\u0119 tak\u017ce dyskryminacji zwi\u0105zanej z kszta\u0142towaniem polityki migracyjnej wobec najubo\u017cszych imigrant\u00f3w - zapowiadaj\u0105 organizatorzy. Cykl sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z debat, warsztat\u00f3w wspieraj\u0105cych dla kobiet oraz zaj\u0119\u0107 dla dzieci. Udzia\u0142 wezm\u0105: Joanna Kostka, Joanna Subko, El\u017cbieta Migra-W\u00f3jtowicz, Prowadzenie: Katarzyna Czarnota. Wi\u0119cej o wydarzeniu na stronie kultura.poznan.pl",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122543",
        "name": "Debata online Romnie i Romowie rumu\u0144scy. Spo\u0142eczne archiwum (nie)widzialno\u015bci od 1993 do 2020 roku",
        "description": "Debata oraz prezentacja archiwalnych zdj\u0119\u0107 dotycz\u0105cych historii imigracji Rom\u00f3w z Rumunii do Polski. Wydarzenie otworzy cykl S\u0105siedztwo nie/widzialne, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem jest stworzenie platformy do wsp\u00f3\u0142pracy i rozmowy na tematy zwi\u0105zane z s\u0105siedztwem, rasizmem, edukacj\u0105 i r\u00f3\u017cnymi formami wykluczenia, kt\u00f3rego do\u015bwiadczaj\u0105 Romnie i Romowie, ale r\u00f3wnie\u017c inne grupy spo\u0142eczne. - Przyjrzymy si\u0119 tak\u017ce dyskryminacji zwi\u0105zanej z kszta\u0142towaniem polityki migracyjnej wobec najubo\u017cszych imigrant\u00f3w - zapowiadaj\u0105 organizatorzy. Cykl sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z debat, warsztat\u00f3w wspieraj\u0105cych dla kobiet oraz zaj\u0119\u0107 dla dzieci. Udzia\u0142 wezm\u0105: Joanna Kostka, Joanna Subko, El\u017cbieta Migra-W\u00f3jtowicz, Prowadzenie: Katarzyna Czarnota. Wi\u0119cej o wydarzeniu na stronie kultura.poznan.pl",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122545",
        "name": "E.T.A. Hoffmann w Poznaniu - spotkanie online",
        "description": "E.T.A. Hoffmann - kim by\u0142 autor \"Dziadka do orzech\u00f3w\"? Czym zajmowa\u0142 si\u0119 mieszkaj\u0105c w Poznaniu? Kim by\u0142a dla niego Michalina Rohrer - Trzci\u0144ska? Prawnik z wykszta\u0142cenia, podziwiany jako pisarz, autor ba\u015bni \"Dziadek do orzech\u00f3w, kompozytor, malarz, karykaturzysta i rysownik ilustruj\u0105cy w\u0142asne dzie\u0142a, re\u017cyser i scenarzysta teatralny oraz krytyk muzyczny. E.T.A. Hoffmann to jeden z czo\u0142owych przedstawicieli niemieckiej literatury romantycznej, ze wzgl\u0119du na wszechstronn\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105 okre\u015blany mianem uniwersalnego geniusza. O barwnym \u017cyciu Hoffmanna w Poznaniu opowie badaczka tego epizodu i wsp\u00f3\u0142autorka po\u015bwi\u0119conej mu ksi\u0105\u017cki \"E.T.A. Hoffmann w Poznaniu 1800-1802\" - dr Ewa P\u0142omi\u0144ska-Krawiec. Rozmowa b\u0119dzie przeplatana muzycznymi fragmentami \"Dziadka do orzech\u00f3w\" w wykonaniu uczni\u00f3w Pozna\u0144skiej Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej Szko\u0142y Muzycznej II stopnia im. Mieczys\u0142awa Kar\u0142owicza w Poznaniu. dr Ewa P\u0142omi\u0144ska-Krawiec, wyk\u0142adowczyni w Instytucie Filologii Germa\u0144skiej UAM w Poznaniu, interesuje si\u0119 stosunkami polsko-niemieckimi oraz stereotypowym obrazem Polak\u00f3w i Niemc\u00f3w w literaturze XIX w. rozmow\u0119 online na facebooku Baraku Kultury. Po zako\u0144czeniu transmisji zostanie ona zapisana oraz umieszczona na YouTube Baraku Kultury - link udost\u0119pnimy w po\u015bcie w wydarzeniu. Rysunek wykorzystywany w grafice jest autorstwa Steffena Fausta. Wydarzenie zrealizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z Miastem Pozna\u0144 oraz Wydzia\u0142em Rozwoju Miasta i Wsp\u00f3\u0142pracy Mi\u0119dzynarodowej. #pozna\u0144wspiera",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122545",
        "name": "E.T.A. Hoffmann w Poznaniu - spotkanie online",
        "description": "E.T.A. Hoffmann - kim by\u0142 autor \"Dziadka do orzech\u00f3w\"? Czym zajmowa\u0142 si\u0119 mieszkaj\u0105c w Poznaniu? Kim by\u0142a dla niego Michalina Rohrer - Trzci\u0144ska? Prawnik z wykszta\u0142cenia, podziwiany jako pisarz, autor ba\u015bni \"Dziadek do orzech\u00f3w, kompozytor, malarz, karykaturzysta i rysownik ilustruj\u0105cy w\u0142asne dzie\u0142a, re\u017cyser i scenarzysta teatralny oraz krytyk muzyczny. E.T.A. Hoffmann to jeden z czo\u0142owych przedstawicieli niemieckiej literatury romantycznej, ze wzgl\u0119du na wszechstronn\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105 okre\u015blany mianem uniwersalnego geniusza. O barwnym \u017cyciu Hoffmanna w Poznaniu opowie badaczka tego epizodu i wsp\u00f3\u0142autorka po\u015bwi\u0119conej mu ksi\u0105\u017cki \"E.T.A. Hoffmann w Poznaniu 1800-1802\" - dr Ewa P\u0142omi\u0144ska-Krawiec. Rozmowa b\u0119dzie przeplatana muzycznymi fragmentami \"Dziadka do orzech\u00f3w\" w wykonaniu uczni\u00f3w Pozna\u0144skiej Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej Szko\u0142y Muzycznej II stopnia im. Mieczys\u0142awa Kar\u0142owicza w Poznaniu. dr Ewa P\u0142omi\u0144ska-Krawiec, wyk\u0142adowczyni w Instytucie Filologii Germa\u0144skiej UAM w Poznaniu, interesuje si\u0119 stosunkami polsko-niemieckimi oraz stereotypowym obrazem Polak\u00f3w i Niemc\u00f3w w literaturze XIX w. rozmow\u0119 online na facebooku Baraku Kultury. Po zako\u0144czeniu transmisji zostanie ona zapisana oraz umieszczona na YouTube Baraku Kultury - link udost\u0119pnimy w po\u015bcie w wydarzeniu. Rysunek wykorzystywany w grafice jest autorstwa Steffena Fausta. Wydarzenie zrealizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z Miastem Pozna\u0144 oraz Wydzia\u0142em Rozwoju Miasta i Wsp\u00f3\u0142pracy Mi\u0119dzynarodowej. #pozna\u0144wspiera",
        "category": "Konferencje, spotkania i wyk\u0142ady"
    },
    {
        "event_id": "122460",
        "name": "Ed Sheeran Night - koncert PRZENIESIONY NA 07.05.2021",
        "description": "Wyj\u0105tkowy koncert, podczas kt\u00f3rego b\u0119dzie mo\u017cna wyruszy\u0107 w akustyczn\u0105 podr\u00f3\u017c przez tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Eda Sheerana! Na tym jednak nie koniec! Dla bardziej wymagaj\u0105cych s\u0142uchaczy, artysta zrobi uk\u0142on r\u00f3wnie\u017c w stron\u0119 mniej popularnych, ale r\u00f3wnie pi\u0119knych utwor\u00f3w brytyjskiego wykonawcy! Przez wiecz\u00f3r poprowadzi Was wroc\u0142awski gitarzysta i wokalista - Wojtek Kie\u0142basa, z kt\u00f3rym niejednokrotnie mieli\u015bmy ju\u017c do czynienia na naszej scenie... opr.sw Bilety - 30 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122460",
        "name": "Ed Sheeran Night - koncert PRZENIESIONY NA 07.05.2021",
        "description": "Wyj\u0105tkowy koncert, podczas kt\u00f3rego b\u0119dzie mo\u017cna wyruszy\u0107 w akustyczn\u0105 podr\u00f3\u017c przez tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Eda Sheerana! Na tym jednak nie koniec! Dla bardziej wymagaj\u0105cych s\u0142uchaczy, artysta zrobi uk\u0142on r\u00f3wnie\u017c w stron\u0119 mniej popularnych, ale r\u00f3wnie pi\u0119knych utwor\u00f3w brytyjskiego wykonawcy! Przez wiecz\u00f3r poprowadzi Was wroc\u0142awski gitarzysta i wokalista - Wojtek Kie\u0142basa, z kt\u00f3rym niejednokrotnie mieli\u015bmy ju\u017c do czynienia na naszej scenie... opr.sw Bilety - 30 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122462",
        "name": "Pozna\u0144ski Klub Podr\u00f3\u017cnika - spotkanie z Kamil\u0105 Kielar",
        "description": "Ewa Witczak zaprasza na spotkanie z Kamil\u0105 Kielar pt. \"Bia\u0142o na czarnym. Nied\u017awiedzie - duchy\". Wyprawa zosta\u0142a nagrodzona Kolosem w kategorii \"Podr\u00f3\u017c Roku\" oraz uhonorowana najlepszym pokazem Kolos\u00f3w. Wyprawa nagrodzona zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c przez National Geographic Traveler jako podr\u00f3\u017c roku. \"Bia\u0142o na czarnym\" to samotna wyprawa kajakiem morskim po Pacyfiku w poszukiwaniu najrzadszego typu nied\u017awiedzi na \u015bwiecie, tak zwanych nied\u017awiedzi duch\u00f3w. Dzi\u0119ki rzadkiej mutacji nied\u017awiedzie czarne s\u0105 ca\u0142kowicie bia\u0142e i nie s\u0105 to albinosy. \u017byj\u0105 w soczy\u015bcie zielonych p\u00f3\u0142nocnych lasach deszczowych, wi\u0119c bia\u0142e zwierz\u0119ta wygl\u0105daj\u0105 w nich ca\u0142kowicie nierealnie. Ale nied\u017awiedzie to tylko przyczynek do m\u00f3wienia o niezwykle cennym \u015brodowisku, dramatycznej sytuacji w morzach i oceanach i walce o jeden z najcenniejszych zak\u0105tk\u00f3w \u015bwiata. Sama podr\u00f3\u017c kajakiem to codzienne zmagania z morskim \u017cywio\u0142em: p\u0142ywami, pr\u0105dami i sztormami (obszar ten jest na 4. miejscu najtrudniejszych dr\u00f3g morskich \u015bwiata). Bardzo bliskie spotkania z wielorybami, konfrontacje z lwami morskimi i nieustaj\u0105ca obserwacja przyrody - nad wod\u0105, pod wod\u0105 i w lesie. Kamila Kielar - Od kilkunastu lat smakuje p\u00f3\u0142noc. Skupia si\u0119 na wyjazdach typu adventure, g\u0142\u00f3wnie samotnych, bo fascynuje j\u0105 \u0142\u0105czenie specjalistycznych umiej\u0119tno\u015bci z mocn\u0105 psychik\u0105. W outdoorze \u0142\u0105cznie sp\u0119dzi\u0142a kilka lat, biegle porusza si\u0119 w sztuce bushcraftu. W 2018 samotnie przep\u0142yn\u0119\u0142a ponad 500km kajakiem morskim po Pacyfiku u wybrze\u017cy Kolumbii Brytyjskiej w poszukiwaniu nied\u017awiedzi-duch\u00f3w, najrzadszych nied\u017awiedzi na \u015bwiecie. W 2017 samotnie przesz\u0142a 4700km po szlaku Pacific Crest Trail, wcze\u015bniej - r\u00f3wnie\u017c sama - przejecha\u0142a rowerem Jukon w zimie, Alask\u0119 i Kamczatk\u0119. W Laponii i na Alasce miesi\u0105cami w\u0119drowa\u0142a, zar\u00f3wno zim\u0105, jak i latem. Kanadyjskie Terytoria P\u00f3\u0142nocno-Zachodnie przemierza\u0142a samotnie na nartach przy temperaturach spadaj\u0105cych do -48 stopni. Lider etap\u00f3w w wielkich sztafetach rowerowych: Afryka Nowaka i Bike Jamboree. Zajmuje si\u0119 etologi\u0105 du\u017cych drapie\u017cnik\u00f3w i nawet je fotografuje. Zawodowo pisze, opowiada, szkoli oraz lideruje. Laureatka Kolosa za podr\u00f3\u017c roku i dw\u00f3ch wyr\u00f3\u017cnie\u0144, nominowana do nagrody National Geographic Traveler, wyr\u00f3\u017cniona nagrod\u0105 im. Tonego Halika. Wygrywa\u0142a outdoorowe konkursy fotograficzne w USA i Kanadzie. Wyst\u0119puje z pokazami na najwi\u0119kszych scenach w Polsce, pojawia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na mi\u0119dzynarodowych festiwalach (Kanada, Ukraina, Czechy, S\u0142owacja). Bilety w cenie 36 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122462",
        "name": "Pozna\u0144ski Klub Podr\u00f3\u017cnika - spotkanie z Kamil\u0105 Kielar",
        "description": "Ewa Witczak zaprasza na spotkanie z Kamil\u0105 Kielar pt. \"Bia\u0142o na czarnym. Nied\u017awiedzie - duchy\". Wyprawa zosta\u0142a nagrodzona Kolosem w kategorii \"Podr\u00f3\u017c Roku\" oraz uhonorowana najlepszym pokazem Kolos\u00f3w. Wyprawa nagrodzona zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c przez National Geographic Traveler jako podr\u00f3\u017c roku. \"Bia\u0142o na czarnym\" to samotna wyprawa kajakiem morskim po Pacyfiku w poszukiwaniu najrzadszego typu nied\u017awiedzi na \u015bwiecie, tak zwanych nied\u017awiedzi duch\u00f3w. Dzi\u0119ki rzadkiej mutacji nied\u017awiedzie czarne s\u0105 ca\u0142kowicie bia\u0142e i nie s\u0105 to albinosy. \u017byj\u0105 w soczy\u015bcie zielonych p\u00f3\u0142nocnych lasach deszczowych, wi\u0119c bia\u0142e zwierz\u0119ta wygl\u0105daj\u0105 w nich ca\u0142kowicie nierealnie. Ale nied\u017awiedzie to tylko przyczynek do m\u00f3wienia o niezwykle cennym \u015brodowisku, dramatycznej sytuacji w morzach i oceanach i walce o jeden z najcenniejszych zak\u0105tk\u00f3w \u015bwiata. Sama podr\u00f3\u017c kajakiem to codzienne zmagania z morskim \u017cywio\u0142em: p\u0142ywami, pr\u0105dami i sztormami (obszar ten jest na 4. miejscu najtrudniejszych dr\u00f3g morskich \u015bwiata). Bardzo bliskie spotkania z wielorybami, konfrontacje z lwami morskimi i nieustaj\u0105ca obserwacja przyrody - nad wod\u0105, pod wod\u0105 i w lesie. Kamila Kielar - Od kilkunastu lat smakuje p\u00f3\u0142noc. Skupia si\u0119 na wyjazdach typu adventure, g\u0142\u00f3wnie samotnych, bo fascynuje j\u0105 \u0142\u0105czenie specjalistycznych umiej\u0119tno\u015bci z mocn\u0105 psychik\u0105. W outdoorze \u0142\u0105cznie sp\u0119dzi\u0142a kilka lat, biegle porusza si\u0119 w sztuce bushcraftu. W 2018 samotnie przep\u0142yn\u0119\u0142a ponad 500km kajakiem morskim po Pacyfiku u wybrze\u017cy Kolumbii Brytyjskiej w poszukiwaniu nied\u017awiedzi-duch\u00f3w, najrzadszych nied\u017awiedzi na \u015bwiecie. W 2017 samotnie przesz\u0142a 4700km po szlaku Pacific Crest Trail, wcze\u015bniej - r\u00f3wnie\u017c sama - przejecha\u0142a rowerem Jukon w zimie, Alask\u0119 i Kamczatk\u0119. W Laponii i na Alasce miesi\u0105cami w\u0119drowa\u0142a, zar\u00f3wno zim\u0105, jak i latem. Kanadyjskie Terytoria P\u00f3\u0142nocno-Zachodnie przemierza\u0142a samotnie na nartach przy temperaturach spadaj\u0105cych do -48 stopni. Lider etap\u00f3w w wielkich sztafetach rowerowych: Afryka Nowaka i Bike Jamboree. Zajmuje si\u0119 etologi\u0105 du\u017cych drapie\u017cnik\u00f3w i nawet je fotografuje. Zawodowo pisze, opowiada, szkoli oraz lideruje. Laureatka Kolosa za podr\u00f3\u017c roku i dw\u00f3ch wyr\u00f3\u017cnie\u0144, nominowana do nagrody National Geographic Traveler, wyr\u00f3\u017cniona nagrod\u0105 im. Tonego Halika. Wygrywa\u0142a outdoorowe konkursy fotograficzne w USA i Kanadzie. Wyst\u0119puje z pokazami na najwi\u0119kszych scenach w Polsce, pojawia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na mi\u0119dzynarodowych festiwalach (Kanada, Ukraina, Czechy, S\u0142owacja). Bilety w cenie 36 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122551",
        "name": "Koncert z okazji 100. rocznicy urodzin Astora Piazzolli",
        "description": "Program Astor Piazzolla - Ave Maria Tadeusz Bogusz - akordeon Astor Piazzolla - Chau Paris Huber Capaja - akordeon Astor Piazzolla - Flora's game Pawe\u0142 S\u0142awi\u0144ski - akordeon Astor Piazzolla - Oblivion Marta Michalak - skrzypce Weronika Grenda - alt\u00f3wka Astor Piazzolla - Cykl Anio\u0142a (Milonga del angel, Muerte del Angel i Resurection del Angel) Kamil Topaczewski - akordeon Kateryna Bahrii - akordeon Astor Piazzolla - Escualo Herman \u017batuchin - akordeon Aleksandra Ciapa - alt\u00f3wka Astor Piazzolla - Cztery pory roku w Buenos Aires -\u00a0Lato Trio z OSM II st. im. J. Kaliszewskiej z kl. kameralnej mgr Joanny Karpacz-Kowalkowskiej Zofia Olesik - skrzypce Oliwia Nowak - wiolonczela Eryk Lego\u0144 - akordeon Astor Piazzolla - Fuga y misterio Aleksandra Rorot - skrzypce Grzegorz Uran - akordeon Katarzyna Sobich - fortepian Katarzyna Schmidt-Prze\u017adziecka - gitara basowa Astor Piazzolla - Primavera Portena Barbara \u017bo\u0142nierczyk - skrzypce Herman \u017batuchin - akordeon Wiktor Wilgocki - gitara Agata Su\u0142kowska - wiolonczela Weronika Omieto\u0144ska -\u00a0fortepian Astor Piazzolla - Libertango Orkiestra Uniwersytecka Centrum Kultury Studenckiej Uniwersytetu Przyrodniczego w Poznaniu Mateusz MJ Sibilski - dyrygent Udzia\u0142 w koncercie wy\u0142\u0105cznie w maseczkach, z zachowaniem dystansu spo\u0142ecznego. Liczba miejsc - z powodu pandemii - ograniczona. Bezp\u0142atne wej\u015bci\u00f3wki b\u0119d\u0105 wydawane bezpo\u015brednio przed koncertem. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122551",
        "name": "Koncert z okazji 100. rocznicy urodzin Astora Piazzolli",
        "description": "Program Astor Piazzolla - Ave Maria Tadeusz Bogusz - akordeon Astor Piazzolla - Chau Paris Huber Capaja - akordeon Astor Piazzolla - Flora's game Pawe\u0142 S\u0142awi\u0144ski - akordeon Astor Piazzolla - Oblivion Marta Michalak - skrzypce Weronika Grenda - alt\u00f3wka Astor Piazzolla - Cykl Anio\u0142a (Milonga del angel, Muerte del Angel i Resurection del Angel) Kamil Topaczewski - akordeon Kateryna Bahrii - akordeon Astor Piazzolla - Escualo Herman \u017batuchin - akordeon Aleksandra Ciapa - alt\u00f3wka Astor Piazzolla - Cztery pory roku w Buenos Aires -\u00a0Lato Trio z OSM II st. im. J. Kaliszewskiej z kl. kameralnej mgr Joanny Karpacz-Kowalkowskiej Zofia Olesik - skrzypce Oliwia Nowak - wiolonczela Eryk Lego\u0144 - akordeon Astor Piazzolla - Fuga y misterio Aleksandra Rorot - skrzypce Grzegorz Uran - akordeon Katarzyna Sobich - fortepian Katarzyna Schmidt-Prze\u017adziecka - gitara basowa Astor Piazzolla - Primavera Portena Barbara \u017bo\u0142nierczyk - skrzypce Herman \u017batuchin - akordeon Wiktor Wilgocki - gitara Agata Su\u0142kowska - wiolonczela Weronika Omieto\u0144ska -\u00a0fortepian Astor Piazzolla - Libertango Orkiestra Uniwersytecka Centrum Kultury Studenckiej Uniwersytetu Przyrodniczego w Poznaniu Mateusz MJ Sibilski - dyrygent Udzia\u0142 w koncercie wy\u0142\u0105cznie w maseczkach, z zachowaniem dystansu spo\u0142ecznego. Liczba miejsc - z powodu pandemii - ograniczona. Bezp\u0142atne wej\u015bci\u00f3wki b\u0119d\u0105 wydawane bezpo\u015brednio przed koncertem. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122549",
        "name": "Koncert w ramach IV Og\u00f3lnopolskiej Sesji Naukowej - W kr\u0119gu kameralistyki fortepianowej",
        "description": "Program W. A. Mozart - Kwartet fortepianowy g-moll KV 478: Allegro - Andante - Rondo Dominika Pacyna - fortepian Weronika Bagniewska - skrzypce Weronika Grenda - alt\u00f3wka Ignacy Krzemi\u0144ski-Iwan - wiolonczela F. Mendelssohn-Bartholdy - Trio na skrzypce, alt\u00f3wk\u0119 i fortepian Anna Kutkowska - skrzypce Julia Polowczyk - alt\u00f3wka Jan Gzella - fortepian S. Rachmaninow - Trio elegijne g-moll nr 1 Julia Dmochowska - fortepian Maria Gzyl - skrzypce Dominik Drewniak - wiolonczela M. Moszkowski - Suita na dwoje skrzypiec i fortepian g-moll op. 71: Allegro energico - Allegro moderato - Lento assai - Molto vivace Malwina Galara - skrzypce Filip Rajski - skrzypce Aniela Madera - fortepian opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122549",
        "name": "Koncert w ramach IV Og\u00f3lnopolskiej Sesji Naukowej - W kr\u0119gu kameralistyki fortepianowej",
        "description": "Program W. A. Mozart - Kwartet fortepianowy g-moll KV 478: Allegro - Andante - Rondo Dominika Pacyna - fortepian Weronika Bagniewska - skrzypce Weronika Grenda - alt\u00f3wka Ignacy Krzemi\u0144ski-Iwan - wiolonczela F. Mendelssohn-Bartholdy - Trio na skrzypce, alt\u00f3wk\u0119 i fortepian Anna Kutkowska - skrzypce Julia Polowczyk - alt\u00f3wka Jan Gzella - fortepian S. Rachmaninow - Trio elegijne g-moll nr 1 Julia Dmochowska - fortepian Maria Gzyl - skrzypce Dominik Drewniak - wiolonczela M. Moszkowski - Suita na dwoje skrzypiec i fortepian g-moll op. 71: Allegro energico - Allegro moderato - Lento assai - Molto vivace Malwina Galara - skrzypce Filip Rajski - skrzypce Aniela Madera - fortepian opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122548",
        "name": "Wielkopolska Press Photo 2020 - wystawa pokonkursowa",
        "description": "Protok\u00f3\u0142 z obrad Jury Konkursu Fotograficznego \"Wielkopolska Press Photo 2020\" Jury w sk\u0142adzie: Mariusz Forecki (fotoreporter) - przewodnicz\u0105cy,\u00a0Anna Molter,\u00a0\u00a0Tomasz Reiss,\u00a0W\u0142adys\u0142aw Nielipi\u0144ski (WBPiCAK w Poznaniu),\u00a0Mateusz Kiszka (WBPiCAK w Poznaniu) - sekretarz po obejrzeniu 239 zdj\u0119\u0107 pojedynczych i 1021 zdj\u0119\u0107 w 141 zestawach (razem - 1260 zdj\u0119\u0107) nades\u0142anych przez 67 autor\u00f3w w sze\u015bciu kategoriach tematycznych postanowi\u0142o dokona\u0107 wyboru zdj\u0119\u0107 do wystawy i przyzna\u0107 nagrody finansowe ufundowane przez Wojew\u00f3dzk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 i Centrum Animacji Kultury w Poznaniu. Do pokonkursowej wystawy Jury zaakceptowa\u0142o 30 zdj\u0119\u0107 pojedynczych i 29 zestaw\u00f3w 29 autor\u00f3w. Wi\u0119cej informacji i katalog na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122548",
        "name": "Wielkopolska Press Photo 2020 - wystawa pokonkursowa",
        "description": "Protok\u00f3\u0142 z obrad Jury Konkursu Fotograficznego \"Wielkopolska Press Photo 2020\" Jury w sk\u0142adzie: Mariusz Forecki (fotoreporter) - przewodnicz\u0105cy,\u00a0Anna Molter,\u00a0\u00a0Tomasz Reiss,\u00a0W\u0142adys\u0142aw Nielipi\u0144ski (WBPiCAK w Poznaniu),\u00a0Mateusz Kiszka (WBPiCAK w Poznaniu) - sekretarz po obejrzeniu 239 zdj\u0119\u0107 pojedynczych i 1021 zdj\u0119\u0107 w 141 zestawach (razem - 1260 zdj\u0119\u0107) nades\u0142anych przez 67 autor\u00f3w w sze\u015bciu kategoriach tematycznych postanowi\u0142o dokona\u0107 wyboru zdj\u0119\u0107 do wystawy i przyzna\u0107 nagrody finansowe ufundowane przez Wojew\u00f3dzk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 i Centrum Animacji Kultury w Poznaniu. Do pokonkursowej wystawy Jury zaakceptowa\u0142o 30 zdj\u0119\u0107 pojedynczych i 29 zestaw\u00f3w 29 autor\u00f3w. Wi\u0119cej informacji i katalog na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122481",
        "name": "Design Thinking - my\u015blenie projektowe w praktyce",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: My\u015blenie projektowe - nowe wyzwanie dla biznesu Zasady Design Thinking Jak wykorzysta\u0107 my\u015blenie dywergencyjne i konwergencyjne Filozofia DT i kluczowe etapy przygotowuj\u0105ce do realizacji procesu Kreatywny zesp\u00f3\u0142 Etapy procesu DT Od wyzwania do prototypu - praktyczne podej\u015bcie do tworzenia innowacji DT i co dalej? Termin:\u00a010-12 marca 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie! Podziel si\u0119",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122481",
        "name": "Design Thinking - my\u015blenie projektowe w praktyce",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: My\u015blenie projektowe - nowe wyzwanie dla biznesu Zasady Design Thinking Jak wykorzysta\u0107 my\u015blenie dywergencyjne i konwergencyjne Filozofia DT i kluczowe etapy przygotowuj\u0105ce do realizacji procesu Kreatywny zesp\u00f3\u0142 Etapy procesu DT Od wyzwania do prototypu - praktyczne podej\u015bcie do tworzenia innowacji DT i co dalej? Termin:\u00a010-12 marca 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie! Podziel si\u0119",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122541",
        "name": "Wystawa - Znane / Nieznane - edycja III 2021",
        "description": "Wystawa jest trzeci\u0105 prezentacj\u0105 Pracowni Otwartych Interpretacji Sztuki w Galerii Jerzego Piotrowicza. Pracownia istnieje od 2013 roku i dzia\u0142a w ramach Katedry Interdyscyplinarnej Wydzia\u0142u Edukacji Artystycznej i Kuratorstwa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu. Jej za\u0142o\u017cycielem i prowadz\u0105cym jest prof. UAP Rafa\u0142 Boettner-\u0141ubowski. Asystentem w Pracowni jest mgr Aleksander Radziszewski. W Pracowni bardzo cz\u0119sto powstaj\u0105 prace, kt\u00f3re podejmuj\u0105 dialog z istniej\u0105cymi ju\u017c dzie\u0142ami i postawami tw\u00f3rczymi w celu kreacji przekaz\u00f3w polemicznych i dialogicznych wobec wspomnianych \u017ar\u00f3de\u0142 inspiracji. W latach 2014-2018 Pracownia organizowa\u0142a co roku kameralne pokazy prac studenckich powsta\u0142ych pod jej patronatem w Galerii Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej \"Profil\" Centrum Kultury \"Zamek\" w Poznaniu. W roku 2019 - po raz pierwszy zaprezentowano prace studenckie Pracowni Otwartych Interpretacji Sztuki UAP w Galerii Jerzego Piotrowicza na wystawie pt. \"ZNANE/NIEZNANE\". Kurator wystawy: prof. Rafa\u0142 Boettner-\u0141ubowski Wsp\u00f3\u0142praca Aleksander Radziszewski",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122541",
        "name": "Wystawa - Znane / Nieznane - edycja III 2021",
        "description": "Wystawa jest trzeci\u0105 prezentacj\u0105 Pracowni Otwartych Interpretacji Sztuki w Galerii Jerzego Piotrowicza. Pracownia istnieje od 2013 roku i dzia\u0142a w ramach Katedry Interdyscyplinarnej Wydzia\u0142u Edukacji Artystycznej i Kuratorstwa Uniwersytetu Artystycznego w Poznaniu. Jej za\u0142o\u017cycielem i prowadz\u0105cym jest prof. UAP Rafa\u0142 Boettner-\u0141ubowski. Asystentem w Pracowni jest mgr Aleksander Radziszewski. W Pracowni bardzo cz\u0119sto powstaj\u0105 prace, kt\u00f3re podejmuj\u0105 dialog z istniej\u0105cymi ju\u017c dzie\u0142ami i postawami tw\u00f3rczymi w celu kreacji przekaz\u00f3w polemicznych i dialogicznych wobec wspomnianych \u017ar\u00f3de\u0142 inspiracji. W latach 2014-2018 Pracownia organizowa\u0142a co roku kameralne pokazy prac studenckich powsta\u0142ych pod jej patronatem w Galerii Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej \"Profil\" Centrum Kultury \"Zamek\" w Poznaniu. W roku 2019 - po raz pierwszy zaprezentowano prace studenckie Pracowni Otwartych Interpretacji Sztuki UAP w Galerii Jerzego Piotrowicza na wystawie pt. \"ZNANE/NIEZNANE\". Kurator wystawy: prof. Rafa\u0142 Boettner-\u0141ubowski Wsp\u00f3\u0142praca Aleksander Radziszewski",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122429",
        "name": "\"Czarnobyl\" - wystawa Jerzego Wierzbickiego",
        "description": "Fotografie z\u00a0cyklu\u00a0 \"Czarnobyl\" powsta\u0142y w\u00a0pa\u017adzierniku 2015 roku. Projekt ten jest efektem kilku dni, kt\u00f3re Jerzy Wierzbicki sp\u0119dzi\u0142 w\u00a0zamkni\u0119tej strefie wok\u00f3\u0142 elektrowni atomowej w\u00a0Czarnobylu na Ukrainie wraz z\u00a0dwoma by\u0142ymi pracownikami elektrowni j\u0105drowej. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 fotografii powsta\u0142a w\u00a0opuszczonym mie\u015bcie Prype\u0107 oraz w\u00a0okolicznych wioskach. Pokazuje zdewastowane postsowieckie pozosta\u0142o\u015bci w\u00a0zrujnowanej i\u00a0budz\u0105cej groz\u0119 industrialnej strefie, jaka powsta\u0142a wok\u00f3\u0142 kompleksu nuklearnego w\u00a0Czarnobylu. Trzydzie\u015bci pi\u0119\u0107 lat po eksplozji czwartego reaktora wok\u00f3\u0142 elektrowni j\u0105drowej nadal istnieje strefa zamkni\u0119ta, kt\u00f3ra rozci\u0105ga si\u0119 w\u00a0promieniu 30 km. Jak wspomina Wierzbicki: \"Pobyt w\u00a0tym dziwnym miejscu wywo\u0142a\u0142 u\u00a0mnie dwie refleksje. U\u0142omno\u015b\u0107 ludzkiej pychy w\u00a0pr\u00f3bach opanowania \u015bwiata przyrody oraz pot\u0119ga tej ostatniej, kt\u00f3ra na terenie zamkni\u0119tej strefy, wbrew obiegowej\u00a0opinii oraz faktycznie podwy\u017cszonego promieniowania, odradza si\u0119 fantastycznie. Czu\u0107 tam wci\u0105\u017c, mimo up\u0142ywu lat i\u00a0post\u0119puj\u0105cej dewastacji, absurdalno\u015b\u0107 komunistycznego systemu i\u00a0jego dehumanizuj\u0105cy charakter. Fotografie z\u00a0cyklu \"Czarnobyl\"\u00a0by\u0142y prezentowane m.in w\u00a0BBC news w\u00a02016 roku z\u00a0okazji 30. rocznicy katastrofy czarnobylskiej. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122429",
        "name": "\"Czarnobyl\" - wystawa Jerzego Wierzbickiego",
        "description": "Fotografie z\u00a0cyklu\u00a0 \"Czarnobyl\" powsta\u0142y w\u00a0pa\u017adzierniku 2015 roku. Projekt ten jest efektem kilku dni, kt\u00f3re Jerzy Wierzbicki sp\u0119dzi\u0142 w\u00a0zamkni\u0119tej strefie wok\u00f3\u0142 elektrowni atomowej w\u00a0Czarnobylu na Ukrainie wraz z\u00a0dwoma by\u0142ymi pracownikami elektrowni j\u0105drowej. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 fotografii powsta\u0142a w\u00a0opuszczonym mie\u015bcie Prype\u0107 oraz w\u00a0okolicznych wioskach. Pokazuje zdewastowane postsowieckie pozosta\u0142o\u015bci w\u00a0zrujnowanej i\u00a0budz\u0105cej groz\u0119 industrialnej strefie, jaka powsta\u0142a wok\u00f3\u0142 kompleksu nuklearnego w\u00a0Czarnobylu. Trzydzie\u015bci pi\u0119\u0107 lat po eksplozji czwartego reaktora wok\u00f3\u0142 elektrowni j\u0105drowej nadal istnieje strefa zamkni\u0119ta, kt\u00f3ra rozci\u0105ga si\u0119 w\u00a0promieniu 30 km. Jak wspomina Wierzbicki: \"Pobyt w\u00a0tym dziwnym miejscu wywo\u0142a\u0142 u\u00a0mnie dwie refleksje. U\u0142omno\u015b\u0107 ludzkiej pychy w\u00a0pr\u00f3bach opanowania \u015bwiata przyrody oraz pot\u0119ga tej ostatniej, kt\u00f3ra na terenie zamkni\u0119tej strefy, wbrew obiegowej\u00a0opinii oraz faktycznie podwy\u017cszonego promieniowania, odradza si\u0119 fantastycznie. Czu\u0107 tam wci\u0105\u017c, mimo up\u0142ywu lat i\u00a0post\u0119puj\u0105cej dewastacji, absurdalno\u015b\u0107 komunistycznego systemu i\u00a0jego dehumanizuj\u0105cy charakter. Fotografie z\u00a0cyklu \"Czarnobyl\"\u00a0by\u0142y prezentowane m.in w\u00a0BBC news w\u00a02016 roku z\u00a0okazji 30. rocznicy katastrofy czarnobylskiej. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122546",
        "name": "Dni \u015bw. Patryka 2021 - wydarzenia online",
        "description": "Pod patronatem Konsula Honorowego Irlandii w Poznaniu odb\u0119d\u0105 si\u0119 Dni \u015bw. Patryka. Osiemnaste Dni \u015bw. Patryka przenosz\u0105 si\u0119 w tym roku ca\u0142kowicie do internetu. Dni \u015bw. Patryka 2021 z zacisza domowej kanapy Punkty sta\u0142e: 8 marca Rozwi\u0105zanie konkursu plastycznego \"Z t\u0119sknoty za podr\u00f3\u017cami\" organizowanego w ramach projektu \"Irlandia w szkole\", wyniki zostan\u0105 opublikowane na stronie internetowej FKI i profilu na FB 13 marca Premiera \"Czytanie legendy\", opowie\u015b\u0107 o \u015bw. Patryku przygotowana przez Teatr u Przyjaci\u00f3\u0142, premiera na kanale you tube Fundacji 17 marca Wsp\u00f3lnie z Viral Session i Ambasad\u0105 Irlandii zapraszamy na premier\u0119 niezwyk\u0142ego muzycznego wydarzenia - Viral Session Chapter 3 20 marca Rodzinny Dzie\u0144 Irlandzki - wsp\u00f3lnie z Muzeum Archeologicznym w Poznaniu zapraszamy na nasz\u0105 tradycyjn\u0105, wsp\u00f3ln\u0105 patrykow\u0105 zabaw\u0119, tym razem dzi\u0119ki przeniesieniu imprezy do sieci w wydarzeniu b\u0119d\u0105 mogli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 wszyscy bez wzgl\u0119du na lokalizacj\u0119. godz. 9.00 - opublikowanie zdj\u0119\u0107 do konkursu \"Poszukiwanie koniczynek\" tym razem w wersji on-line ( facebook.com/muzarp ). 10 pierwszych os\u00f3b, kt\u00f3re policz\u0105 koniczynki i przy\u015bl\u0105 odpowied\u017a na maila: olga.adamczyk@muzarp.poznan.pl , otrzyma wspania\u0142e irlandzkie nagrody; godz. 10:00 i 11.30 - warsztaty on-line dla dzieci w wieku 7-10 lat, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mog\u0142y pozna\u0107 histori\u0119 \u015bw. Patryka i zwi\u0105zane z ni\u0105 opowie\u015bci. Przyjrzymy si\u0119 te\u017c archeologicznym \u015bladom zwi\u0105zanym z \u017cyciem \u015bw. Patryka oraz wykonamy ozdoby zwi\u0105zane z tym \u015bwi\u0119tem;\u00a0- Spotkanie planowane jest na platformie ZOOM.\u00a0 Zapisy poprzez formularz dost\u0119pny na stronie. godz. 13:00 - pokaz ta\u0144ca irlandzkiego prosto z dziedzi\u0144ca Muzeum Archeologicznego w wykonaniu tancerek ze szko\u0142y Etno Balans, w tym roku w wersji on-line (Facebook); godz. 14:00 - wirtualna podr\u00f3\u017c do Irlandii \u015bladami zabytk\u00f3w archeologicznych wyspy - do planowania podr\u00f3\u017cy zaprasza Justyna Mazurek-Schramm, Fundacja Kultury Irlandzkiej. Wyk\u0142ad odb\u0119dzie si\u0119 on-line na platformie Zoom (link dost\u0119powy zostanie opublikowany na www.muzarp.poznan.pl ). 20 marca Szmaragdowe C\u00e9il\u00ed online - wsp\u00f3lnie z Etno Balans i dziesi\u0119cioma polskimi zespo\u0142ami ta\u0144ca irlandzkiego zapraszamy na fantastyczn\u0105 taneczn\u0105 zabaw\u0119 online, szykujcie zielone stroje (b\u0119dzie konkurs) i baletki. Go\u015bciem specjalnym wydarzenia b\u0119dzie J.E. Emer O'Connell\u00a0 Ambasador Irlandii w Polsce. Szczeg\u00f3\u0142y w wydarzeniu na FB Fundacji i Etno Balans _ Wst\u0119p wolny, wi\u0119cej na stronie internetowej i profilu facebookowym Fundacji Kultury Irlandzkiej",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122546",
        "name": "Dni \u015bw. Patryka 2021 - wydarzenia online",
        "description": "Pod patronatem Konsula Honorowego Irlandii w Poznaniu odb\u0119d\u0105 si\u0119 Dni \u015bw. Patryka. Osiemnaste Dni \u015bw. Patryka przenosz\u0105 si\u0119 w tym roku ca\u0142kowicie do internetu. Dni \u015bw. Patryka 2021 z zacisza domowej kanapy Punkty sta\u0142e: 8 marca Rozwi\u0105zanie konkursu plastycznego \"Z t\u0119sknoty za podr\u00f3\u017cami\" organizowanego w ramach projektu \"Irlandia w szkole\", wyniki zostan\u0105 opublikowane na stronie internetowej FKI i profilu na FB 13 marca Premiera \"Czytanie legendy\", opowie\u015b\u0107 o \u015bw. Patryku przygotowana przez Teatr u Przyjaci\u00f3\u0142, premiera na kanale you tube Fundacji 17 marca Wsp\u00f3lnie z Viral Session i Ambasad\u0105 Irlandii zapraszamy na premier\u0119 niezwyk\u0142ego muzycznego wydarzenia - Viral Session Chapter 3 20 marca Rodzinny Dzie\u0144 Irlandzki - wsp\u00f3lnie z Muzeum Archeologicznym w Poznaniu zapraszamy na nasz\u0105 tradycyjn\u0105, wsp\u00f3ln\u0105 patrykow\u0105 zabaw\u0119, tym razem dzi\u0119ki przeniesieniu imprezy do sieci w wydarzeniu b\u0119d\u0105 mogli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 wszyscy bez wzgl\u0119du na lokalizacj\u0119. godz. 9.00 - opublikowanie zdj\u0119\u0107 do konkursu \"Poszukiwanie koniczynek\" tym razem w wersji on-line ( facebook.com/muzarp ). 10 pierwszych os\u00f3b, kt\u00f3re policz\u0105 koniczynki i przy\u015bl\u0105 odpowied\u017a na maila: olga.adamczyk@muzarp.poznan.pl , otrzyma wspania\u0142e irlandzkie nagrody; godz. 10:00 i 11.30 - warsztaty on-line dla dzieci w wieku 7-10 lat, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mog\u0142y pozna\u0107 histori\u0119 \u015bw. Patryka i zwi\u0105zane z ni\u0105 opowie\u015bci. Przyjrzymy si\u0119 te\u017c archeologicznym \u015bladom zwi\u0105zanym z \u017cyciem \u015bw. Patryka oraz wykonamy ozdoby zwi\u0105zane z tym \u015bwi\u0119tem;\u00a0- Spotkanie planowane jest na platformie ZOOM.\u00a0 Zapisy poprzez formularz dost\u0119pny na stronie. godz. 13:00 - pokaz ta\u0144ca irlandzkiego prosto z dziedzi\u0144ca Muzeum Archeologicznego w wykonaniu tancerek ze szko\u0142y Etno Balans, w tym roku w wersji on-line (Facebook); godz. 14:00 - wirtualna podr\u00f3\u017c do Irlandii \u015bladami zabytk\u00f3w archeologicznych wyspy - do planowania podr\u00f3\u017cy zaprasza Justyna Mazurek-Schramm, Fundacja Kultury Irlandzkiej. Wyk\u0142ad odb\u0119dzie si\u0119 on-line na platformie Zoom (link dost\u0119powy zostanie opublikowany na www.muzarp.poznan.pl ). 20 marca Szmaragdowe C\u00e9il\u00ed online - wsp\u00f3lnie z Etno Balans i dziesi\u0119cioma polskimi zespo\u0142ami ta\u0144ca irlandzkiego zapraszamy na fantastyczn\u0105 taneczn\u0105 zabaw\u0119 online, szykujcie zielone stroje (b\u0119dzie konkurs) i baletki. Go\u015bciem specjalnym wydarzenia b\u0119dzie J.E. Emer O'Connell\u00a0 Ambasador Irlandii w Polsce. Szczeg\u00f3\u0142y w wydarzeniu na FB Fundacji i Etno Balans _ Wst\u0119p wolny, wi\u0119cej na stronie internetowej i profilu facebookowym Fundacji Kultury Irlandzkiej",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122529",
        "name": "Wirtualny spacer po wystawie \"Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek\"",
        "description": "Wielkopolskie Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci zaprasza na niezwyk\u0142\u0105 wypraw\u0119 do barwnego \u015bwiata dziewi\u0119tnastowiecznej arystokracji. Od 8 marca ekspozycj\u0119 \"Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek\" wielbiciele sztuki i historii b\u0119d\u0105 mogli zwiedza\u0107 wirtualnie! Czas pandemii mocno utrudnia bezpo\u015bredni udzia\u0142 w kulturalnych wydarzeniach. Wielkopolskie Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom odbiorc\u00f3w wzbogaci\u0142o wi\u0119c sw\u0105 ofert\u0119 o dzia\u0142ania online. Ofert\u0119 film\u00f3w, spotka\u0144, wystaw oraz aktywno\u015bci edukacyjnych - od 8 marca uzupe\u0142ni wirtualny spacer po wystawie \"Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek\". Ekspozycja zago\u015bci\u0142a pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 w listopadzie ubieg\u0142ego roku. W stylowo zaaran\u017cowanych muzealnych salach zaprezentowano nietuzinkow\u0105 posta\u0107 Antoniego Radziwi\u0142\u0142a - jednego z najbardziej wp\u0142ywowych polskich polityk\u00f3w pierwszej po\u0142owy XIX w. Dyplomata, mecenas kultury, wszechstronny artysta, ale te\u017c kochaj\u0105cy m\u0105\u017c i ojciec przedstawiony zosta\u0142 na wielow\u0105tkowym tle epoki, w kt\u00f3rej przysz\u0142o mu dzia\u0142a\u0107 i \u017cy\u0107. Dzieje rodziny Radziwi\u0142\u0142\u00f3w w Wielkopolsce , po raz pierwszy zaprezentowano przez pryzmat korespondencji - wspania\u0142ych list\u00f3w autorstwa \u017cony i c\u00f3rek Namiestnika Wielkiego Ksi\u0119stwa Pozna\u0144skiego. Ekspozycj\u0119 prezentowan\u0105 w pozna\u0144skim Odwachu, mo\u017cna zwiedza\u0107 do ko\u0144ca miesi\u0105ca. Od 8 marca mo\u017cna j\u0105 b\u0119dzie tak\u017ce obejrze\u0107 w wersji wirtualnej i w domowym zaciszu, siedz\u0105c wygodnie w fotelu przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwyk\u0142ych czas\u00f3w i miejsc. Na wirtualnych go\u015bci czekaj\u0105 historyczne artefakty zwi\u0105zane z rodzin\u0105 Radziwi\u0142\u0142\u00f3w: wspania\u0142e portrety, widoki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych przebywali, mapy z I po\u0142owy XIX wieku, oraz listy, kt\u00f3rych lektura pozwoli zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w fascynuj\u0105ce, prywatne \u017cycie arystokratycznego rodu. Wirtualna ods\u0142ona wystawy b\u0119dzie dost\u0119pna na stronie internetowej Wielkopolskiego Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci od 8 marca. Wszystkich, kt\u00f3rzy chc\u0105 zobaczy\u0107 osobi\u015bcie wystaw\u0119 Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek informujemy, \u017ce mo\u017cna j\u0105 zwiedza\u0107 do 31 marca w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919, od wtorku do niedzieli w godz.: 10.00-16.00. Klink do spaceru opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122529",
        "name": "Wirtualny spacer po wystawie \"Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek\"",
        "description": "Wielkopolskie Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci zaprasza na niezwyk\u0142\u0105 wypraw\u0119 do barwnego \u015bwiata dziewi\u0119tnastowiecznej arystokracji. Od 8 marca ekspozycj\u0119 \"Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek\" wielbiciele sztuki i historii b\u0119d\u0105 mogli zwiedza\u0107 wirtualnie! Czas pandemii mocno utrudnia bezpo\u015bredni udzia\u0142 w kulturalnych wydarzeniach. Wielkopolskie Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom odbiorc\u00f3w wzbogaci\u0142o wi\u0119c sw\u0105 ofert\u0119 o dzia\u0142ania online. Ofert\u0119 film\u00f3w, spotka\u0144, wystaw oraz aktywno\u015bci edukacyjnych - od 8 marca uzupe\u0142ni wirtualny spacer po wystawie \"Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek\". Ekspozycja zago\u015bci\u0142a pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 w listopadzie ubieg\u0142ego roku. W stylowo zaaran\u017cowanych muzealnych salach zaprezentowano nietuzinkow\u0105 posta\u0107 Antoniego Radziwi\u0142\u0142a - jednego z najbardziej wp\u0142ywowych polskich polityk\u00f3w pierwszej po\u0142owy XIX w. Dyplomata, mecenas kultury, wszechstronny artysta, ale te\u017c kochaj\u0105cy m\u0105\u017c i ojciec przedstawiony zosta\u0142 na wielow\u0105tkowym tle epoki, w kt\u00f3rej przysz\u0142o mu dzia\u0142a\u0107 i \u017cy\u0107. Dzieje rodziny Radziwi\u0142\u0142\u00f3w w Wielkopolsce , po raz pierwszy zaprezentowano przez pryzmat korespondencji - wspania\u0142ych list\u00f3w autorstwa \u017cony i c\u00f3rek Namiestnika Wielkiego Ksi\u0119stwa Pozna\u0144skiego. Ekspozycj\u0119 prezentowan\u0105 w pozna\u0144skim Odwachu, mo\u017cna zwiedza\u0107 do ko\u0144ca miesi\u0105ca. Od 8 marca mo\u017cna j\u0105 b\u0119dzie tak\u017ce obejrze\u0107 w wersji wirtualnej i w domowym zaciszu, siedz\u0105c wygodnie w fotelu przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwyk\u0142ych czas\u00f3w i miejsc. Na wirtualnych go\u015bci czekaj\u0105 historyczne artefakty zwi\u0105zane z rodzin\u0105 Radziwi\u0142\u0142\u00f3w: wspania\u0142e portrety, widoki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych przebywali, mapy z I po\u0142owy XIX wieku, oraz listy, kt\u00f3rych lektura pozwoli zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w fascynuj\u0105ce, prywatne \u017cycie arystokratycznego rodu. Wirtualna ods\u0142ona wystawy b\u0119dzie dost\u0119pna na stronie internetowej Wielkopolskiego Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci od 8 marca. Wszystkich, kt\u00f3rzy chc\u0105 zobaczy\u0107 osobi\u015bcie wystaw\u0119 Antoni Radziwi\u0142\u0142 oraz jego epoka w listach \u017cony i c\u00f3rek informujemy, \u017ce mo\u017cna j\u0105 zwiedza\u0107 do 31 marca w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919, od wtorku do niedzieli w godz.: 10.00-16.00. Klink do spaceru opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122537",
        "name": "Konkurs \"Polacy w \u015bwiecie znani z dzia\u0142alno\u015bci publicznej, misyjnej, naukowej, artystycznej i sportowej\"",
        "description": "Departament Edukacji i Nauki UMWW zaprasza do udzia\u0142u w kolejnej ju\u017c edycji konkursu \"Polacy w \u015bwiecie znani z dzia\u0142alno\u015bci publicznej, misyjnej, naukowej, artystycznej i sportowej\" pod has\u0142em \"Polscy medycy w \u015bwiecie\". Tegoroczny konkurs jest wyrazem szczeg\u00f3lnego uznania dla lekarzy, piel\u0119gniarek, ratownik\u00f3w medycznych, sanitariuszy, diagnost\u00f3w i wszystkich pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia, kt\u00f3rzy codziennie, nara\u017caj\u0105c swoje zdrowie, staj\u0105 na pierwszej linii frontu w walce z koronawirusem. Celem konkursu jest przedstawienie sukces\u00f3w Polak\u00f3w, kt\u00f3rych pionierskie badania, odkrycia naukowe, nowatorskie metody leczenia oraz przeprowadzone zabiegi i operacje wp\u0142yn\u0119\u0142y na kszta\u0142t dzisiejszej medycyny. \u015awiadomo\u015b\u0107, \u017ce nasza Ojczyzna da\u0142a \u015bwiatu tylu wybitnych medyk\u00f3w, napawa nas dum\u0105 z Polski oraz jej wybitnych reprezentant\u00f3w na przestrzeni wiek\u00f3w. Adresaci konkursu: - dzieci i m\u0142odzie\u017c z wielkopolskich przedszkoli, szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych. Zaanga\u017cowanie to ma s\u0142u\u017cy\u0107 rozwijaniu wra\u017cliwo\u015bci oraz kreatywno\u015bci poprzez tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105, uwra\u017cliwianie na pi\u0119kno otaczaj\u0105cego nas \u015bwiata i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 kulturow\u0105 oraz zach\u0119cenie do samodzielnej pracy przy wykorzystaniu r\u00f3\u017cnorodnych \u017ar\u00f3de\u0142 informacji i technik plastycznych. Termin sk\u0142adania prac konkursowych up\u0142ywa 10 kwietnia 2021 r. Rozstrzygni\u0119cie Konkursu nast\u0105pi 23 kwietnia 2021 r. podczas XXV Targ\u00f3w Edukacyjnych.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "122537",
        "name": "Konkurs \"Polacy w \u015bwiecie znani z dzia\u0142alno\u015bci publicznej, misyjnej, naukowej, artystycznej i sportowej\"",
        "description": "Departament Edukacji i Nauki UMWW zaprasza do udzia\u0142u w kolejnej ju\u017c edycji konkursu \"Polacy w \u015bwiecie znani z dzia\u0142alno\u015bci publicznej, misyjnej, naukowej, artystycznej i sportowej\" pod has\u0142em \"Polscy medycy w \u015bwiecie\". Tegoroczny konkurs jest wyrazem szczeg\u00f3lnego uznania dla lekarzy, piel\u0119gniarek, ratownik\u00f3w medycznych, sanitariuszy, diagnost\u00f3w i wszystkich pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia, kt\u00f3rzy codziennie, nara\u017caj\u0105c swoje zdrowie, staj\u0105 na pierwszej linii frontu w walce z koronawirusem. Celem konkursu jest przedstawienie sukces\u00f3w Polak\u00f3w, kt\u00f3rych pionierskie badania, odkrycia naukowe, nowatorskie metody leczenia oraz przeprowadzone zabiegi i operacje wp\u0142yn\u0119\u0142y na kszta\u0142t dzisiejszej medycyny. \u015awiadomo\u015b\u0107, \u017ce nasza Ojczyzna da\u0142a \u015bwiatu tylu wybitnych medyk\u00f3w, napawa nas dum\u0105 z Polski oraz jej wybitnych reprezentant\u00f3w na przestrzeni wiek\u00f3w. Adresaci konkursu: - dzieci i m\u0142odzie\u017c z wielkopolskich przedszkoli, szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych. Zaanga\u017cowanie to ma s\u0142u\u017cy\u0107 rozwijaniu wra\u017cliwo\u015bci oraz kreatywno\u015bci poprzez tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artystyczn\u0105, uwra\u017cliwianie na pi\u0119kno otaczaj\u0105cego nas \u015bwiata i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 kulturow\u0105 oraz zach\u0119cenie do samodzielnej pracy przy wykorzystaniu r\u00f3\u017cnorodnych \u017ar\u00f3de\u0142 informacji i technik plastycznych. Termin sk\u0142adania prac konkursowych up\u0142ywa 10 kwietnia 2021 r. Rozstrzygni\u0119cie Konkursu nast\u0105pi 23 kwietnia 2021 r. podczas XXV Targ\u00f3w Edukacyjnych.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "122540",
        "name": "Fake New - premiera ZINa & wystawa fotografii cz.I",
        "description": "Fotografie prezentowane w ZIN zosta\u0142y wybrane przez Franka Ammera i Agat\u0119 Po\u0142e\u0107 z Przestrzeni Roboczej w ramach FAKE NEW OPEN CALL, za wystaw\u0119 odpowiedzialna jest Anka Gregorczyk z FOTSPOT i Galerii Centrala \"Co \u0142\u0105czy Donalda Trump'a, inteligentn\u0105 lod\u00f3wk\u0119, prac\u0119 zdaln\u0105, 5G i mikroplastik?Dynamiczne zmiany technologiczne, \u015brodowiskowe i spo\u0142eczne oraz zwi\u0105zana z nimi ilo\u015b\u0107 docieraj\u0105cych do nas informacji sprawiaj\u0105, \u017ce coraz trudniej oceni\u0107 co jest prawdziwe, a co fa\u0142szywe. W kontrze do fakt\u00f3w popartych naukowo pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe teorie, kt\u00f3rych nie potrafimy zweryfikowa\u0107. Fabrykowanie informacji i rozpowszechnianie nawet najbardziej irracjonalnych teorii sta\u0142o si\u0119 dziecinnie \u0142atwe. Jak na nie reagowa\u0107? Czy powinni\u015bmy je zwalcza\u0107, przeciwstawiaj\u0105c im fakty, demaskowa\u0107 je, cenzurowa\u0107, a mo\u017ce wy\u015bmiewa\u0107 i bagatelizowa\u0107? Czy pozostawione same sobie stan\u0105 si\u0119 w ko\u0144cu cz\u0119\u015bci\u0105 \"nowej normalno\u015bci\"? Prezentujemy prace o\u015bmiorga tw\u00f3rc\u00f3w i tw\u00f3rczy\u0144, kt\u00f3rzy tworz\u0105 lub demaskuj\u0105 fa\u0142szywe narracje; interpretuj\u0105 wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 definicj\u0119 \"normalno\u015bci\" albo \"nowej normalno\u015bci\", poruszaj\u0105 tematyk\u0119 fake news\u00f3w, teorii spiskowych, wirtualnej rzeczywisto\u015bci, niedawnego do\u015bwiadczenia epidemii, w tym zamkni\u0119cia i \"przeniesienia\" \u017cycia do sieci.\" Uczestnicy wystawy Anastasiou Ioannis Bubak Joanna Budniak Basia Jurczykowski Oktawian Kasperczak Magdalena Sejud Agnieszka Soporowska Milena Xue Jiang ZIN b\u0119dzie mo\u017cna zakupi\u0107 w cenie 30 z\u0142 got\u00f3wka/przelew (32 PayPal) Ca\u0142o\u015b\u0107 przychodu ze sprzeda\u017cy pokryje koszty produkcji ZIN'a. UWAGA! Obowi\u0105zuje re\u017cim sanitarny i ogranicznona liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra mo\u017ce przebywa\u0107 jendocze\u015bnie w Galerii. Wydarzenie wsp\u00f3\u0142finansowane ze \u015brodk\u00f3w Miasta Pozna\u0144 #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122540",
        "name": "Fake New - premiera ZINa & wystawa fotografii cz.I",
        "description": "Fotografie prezentowane w ZIN zosta\u0142y wybrane przez Franka Ammera i Agat\u0119 Po\u0142e\u0107 z Przestrzeni Roboczej w ramach FAKE NEW OPEN CALL, za wystaw\u0119 odpowiedzialna jest Anka Gregorczyk z FOTSPOT i Galerii Centrala \"Co \u0142\u0105czy Donalda Trump'a, inteligentn\u0105 lod\u00f3wk\u0119, prac\u0119 zdaln\u0105, 5G i mikroplastik?Dynamiczne zmiany technologiczne, \u015brodowiskowe i spo\u0142eczne oraz zwi\u0105zana z nimi ilo\u015b\u0107 docieraj\u0105cych do nas informacji sprawiaj\u0105, \u017ce coraz trudniej oceni\u0107 co jest prawdziwe, a co fa\u0142szywe. W kontrze do fakt\u00f3w popartych naukowo pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe teorie, kt\u00f3rych nie potrafimy zweryfikowa\u0107. Fabrykowanie informacji i rozpowszechnianie nawet najbardziej irracjonalnych teorii sta\u0142o si\u0119 dziecinnie \u0142atwe. Jak na nie reagowa\u0107? Czy powinni\u015bmy je zwalcza\u0107, przeciwstawiaj\u0105c im fakty, demaskowa\u0107 je, cenzurowa\u0107, a mo\u017ce wy\u015bmiewa\u0107 i bagatelizowa\u0107? Czy pozostawione same sobie stan\u0105 si\u0119 w ko\u0144cu cz\u0119\u015bci\u0105 \"nowej normalno\u015bci\"? Prezentujemy prace o\u015bmiorga tw\u00f3rc\u00f3w i tw\u00f3rczy\u0144, kt\u00f3rzy tworz\u0105 lub demaskuj\u0105 fa\u0142szywe narracje; interpretuj\u0105 wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 definicj\u0119 \"normalno\u015bci\" albo \"nowej normalno\u015bci\", poruszaj\u0105 tematyk\u0119 fake news\u00f3w, teorii spiskowych, wirtualnej rzeczywisto\u015bci, niedawnego do\u015bwiadczenia epidemii, w tym zamkni\u0119cia i \"przeniesienia\" \u017cycia do sieci.\" Uczestnicy wystawy Anastasiou Ioannis Bubak Joanna Budniak Basia Jurczykowski Oktawian Kasperczak Magdalena Sejud Agnieszka Soporowska Milena Xue Jiang ZIN b\u0119dzie mo\u017cna zakupi\u0107 w cenie 30 z\u0142 got\u00f3wka/przelew (32 PayPal) Ca\u0142o\u015b\u0107 przychodu ze sprzeda\u017cy pokryje koszty produkcji ZIN'a. UWAGA! Obowi\u0105zuje re\u017cim sanitarny i ogranicznona liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra mo\u017ce przebywa\u0107 jendocze\u015bnie w Galerii. Wydarzenie wsp\u00f3\u0142finansowane ze \u015brodk\u00f3w Miasta Pozna\u0144 #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122459",
        "name": "Wystawa - Maciej \u015awieszewski. Hortis Linearis",
        "description": "Maciej \u015awieszewski od lat pozostaje znacz\u0105c\u0105 i rozpoznawaln\u0105 figur\u0105 sztuki gda\u0144skiej i nie tylko. Kontrowersyjny, niezale\u017cny, konfliktowy, od lat pod\u0105\u017ca swoj\u0105 osobn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 artystyczn\u0105 i dydaktyczn\u0105. wystawa dost\u0119pna w trybie online na stronach: Facebook Galerii Piekary Instagram Galerii Piekary Kana\u0142 YouTube Fundacji 9/11 Art Space Strona internetowa Galerii Piekary Strona internetowa Fundacji 9/11 Art Space",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "122459",
        "name": "Wystawa - Maciej \u015awieszewski. Hortis Linearis",
        "description": "Maciej \u015awieszewski od lat pozostaje znacz\u0105c\u0105 i rozpoznawaln\u0105 figur\u0105 sztuki gda\u0144skiej i nie tylko. Kontrowersyjny, niezale\u017cny, konfliktowy, od lat pod\u0105\u017ca swoj\u0105 osobn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 artystyczn\u0105 i dydaktyczn\u0105. wystawa dost\u0119pna w trybie online na stronach: Facebook Galerii Piekary Instagram Galerii Piekary Kana\u0142 YouTube Fundacji 9/11 Art Space Strona internetowa Galerii Piekary Strona internetowa Fundacji 9/11 Art Space",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "122559",
        "name": "Z cyklu Zamek z bliska - kr\u00f3tkie filmy online",
        "description": "Z cyklu Zamek z bliska - kr\u00f3tkie filmy, prezentuj\u0105ce intryguj\u0105ce w\u0105tki z historii zamku. Przewodnicy opowiadaj\u0105 o postaciach, kt\u00f3re mia\u0142y wp\u0142yw na jego wygl\u0105d i przybli\u017caj\u0105 elementy wystroju i wyposa\u017cenia budynku. Premiera w ka\u017cdy pi\u0105tek o g. 19 na Facebooku CK Zamek (z polskimi napisami i t\u0142umaczeniem na PJM). Filmy b\u0119d\u0105 potem dost\u0119pne na zamkowym kanale YouTube: 5.03, g. 19, odc. 5: O mozaikach z dawnej kaplicy zamkowej - opowiada Dorota \u017baglewska 12.03, g. 19, odc. 6: O przedstawieniach li\u015bci d\u0119bu - opowiada Agata Miatkowska-Go\u0142dyn 19.03, g. 19, odc. 7: O p\u0142askorze\u017abach z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej - opowiada Maciej Szymaniak 26.03, g. 19, odc. 8: Dokumenty znalezione podczas renowacji zamku - opowiada Dorota \u017baglewska",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "122559",
        "name": "Z cyklu Zamek z bliska - kr\u00f3tkie filmy online",
        "description": "Z cyklu Zamek z bliska - kr\u00f3tkie filmy, prezentuj\u0105ce intryguj\u0105ce w\u0105tki z historii zamku. Przewodnicy opowiadaj\u0105 o postaciach, kt\u00f3re mia\u0142y wp\u0142yw na jego wygl\u0105d i przybli\u017caj\u0105 elementy wystroju i wyposa\u017cenia budynku. Premiera w ka\u017cdy pi\u0105tek o g. 19 na Facebooku CK Zamek (z polskimi napisami i t\u0142umaczeniem na PJM). Filmy b\u0119d\u0105 potem dost\u0119pne na zamkowym kanale YouTube: 5.03, g. 19, odc. 5: O mozaikach z dawnej kaplicy zamkowej - opowiada Dorota \u017baglewska 12.03, g. 19, odc. 6: O przedstawieniach li\u015bci d\u0119bu - opowiada Agata Miatkowska-Go\u0142dyn 19.03, g. 19, odc. 7: O p\u0142askorze\u017abach z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej - opowiada Maciej Szymaniak 26.03, g. 19, odc. 8: Dokumenty znalezione podczas renowacji zamku - opowiada Dorota \u017baglewska",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "122394",
        "name": "Wystawa plenerowa - Po Wielkiej Wojnie. Nowa Europa 1918-1923",
        "description": "Kiedy tak naprawd\u0119 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pierwsza wojna \u015bwiatowa? Ile nowych pa\u0144stw pojawi\u0142o si\u0119 w\u00f3wczas na mapie? Jak d\u0142ugo trwa\u0142y dzia\u0142ania wojenne mimo zako\u0144czenia wojny? Czy milioner by\u0142 rzeczywi\u015bcie bogaty i co pierwsza wojna \u015bwiatowa zmieni\u0142a w sytuacji kobiet? Na te i inne pytania odpowiada wystawa plenerowa pt. Po Wielkiej Wojnie. Nowa Europa 1918 - 1923 , kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w Poznaniu. Ekspozycja, przygotowana przez Europejsk\u0105 Sie\u0107 Pami\u0119\u0107 i Solidarno\u015b\u0107 we wsp\u00f3\u0142pracy z mi\u0119dzynarodowym gronem historyk\u00f3w, stanowi pr\u00f3b\u0119 syntezy burzliwych pocz\u0105tk\u00f3w dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem historii Europy \u015arodkowo-Wschodniej. Sk\u0142ada si\u0119 na ni\u0105 ponad 200 uj\u0119tych w interaktywn\u0105 form\u0119 materia\u0142\u00f3w archiwalnych - fotografii, dokument\u00f3w, film\u00f3w, map oraz indywidualnych \u015bwiadectw pami\u0119ci. - Chcemy pokaza\u0107, \u017ce konsekwencje niekt\u00f3rych zjawisk sprzed 100 lat odczuwamy do dzi\u015b. Poprzez zestawienie r\u00f3\u017cnych interpretacji proces\u00f3w, kt\u00f3re rozegra\u0142y si\u0119 w naszym regionie po Wielkiej Wojnie, mo\u017cemy zaprezentowa\u0107 tak\u017ce odmienne wra\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych narod\u00f3w i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 obraz\u00f3w tego konfliktu utrwalonych w zbiorowej pami\u0119ci. - m\u00f3wi prof. Jan Rydel, koordynator strony polskiej w Europejskiej Sieci Pami\u0119\u0107 i Solidarno\u015b\u0107 (ENRS). Bogaty wyb\u00f3r materia\u0142\u00f3w pokazywanych na wystawie dokumentuje i u\u015bwiadamia niespotykan\u0105 skal\u0119 przemian, jakie zasz\u0142y w latach 1918-1923 w Europie. Pierwsza wojna \u015bwiatowa (1914-1918) ca\u0142kowicie zmieni\u0142a oblicze kontynentu. Na gruzach czterech mocarstw wyros\u0142o kilkana\u015bcie nowych pa\u0144stw. Prawie wszystkie granice zosta\u0142y wytyczone na nowo, cz\u0119sto na fali konflikt\u00f3w zbrojnych, do kt\u00f3rych dochodzi\u0142o jeszcze w ci\u0105gu kolejnych pi\u0119ciu lat od oficjalnego zako\u0144czenia wojny. W wielu miejscach procesy te zako\u0144czy\u0142y si\u0119 dopiero ok. 1923 roku. W wyniku \u015bcierania si\u0119 r\u00f3\u017cnych, cz\u0119sto odmiennych racji wy\u0142oni\u0142a si\u0119 tzw. Nowa Europa (okre\u015blenie u\u017cyte po raz pierwszy przez czechos\u0142owackiego prezydenta Tom\u00e1\u0161a G. Masaryka), w kt\u00f3rej cz\u0119\u015b\u0107 narod\u00f3w postrzega\u0142a wynik wojny jako ogromn\u0105 tragedi\u0119, a dla innych by\u0142 on kulminacj\u0105 wysi\u0142k\u00f3w w walce o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Wszystkie jednak po\u0142\u0105czy\u0142 trud odbudowy ze zniszcze\u0144 wojennych i wysi\u0142ki modernizacyjne przebiegaj\u0105ce w cieniu zmian nie tylko politycznych, ale tak\u017ce spo\u0142ecznych, gospodarczych i kulturalnych. Wystawa opowiada r\u00f3wnie\u017c o zmianach w sztuce, gdy\u017c pierwsza wojna \u015bwiatowa wzmocni\u0142a przekonanie o konieczno\u015bci dokonania odnowy moralnej dwudziestowiecznego cz\u0142owieka, co znalaz\u0142o wyraz w pojmowaniu roli artysty, jako osoby kszta\u0142tuj\u0105cej rzeczywisto\u015b\u0107 przez sztuk\u0119 - m\u00f3wi prof. Piotr Juszkiewicz (UAM),cz\u0142onek Rady Naukowej Wystawy. Wystawa Po Wielkiej Wojnie. Nowa Europa 1918 - 1923 prezentowana jest od trzech lat w ramach mi\u0119dzynarodowego tourn\u00e9e. Odwiedzi\u0142a dot\u0105d Prag\u0119 (Czechy), Sarajewo (Bo\u015bnia i Hercegowina), Bratys\u0142aw\u0119 (S\u0142owacja), Verdun (Francja), Berlin i Weimar (Niemcy), a w 2020 roku po raz pierwszy zawita\u0142a do Polski (Wroc\u0142aw, Krak\u00f3w, Warszawa) i Chorwacji (Rijeka). Pozna\u0144ska prezentacja b\u0119dzie pierwszym przystankiem na trasie wystawy w 2021 roku. Kuratorzy wystawy: dr Bartosz Dziewanowski-Stefa\u0144czyk (ESPS), dr Robert \u017burek Wi\u0119cej informacji na temat projektu, ekspert\u00f3w zaanga\u017cowanych w przygotowanie wystawy oraz mi\u0119dzynarodowej trasy mo\u017cna znale\u017a\u0107 tutaj. Wystawie towarzyszy katalog w angielskiej i polskiej wersji j\u0119zykowej. Publikacja w formacie elektronicznym dost\u0119pna tutaj. Wystawie towarzysz\u0105 materia\u0142y edukacyjne do pobrania ze strony ESPS. Ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z epidemi\u0105 wirusa COVID-19 prezentacja odbywa si\u0119 przy zachowaniu dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122394",
        "name": "Wystawa plenerowa - Po Wielkiej Wojnie. Nowa Europa 1918-1923",
        "description": "Kiedy tak naprawd\u0119 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pierwsza wojna \u015bwiatowa? Ile nowych pa\u0144stw pojawi\u0142o si\u0119 w\u00f3wczas na mapie? Jak d\u0142ugo trwa\u0142y dzia\u0142ania wojenne mimo zako\u0144czenia wojny? Czy milioner by\u0142 rzeczywi\u015bcie bogaty i co pierwsza wojna \u015bwiatowa zmieni\u0142a w sytuacji kobiet? Na te i inne pytania odpowiada wystawa plenerowa pt. Po Wielkiej Wojnie. Nowa Europa 1918 - 1923 , kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w Poznaniu. Ekspozycja, przygotowana przez Europejsk\u0105 Sie\u0107 Pami\u0119\u0107 i Solidarno\u015b\u0107 we wsp\u00f3\u0142pracy z mi\u0119dzynarodowym gronem historyk\u00f3w, stanowi pr\u00f3b\u0119 syntezy burzliwych pocz\u0105tk\u00f3w dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem historii Europy \u015arodkowo-Wschodniej. Sk\u0142ada si\u0119 na ni\u0105 ponad 200 uj\u0119tych w interaktywn\u0105 form\u0119 materia\u0142\u00f3w archiwalnych - fotografii, dokument\u00f3w, film\u00f3w, map oraz indywidualnych \u015bwiadectw pami\u0119ci. - Chcemy pokaza\u0107, \u017ce konsekwencje niekt\u00f3rych zjawisk sprzed 100 lat odczuwamy do dzi\u015b. Poprzez zestawienie r\u00f3\u017cnych interpretacji proces\u00f3w, kt\u00f3re rozegra\u0142y si\u0119 w naszym regionie po Wielkiej Wojnie, mo\u017cemy zaprezentowa\u0107 tak\u017ce odmienne wra\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych narod\u00f3w i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 obraz\u00f3w tego konfliktu utrwalonych w zbiorowej pami\u0119ci. - m\u00f3wi prof. Jan Rydel, koordynator strony polskiej w Europejskiej Sieci Pami\u0119\u0107 i Solidarno\u015b\u0107 (ENRS). Bogaty wyb\u00f3r materia\u0142\u00f3w pokazywanych na wystawie dokumentuje i u\u015bwiadamia niespotykan\u0105 skal\u0119 przemian, jakie zasz\u0142y w latach 1918-1923 w Europie. Pierwsza wojna \u015bwiatowa (1914-1918) ca\u0142kowicie zmieni\u0142a oblicze kontynentu. Na gruzach czterech mocarstw wyros\u0142o kilkana\u015bcie nowych pa\u0144stw. Prawie wszystkie granice zosta\u0142y wytyczone na nowo, cz\u0119sto na fali konflikt\u00f3w zbrojnych, do kt\u00f3rych dochodzi\u0142o jeszcze w ci\u0105gu kolejnych pi\u0119ciu lat od oficjalnego zako\u0144czenia wojny. W wielu miejscach procesy te zako\u0144czy\u0142y si\u0119 dopiero ok. 1923 roku. W wyniku \u015bcierania si\u0119 r\u00f3\u017cnych, cz\u0119sto odmiennych racji wy\u0142oni\u0142a si\u0119 tzw. Nowa Europa (okre\u015blenie u\u017cyte po raz pierwszy przez czechos\u0142owackiego prezydenta Tom\u00e1\u0161a G. Masaryka), w kt\u00f3rej cz\u0119\u015b\u0107 narod\u00f3w postrzega\u0142a wynik wojny jako ogromn\u0105 tragedi\u0119, a dla innych by\u0142 on kulminacj\u0105 wysi\u0142k\u00f3w w walce o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Wszystkie jednak po\u0142\u0105czy\u0142 trud odbudowy ze zniszcze\u0144 wojennych i wysi\u0142ki modernizacyjne przebiegaj\u0105ce w cieniu zmian nie tylko politycznych, ale tak\u017ce spo\u0142ecznych, gospodarczych i kulturalnych. Wystawa opowiada r\u00f3wnie\u017c o zmianach w sztuce, gdy\u017c pierwsza wojna \u015bwiatowa wzmocni\u0142a przekonanie o konieczno\u015bci dokonania odnowy moralnej dwudziestowiecznego cz\u0142owieka, co znalaz\u0142o wyraz w pojmowaniu roli artysty, jako osoby kszta\u0142tuj\u0105cej rzeczywisto\u015b\u0107 przez sztuk\u0119 - m\u00f3wi prof. Piotr Juszkiewicz (UAM),cz\u0142onek Rady Naukowej Wystawy. Wystawa Po Wielkiej Wojnie. Nowa Europa 1918 - 1923 prezentowana jest od trzech lat w ramach mi\u0119dzynarodowego tourn\u00e9e. Odwiedzi\u0142a dot\u0105d Prag\u0119 (Czechy), Sarajewo (Bo\u015bnia i Hercegowina), Bratys\u0142aw\u0119 (S\u0142owacja), Verdun (Francja), Berlin i Weimar (Niemcy), a w 2020 roku po raz pierwszy zawita\u0142a do Polski (Wroc\u0142aw, Krak\u00f3w, Warszawa) i Chorwacji (Rijeka). Pozna\u0144ska prezentacja b\u0119dzie pierwszym przystankiem na trasie wystawy w 2021 roku. Kuratorzy wystawy: dr Bartosz Dziewanowski-Stefa\u0144czyk (ESPS), dr Robert \u017burek Wi\u0119cej informacji na temat projektu, ekspert\u00f3w zaanga\u017cowanych w przygotowanie wystawy oraz mi\u0119dzynarodowej trasy mo\u017cna znale\u017a\u0107 tutaj. Wystawie towarzyszy katalog w angielskiej i polskiej wersji j\u0119zykowej. Publikacja w formacie elektronicznym dost\u0119pna tutaj. Wystawie towarzysz\u0105 materia\u0142y edukacyjne do pobrania ze strony ESPS. Ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z epidemi\u0105 wirusa COVID-19 prezentacja odbywa si\u0119 przy zachowaniu dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122457",
        "name": "Otwarcie miniwystawy Modny Pozna\u0144 lat 60. XX wieku",
        "description": "Otwarcie miniwystawy Modny Pozna\u0144 lat 60. XX wieku , aneks do wystwy Alfabet mody.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122457",
        "name": "Otwarcie miniwystawy Modny Pozna\u0144 lat 60. XX wieku",
        "description": "Otwarcie miniwystawy Modny Pozna\u0144 lat 60. XX wieku , aneks do wystwy Alfabet mody.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122443",
        "name": "Bezp\u0142atne webinaria z Berlitz",
        "description": "Wypr\u00f3buj jako\u015b\u0107 #Berlitz na \"teaser\" webinar prowadzonego przez jednego z naszych mi\u0119dzynarodowych trener\u00f3w. Czas trwania (90 min.) w godz:\u00a010:30-12:00 Tematy i terminy webinari\u00f3w: 02.03.2021, starts 10.30 Start and Finish with a Bang! Effective Presentations in English 04.03.2021, starts 10.30 Business Small Talk - The Social Side of Business 09.03.2021, starts 10.30 Start and Finish with a Bang! Effective Presentations in English 11.03.2021, starts 10.30,Business Communication in a Multi-Cultural Environment 16.03.2021, starts 10.30 Start and Finish with a Bang! Effective Presentations in English 18.03.2021, starts 10.30 Business Small Talk - The Social Side of Business 23.03.2021, starts 10.30 Business Communication in a Multi-Cultural Environment Minimalny poziom j\u0119zykowy - B1 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any przed szkoleniem. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego Warsztaty b\u0119d\u0105 prowadzone w j\u0119zyku angielskim przez native speakera. Zapraszamy serdecznie do zapis\u00f3w! Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: olimpia.dassuj@berlitz.pl telefonicznie, pod numerem:\u00a048\u00a0735\u00a0208\u00a0800 *Liczba miejsc jest ograniczona. Ze wzgl\u0119du na du\u017ce zainteresowanie ka\u017cda firma mo\u017ce by\u0107 reprezentowana przez maksymalnie 1 osob\u0119. *Przy rejestracji na warsztat prosimy poda\u0107 nazw\u0119 firmy! Jest to warunek konieczny do zapisu na warsztat. Berlitz\u00a0to nie tylko szko\u0142a j\u0119zykowa, ale\u00a0firma edukacyjno - szkoleniowa,\u00a0obecna w 70 krajach. Od wielu lat jeste\u015bmy \u015bwiatowym liderem na rynku szkole\u0144 j\u0119zykowych, kulturowych i biznesowych. Przez ponad 140 lat dzia\u0142alno\u015bci nasze d\u0105\u017cenie do innowacji doprowadzi\u0142o nas do stworzenia obszernej oferty, kt\u00f3ra pozwala naszym Klientom swobodnie komunikowa\u0107 si\u0119 i osi\u0105ga\u0107 sukces w mi\u0119dzynarodowym \u015brodowisku. Berlitz oferuje kursy w zakresie\u00a0wszystkich j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz szkolenia umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119dzykulturowych i dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania w biznesie.\u00a0Nauka mo\u017ce odbywa\u0107 si\u0119 za po\u015brednictwem wielu kana\u0142\u00f3w (szko\u0142y j\u0119zykowe, lekcje indywidualne, lekcje grupowe, \u00a0przez Internet, mobilnie, studia za granic\u0105) i w ka\u017cdym mo\u017cliwym formacie. Nasze programy s\u0105 specjalnie dostosowane, aby spe\u0142nia\u0107 specyficzne potrzeby naszych Klient\u00f3w, niezale\u017cnie od tego, czy s\u0105 to ma\u0142e, czy du\u017ce korporacje, klienci indywidualni, studenci lub dzieci.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122443",
        "name": "Bezp\u0142atne webinaria z Berlitz",
        "description": "Wypr\u00f3buj jako\u015b\u0107 #Berlitz na \"teaser\" webinar prowadzonego przez jednego z naszych mi\u0119dzynarodowych trener\u00f3w. Czas trwania (90 min.) w godz:\u00a010:30-12:00 Tematy i terminy webinari\u00f3w: 02.03.2021, starts 10.30 Start and Finish with a Bang! Effective Presentations in English 04.03.2021, starts 10.30 Business Small Talk - The Social Side of Business 09.03.2021, starts 10.30 Start and Finish with a Bang! Effective Presentations in English 11.03.2021, starts 10.30,Business Communication in a Multi-Cultural Environment 16.03.2021, starts 10.30 Start and Finish with a Bang! Effective Presentations in English 18.03.2021, starts 10.30 Business Small Talk - The Social Side of Business 23.03.2021, starts 10.30 Business Communication in a Multi-Cultural Environment Minimalny poziom j\u0119zykowy - B1 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any przed szkoleniem. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego Warsztaty b\u0119d\u0105 prowadzone w j\u0119zyku angielskim przez native speakera. Zapraszamy serdecznie do zapis\u00f3w! Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: olimpia.dassuj@berlitz.pl telefonicznie, pod numerem:\u00a048\u00a0735\u00a0208\u00a0800 *Liczba miejsc jest ograniczona. Ze wzgl\u0119du na du\u017ce zainteresowanie ka\u017cda firma mo\u017ce by\u0107 reprezentowana przez maksymalnie 1 osob\u0119. *Przy rejestracji na warsztat prosimy poda\u0107 nazw\u0119 firmy! Jest to warunek konieczny do zapisu na warsztat. Berlitz\u00a0to nie tylko szko\u0142a j\u0119zykowa, ale\u00a0firma edukacyjno - szkoleniowa,\u00a0obecna w 70 krajach. Od wielu lat jeste\u015bmy \u015bwiatowym liderem na rynku szkole\u0144 j\u0119zykowych, kulturowych i biznesowych. Przez ponad 140 lat dzia\u0142alno\u015bci nasze d\u0105\u017cenie do innowacji doprowadzi\u0142o nas do stworzenia obszernej oferty, kt\u00f3ra pozwala naszym Klientom swobodnie komunikowa\u0107 si\u0119 i osi\u0105ga\u0107 sukces w mi\u0119dzynarodowym \u015brodowisku. Berlitz oferuje kursy w zakresie\u00a0wszystkich j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz szkolenia umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119dzykulturowych i dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania w biznesie.\u00a0Nauka mo\u017ce odbywa\u0107 si\u0119 za po\u015brednictwem wielu kana\u0142\u00f3w (szko\u0142y j\u0119zykowe, lekcje indywidualne, lekcje grupowe, \u00a0przez Internet, mobilnie, studia za granic\u0105) i w ka\u017cdym mo\u017cliwym formacie. Nasze programy s\u0105 specjalnie dostosowane, aby spe\u0142nia\u0107 specyficzne potrzeby naszych Klient\u00f3w, niezale\u017cnie od tego, czy s\u0105 to ma\u0142e, czy du\u017ce korporacje, klienci indywidualni, studenci lub dzieci.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "120991",
        "name": "Wirtualny spacer po Muzeum Instrument\u00f3w Muzycznych",
        "description": "To jedyne w Polsce takie muzeum.\u00a0 Mie\u015bci si\u0119 ono w trzech kamienicach na pozna\u0144skim Starym Rynku. Jego kolekcja liczy sobie 2.500 zabytk\u00f3w z r\u00f3\u017cnych epok i wszystkich kontynent\u00f3w. Trzy kondygnacje ekspozycji prezentuj\u0105 europejskie instrumenty profesjonalne, instrumenty ludowe a tak\u017ce instrumenty tradycyjne kultur \u015bwiata i muzykalia. Mamy nadziej\u0119, \u017ce wirtualne zwiedzanie zach\u0119ci Pa\u0144stwa od odwiedzenia muzeum, kiedy zostanie ponownie otwarte. Wirtualny spacer opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120991",
        "name": "Wirtualny spacer po Muzeum Instrument\u00f3w Muzycznych",
        "description": "To jedyne w Polsce takie muzeum.\u00a0 Mie\u015bci si\u0119 ono w trzech kamienicach na pozna\u0144skim Starym Rynku. Jego kolekcja liczy sobie 2.500 zabytk\u00f3w z r\u00f3\u017cnych epok i wszystkich kontynent\u00f3w. Trzy kondygnacje ekspozycji prezentuj\u0105 europejskie instrumenty profesjonalne, instrumenty ludowe a tak\u017ce instrumenty tradycyjne kultur \u015bwiata i muzykalia. Mamy nadziej\u0119, \u017ce wirtualne zwiedzanie zach\u0119ci Pa\u0144stwa od odwiedzenia muzeum, kiedy zostanie ponownie otwarte. Wirtualny spacer opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120981",
        "name": "Wirtualny spacer po Rezerwacie Archeologicznym Genius Loci",
        "description": "Nazwa rezerwatu - Genius loci (\u0142ac. Duch opieku\u0144czy), nawi\u0105zuje do tradycji szcz\u0119\u015bliwych, wybranych miejsc, posiadaj\u0105cych swego ducha opieku\u0144czego. W tym \u0142aci\u0144skim okre\u015bleniu skupia si\u0119 wyj\u0105tkowy charakter Ostrowa Tumskiego, od ponad1000 lat nieod\u0142\u0105cznie zwi\u0105zanego z histori\u0105 naszego kraju i miasta. Prowadzone od 2008 roku wykopaliska ods\u0142oni\u0142y \u015bwietnie zachowane, niezwykle ciekawe za\u0142o\u017cenia konstrukcyjne wa\u0142\u00f3w grodowych. Dzi\u0119ki badaniom wiemy, \u017ce w X wieku wyspa t\u0119tni\u0142a \u017cyciem politycznym, gospodarczym i religijnym. Tu zapada\u0142y najistotniejsze decyzje, dotycz\u0105ce charakteru kszta\u0142tuj\u0105cego si\u0119 organizmu pa\u0144stwowego. Jak na \u00f3wczesne czasy, gr\u00f3d by\u0142 nadzwyczaj nowoczesny. Geniusz miejsca sprawi\u0142, \u017ce to w\u0142a\u015bnie tu skupili si\u0119 ludzie obdarzeni wielk\u0105 charyzm\u0105, potrafi\u0105cy wspania\u0142e idee wciela\u0107 w \u017cycie, organizowa\u0107 innych wok\u00f3\u0142 szczytnych cel\u00f3w i zara\u017ca\u0107 dobrymi pomys\u0142ami... Wirtualny spacer opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120981",
        "name": "Wirtualny spacer po Rezerwacie Archeologicznym Genius Loci",
        "description": "Nazwa rezerwatu - Genius loci (\u0142ac. Duch opieku\u0144czy), nawi\u0105zuje do tradycji szcz\u0119\u015bliwych, wybranych miejsc, posiadaj\u0105cych swego ducha opieku\u0144czego. W tym \u0142aci\u0144skim okre\u015bleniu skupia si\u0119 wyj\u0105tkowy charakter Ostrowa Tumskiego, od ponad1000 lat nieod\u0142\u0105cznie zwi\u0105zanego z histori\u0105 naszego kraju i miasta. Prowadzone od 2008 roku wykopaliska ods\u0142oni\u0142y \u015bwietnie zachowane, niezwykle ciekawe za\u0142o\u017cenia konstrukcyjne wa\u0142\u00f3w grodowych. Dzi\u0119ki badaniom wiemy, \u017ce w X wieku wyspa t\u0119tni\u0142a \u017cyciem politycznym, gospodarczym i religijnym. Tu zapada\u0142y najistotniejsze decyzje, dotycz\u0105ce charakteru kszta\u0142tuj\u0105cego si\u0119 organizmu pa\u0144stwowego. Jak na \u00f3wczesne czasy, gr\u00f3d by\u0142 nadzwyczaj nowoczesny. Geniusz miejsca sprawi\u0142, \u017ce to w\u0142a\u015bnie tu skupili si\u0119 ludzie obdarzeni wielk\u0105 charyzm\u0105, potrafi\u0105cy wspania\u0142e idee wciela\u0107 w \u017cycie, organizowa\u0107 innych wok\u00f3\u0142 szczytnych cel\u00f3w i zara\u017ca\u0107 dobrymi pomys\u0142ami... Wirtualny spacer opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122323",
        "name": "Wystawa - Pozna\u0144 1945. Bro\u0144 Pancerna",
        "description": "Batalistyczne inspiracje artysty-grafika Marcina G\u00f3reckiego b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 na wystawie Pozna\u0144 1945. Bro\u0144 pancerna . To element obchod\u00f3w 76. rocznicy zako\u0144czenia walk o Pozna\u0144. Siedemdziesi\u0105t sze\u015b\u0107 lat temu, w toku zaci\u0119tych walk, zako\u0144czy\u0142a si\u0119 hitlerowska okupacja Poznania. Corocznie, na stokach Cytadeli oddawano ho\u0142d walcz\u0105cym i poleg\u0142ym. W zwi\u0105zku z pandemi\u0105 i towarzysz\u0105cymi jej obostrzeniami tegoroczne uroczysto\u015bci nie przybior\u0105 swej tradycyjnej formy. Muzeum Uzbrojenia - oddzia\u0142 Wielkopolskiego Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci przygotowa\u0142o, jako element obchod\u00f3w rocznicy, okoliczno\u015bciow\u0105 wystaw\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 bitwie o Pozna\u0144. Wojna inspirowa\u0142a artyst\u00f3w od zarania dziej\u00f3w. Bitwy, potyczki, kampanie wojenne sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0najcz\u0119stszych i najbardziej popularnych motyw\u00f3w wykorzystywanych przez malarzy. Cho\u0107 wydawa\u0107 by si\u0119 mog\u0142o, \u017ce militarna tematyka w sztuce to pie\u015b\u0144 odleg\u0142ej przesz\u0142o\u015bci - motywy batalistyczne przewijaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w tw\u00f3rczo\u015bci artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Niejednokrotnie dramatyczne, ale te\u017c wznios\u0142e wydarzenia z polskiej przesz\u0142o\u015bci staj\u0105 si\u0119 inspiracj\u0105 dla dzisiejszych tw\u00f3rc\u00f3w. Jednym z nich jest Marcin G\u00f3recki - artysta-grafik, od lat projektuj\u0105cy ilustracje o tematyce militarnej. Specjalizuje si\u0119 w grafice boxartowej, wykonuj\u0105c projekty dla bran\u017cy modelarskiej. W jego artystycznym dorobku znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ok\u0142adki p\u0142ytowe tworzone dla wykonawc\u00f3w z\u00a0alternatywnej sceny muzycznej oraz ok\u0142adki ksi\u0105\u017cek - m.in. dla serii wydawniczej Polskie Skrzyd\u0142a. Inspiracje lotnicze to nie jedyny motyw pojawiaj\u0105cy si\u0119 w pracach Marcina G\u00f3reckiego. Na przestrzeni ostatnich lat stworzy\u0142 seri\u0119 prac, po\u015bwi\u0119conych pojazdom pancernym. Jak si\u0119 okazuje, masywne, onie\u015bmielaj\u0105ce rozmiarami czo\u0142gi sta\u0142y si\u0119 dla niego ekscytuj\u0105cym motywem przewodnim. Inspiracj\u0105 okaza\u0142y si\u0119 te\u017c pozna\u0144skie wydarzenia sprzed 76 lat. 23 lutego 1945 r. wraz z kapitulacj\u0105 ostatnich wojsk niemieckich na pozna\u0144skiej Cytadeli sko\u0144czy\u0142a si\u0119 hitlerowska okupacja Poznania. W trakcie miesi\u0119cznych walk o miasto zgin\u0119\u0142o blisko stu szturmuj\u0105cych pozycje niemieckie poznaniak\u00f3w i 6 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej. Ekspozycja Pozna\u0144 1945. Bro\u0144 Pancerna dost\u0119pna b\u0119dzie w godzinach otwarcia muzeum: wtorek, czwartek-niedziela: 10.00-16.00.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122323",
        "name": "Wystawa - Pozna\u0144 1945. Bro\u0144 Pancerna",
        "description": "Batalistyczne inspiracje artysty-grafika Marcina G\u00f3reckiego b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 na wystawie Pozna\u0144 1945. Bro\u0144 pancerna . To element obchod\u00f3w 76. rocznicy zako\u0144czenia walk o Pozna\u0144. Siedemdziesi\u0105t sze\u015b\u0107 lat temu, w toku zaci\u0119tych walk, zako\u0144czy\u0142a si\u0119 hitlerowska okupacja Poznania. Corocznie, na stokach Cytadeli oddawano ho\u0142d walcz\u0105cym i poleg\u0142ym. W zwi\u0105zku z pandemi\u0105 i towarzysz\u0105cymi jej obostrzeniami tegoroczne uroczysto\u015bci nie przybior\u0105 swej tradycyjnej formy. Muzeum Uzbrojenia - oddzia\u0142 Wielkopolskiego Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci przygotowa\u0142o, jako element obchod\u00f3w rocznicy, okoliczno\u015bciow\u0105 wystaw\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 bitwie o Pozna\u0144. Wojna inspirowa\u0142a artyst\u00f3w od zarania dziej\u00f3w. Bitwy, potyczki, kampanie wojenne sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0najcz\u0119stszych i najbardziej popularnych motyw\u00f3w wykorzystywanych przez malarzy. Cho\u0107 wydawa\u0107 by si\u0119 mog\u0142o, \u017ce militarna tematyka w sztuce to pie\u015b\u0144 odleg\u0142ej przesz\u0142o\u015bci - motywy batalistyczne przewijaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w tw\u00f3rczo\u015bci artyst\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Niejednokrotnie dramatyczne, ale te\u017c wznios\u0142e wydarzenia z polskiej przesz\u0142o\u015bci staj\u0105 si\u0119 inspiracj\u0105 dla dzisiejszych tw\u00f3rc\u00f3w. Jednym z nich jest Marcin G\u00f3recki - artysta-grafik, od lat projektuj\u0105cy ilustracje o tematyce militarnej. Specjalizuje si\u0119 w grafice boxartowej, wykonuj\u0105c projekty dla bran\u017cy modelarskiej. W jego artystycznym dorobku znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ok\u0142adki p\u0142ytowe tworzone dla wykonawc\u00f3w z\u00a0alternatywnej sceny muzycznej oraz ok\u0142adki ksi\u0105\u017cek - m.in. dla serii wydawniczej Polskie Skrzyd\u0142a. Inspiracje lotnicze to nie jedyny motyw pojawiaj\u0105cy si\u0119 w pracach Marcina G\u00f3reckiego. Na przestrzeni ostatnich lat stworzy\u0142 seri\u0119 prac, po\u015bwi\u0119conych pojazdom pancernym. Jak si\u0119 okazuje, masywne, onie\u015bmielaj\u0105ce rozmiarami czo\u0142gi sta\u0142y si\u0119 dla niego ekscytuj\u0105cym motywem przewodnim. Inspiracj\u0105 okaza\u0142y si\u0119 te\u017c pozna\u0144skie wydarzenia sprzed 76 lat. 23 lutego 1945 r. wraz z kapitulacj\u0105 ostatnich wojsk niemieckich na pozna\u0144skiej Cytadeli sko\u0144czy\u0142a si\u0119 hitlerowska okupacja Poznania. W trakcie miesi\u0119cznych walk o miasto zgin\u0119\u0142o blisko stu szturmuj\u0105cych pozycje niemieckie poznaniak\u00f3w i 6 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej. Ekspozycja Pozna\u0144 1945. Bro\u0144 Pancerna dost\u0119pna b\u0119dzie w godzinach otwarcia muzeum: wtorek, czwartek-niedziela: 10.00-16.00.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122324",
        "name": "Ja, przyroda, ekologia, \u017cycie... Konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i nauczycieli bibliotekarzy oraz ich uczni\u00f3w",
        "description": "Wydawnictwo Zakamarki oraz O\u015brodek Doskonalenia Nauczycieli w Poznaniu wznawiaj\u0105 konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz bibliotekarzy szkolnych oraz ich uczni\u00f3w na projekt edukacyjny dotycz\u0105cy funkcjonowania cz\u0142owieka w przyrodzie. Temat: Okre\u015blenie ekologia to po\u0142\u0105czenie greckich s\u0142\u00f3w \"oikos\", kt\u00f3re oznacza dom i \"logia\", kt\u00f3re oznacza nauk\u0119 . Ta etymologia podpowiada, \u017ce ekologia to dziedzina nauki o domu, czyli o otaczaj\u0105cym \u015brodowisku, miejscu zamieszkanym przez \u017cywe organizmy, w kt\u00f3rym si\u0119 rozwijaj\u0105, ewoluuj\u0105 i zawieraj\u0105 r\u00f3\u017cne relacje. Ekologia bada i analizuje powi\u0105zania zachodz\u0105ce w \u015bwiecie przyrody - mi\u0119dzy organizmami \u017cywymi a otaczaj\u0105cym je \u015brodowiskiem. Ekologia to tak\u017ce funkcjonowanie cz\u0142owieka w przyrodzie, to wa\u017cna misja i zadanie dla ludzi, dla nas - ochrona \u015brodowiska, dbanie o ziemi\u0119, o powietrze, o wod\u0119, o ro\u015bliny i zwierz\u0119ta. Organizatorzy zach\u0119caj\u0105 do zaczerpni\u0119cia inspiracji z ksi\u0105\u017cek i do pochylenia si\u0119 nad tym tematem - do rozmowy, zabawy i dzia\u0142a\u0144 z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105. Opis projektu i cele: przygotowanie projektu edukacyjnego, w kt\u00f3rym poruszone zostan\u0105 kwestie zwi\u0105zane z relacj\u0105 cz\u0142owiek-\u015brodowisko. Mo\u017ce to by\u0107 dedykowana lekcja, spotkanie, debata, sadzenie drzew, zak\u0142adanie ogr\u00f3dka, zadanie plastyczne, wystawa, gra lub konkurs, np. na najbardziej zielon\u0105 klas\u0119 lub mistrza wiedzy ekologicznej. Inspiracji nale\u017cy szuka\u0107 w ksi\u0105\u017ckach Wydawnictwa Zakamarki, z kt\u00f3rych wiele dotyka tematyki przyrodniczej i relacji cz\u0142owieka z przyrod\u0105. Znajd\u017acie w kt\u00f3rej\u015b z ksi\u0105\u017cek punkt wyj\u015bcia, a potem pu\u015b\u0107cie wodze fantazji - inwencja nale\u017cy do Was! Celem projektu jest u\u015bwiadomienie dzieciom, \u017ce maj\u0105 wp\u0142yw na stan \u015brodowiska naturalnego w swoim miejscu zamieszkania, w szkole, w klasie, \u017ce mog\u0105 podejmowa\u0107 dzia\u0142ania na jego rzecz. Dzi\u0119ki projektowi uczniowie poznaj\u0105 dost\u0119pne sobie zachowania proekologiczne, takie jak np. redukcja i segregacja \u015bmieci, wyrobienie nawyk\u00f3w zero-waste, tworzenie nowych przedmiot\u00f3w z recyklingowych materia\u0142\u00f3w, \u015bwiadomy wyb\u00f3r opakowania, sadzenie drzew, uprawa w\u0142asnych warzyw, przygotowanie (i u\u017cywanie!) w\u0142asnej p\u0142\u00f3ciennej torby na zakupy itp. List\u0119 ksi\u0105\u017cek, z kt\u00f3rych mo\u017cna czerpa\u0107 inspiracj\u0119, znajdziecie w regulaminie konkursu na www.zakamarki.pl . Termin nadsy\u0142ania pracy konkursowej up\u0142ywa 30 kwietnia 2021 roku. Wyniki zostan\u0105 og\u0142oszone do 31 maja 2021 roku. Wi\u0119cej informacji na stronie Wydawnictwa .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122324",
        "name": "Ja, przyroda, ekologia, \u017cycie... Konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i nauczycieli bibliotekarzy oraz ich uczni\u00f3w",
        "description": "Wydawnictwo Zakamarki oraz O\u015brodek Doskonalenia Nauczycieli w Poznaniu wznawiaj\u0105 konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz bibliotekarzy szkolnych oraz ich uczni\u00f3w na projekt edukacyjny dotycz\u0105cy funkcjonowania cz\u0142owieka w przyrodzie. Temat: Okre\u015blenie ekologia to po\u0142\u0105czenie greckich s\u0142\u00f3w \"oikos\", kt\u00f3re oznacza dom i \"logia\", kt\u00f3re oznacza nauk\u0119 . Ta etymologia podpowiada, \u017ce ekologia to dziedzina nauki o domu, czyli o otaczaj\u0105cym \u015brodowisku, miejscu zamieszkanym przez \u017cywe organizmy, w kt\u00f3rym si\u0119 rozwijaj\u0105, ewoluuj\u0105 i zawieraj\u0105 r\u00f3\u017cne relacje. Ekologia bada i analizuje powi\u0105zania zachodz\u0105ce w \u015bwiecie przyrody - mi\u0119dzy organizmami \u017cywymi a otaczaj\u0105cym je \u015brodowiskiem. Ekologia to tak\u017ce funkcjonowanie cz\u0142owieka w przyrodzie, to wa\u017cna misja i zadanie dla ludzi, dla nas - ochrona \u015brodowiska, dbanie o ziemi\u0119, o powietrze, o wod\u0119, o ro\u015bliny i zwierz\u0119ta. Organizatorzy zach\u0119caj\u0105 do zaczerpni\u0119cia inspiracji z ksi\u0105\u017cek i do pochylenia si\u0119 nad tym tematem - do rozmowy, zabawy i dzia\u0142a\u0144 z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105. Opis projektu i cele: przygotowanie projektu edukacyjnego, w kt\u00f3rym poruszone zostan\u0105 kwestie zwi\u0105zane z relacj\u0105 cz\u0142owiek-\u015brodowisko. Mo\u017ce to by\u0107 dedykowana lekcja, spotkanie, debata, sadzenie drzew, zak\u0142adanie ogr\u00f3dka, zadanie plastyczne, wystawa, gra lub konkurs, np. na najbardziej zielon\u0105 klas\u0119 lub mistrza wiedzy ekologicznej. Inspiracji nale\u017cy szuka\u0107 w ksi\u0105\u017ckach Wydawnictwa Zakamarki, z kt\u00f3rych wiele dotyka tematyki przyrodniczej i relacji cz\u0142owieka z przyrod\u0105. Znajd\u017acie w kt\u00f3rej\u015b z ksi\u0105\u017cek punkt wyj\u015bcia, a potem pu\u015b\u0107cie wodze fantazji - inwencja nale\u017cy do Was! Celem projektu jest u\u015bwiadomienie dzieciom, \u017ce maj\u0105 wp\u0142yw na stan \u015brodowiska naturalnego w swoim miejscu zamieszkania, w szkole, w klasie, \u017ce mog\u0105 podejmowa\u0107 dzia\u0142ania na jego rzecz. Dzi\u0119ki projektowi uczniowie poznaj\u0105 dost\u0119pne sobie zachowania proekologiczne, takie jak np. redukcja i segregacja \u015bmieci, wyrobienie nawyk\u00f3w zero-waste, tworzenie nowych przedmiot\u00f3w z recyklingowych materia\u0142\u00f3w, \u015bwiadomy wyb\u00f3r opakowania, sadzenie drzew, uprawa w\u0142asnych warzyw, przygotowanie (i u\u017cywanie!) w\u0142asnej p\u0142\u00f3ciennej torby na zakupy itp. List\u0119 ksi\u0105\u017cek, z kt\u00f3rych mo\u017cna czerpa\u0107 inspiracj\u0119, znajdziecie w regulaminie konkursu na www.zakamarki.pl . Termin nadsy\u0142ania pracy konkursowej up\u0142ywa 30 kwietnia 2021 roku. Wyniki zostan\u0105 og\u0142oszone do 31 maja 2021 roku. Wi\u0119cej informacji na stronie Wydawnictwa .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122298",
        "name": "Wystawa - Bieguny. Dialogi m\u0142odych: INNY - edycja 4.",
        "description": "Za ka\u017cdym razem ten sam temat - INNY ,\u00a0 ale ka\u017cda edycja jest zupe\u0142nie inna ... To nie przypadkowa gra s\u0142\u00f3w, bo inno\u015b\u0107 wpisana jest podw\u00f3jnie w ten projekt. Ods\u0142ania on bowiem odmienno\u015b\u0107 odczyta\u0144, nastawie\u0144, akcent\u00f3w k\u0142adzionych na r\u00f3\u017cne aspekty szerokiego zagadnienia, na kt\u00f3rym skupiaj\u0105 si\u0119 kolejne zespo\u0142y. Dla mnie, jako inicjatorki tych dzia\u0142a\u0144, jest to wielka przygoda i fascynuj\u0105ce do\u015bwiadczenie. Z rozm\u00f3w z wsp\u00f3\u0142prowadz\u0105cymi i uczestnikami wiem, \u017ce dla nich r\u00f3wnie\u017c, bo to, co najciekawsze, dzieje si\u0119 w samym procesie, wymianie my\u015bli, wzajemnym odkrywaniu siebie i INNEGO. Ukoronowaniem jest oczywi\u015bcie wystawa, kt\u00f3ra jest bardzo wa\u017cna, ale o dziwo - nie jest najwa\u017cniejsza. Widzimy w niej punkt na ko\u0144cu drogi - tak jak biegacz widzi met\u0119. I za ka\u017cdym razem, gdy ju\u017c dobiegamy, troch\u0119 nam \u017cal, \u017ce to koniec... Marta Markiewicz i Melanie Wr\u00f3blewska prowadz\u0105 ze sob\u0105 dialog mocno osadzony w wybranych przez siebie kulturach lokalnych. Marta w folklorze wiejskim, dla kt\u00f3rego punktem wyj\u015bcia s\u0105 do\u017cynki, a Melanie w obyczajach i pogl\u0105dach g\u00f3ralskiej Polonii w Stanach Zjednoczonych. Obie s\u0105 krytyczne, nieco ironiczne, ale ich obserwacja jest z gruntu \u017cyczliwa. Bawi\u0105 si\u0119 wybran\u0105 stylistyk\u0105, przetwarzaj\u0105 j\u0105 i parodiuj\u0105, bo jako bardzo m\u0142ode osoby nie mog\u0105 jej uzna\u0107 za swoj\u0105. Dostrzegaj\u0105 \u015bmieszno\u015b\u0107 i akcentuj\u0105 j\u0105, ale bez poczucia wy\u017cszo\u015bci. Inno\u015b\u0107 jest celebrowana z przymru\u017ceniem oka. INNY jest go\u015bciem w opowie\u015bciach m\u0142odych artystek, a go\u015bcia zawsze nale\u017cy traktowa\u0107 z szacunkiem. Marta i Melanie zapraszaj\u0105 widz\u00f3w do stworzonych przez siebie modelowych rzeczywisto\u015bci b\u0119d\u0105cych barwnymi enklawami\u00a0 przerysowanego folkloru, objawiaj\u0105cych si\u0119 uprzedze\u0144, obna\u017canych stereotyp\u00f3w i l\u0119k\u00f3w. Obiekty ze swojskiej s\u0142omy jak wyrwane fragmenty p\u00f3l s\u0105siaduj\u0105 z kolorow\u0105 ksi\u0105\u017ceczk\u0105 o emigrantach w Ameryce. Wszystko rz\u0105dzi si\u0119 w\u0142asnymi prawami i jest nieco szalone. I jakby od niechcenia pojawia si\u0119 prosty spos\u00f3b na unikanie konfliktu - poprzez... \u015bmiech. wystawa b\u0119d\u0105ca zwie\u0144czeniem czwartej edycji projektu Bieguny. Dialogi m\u0142odych uczestniczki: Marta Markiewicz, Melania Wr\u00f3blewska opieka merytoryczna: Bogna B\u0142a\u017cewicz (Galeria Miejska Arsena\u0142); Ewa Kulesza, Jerzy Hejnowicz (Uniwersytet Artystyczny w Poznaniu)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122298",
        "name": "Wystawa - Bieguny. Dialogi m\u0142odych: INNY - edycja 4.",
        "description": "Za ka\u017cdym razem ten sam temat - INNY ,\u00a0 ale ka\u017cda edycja jest zupe\u0142nie inna ... To nie przypadkowa gra s\u0142\u00f3w, bo inno\u015b\u0107 wpisana jest podw\u00f3jnie w ten projekt. Ods\u0142ania on bowiem odmienno\u015b\u0107 odczyta\u0144, nastawie\u0144, akcent\u00f3w k\u0142adzionych na r\u00f3\u017cne aspekty szerokiego zagadnienia, na kt\u00f3rym skupiaj\u0105 si\u0119 kolejne zespo\u0142y. Dla mnie, jako inicjatorki tych dzia\u0142a\u0144, jest to wielka przygoda i fascynuj\u0105ce do\u015bwiadczenie. Z rozm\u00f3w z wsp\u00f3\u0142prowadz\u0105cymi i uczestnikami wiem, \u017ce dla nich r\u00f3wnie\u017c, bo to, co najciekawsze, dzieje si\u0119 w samym procesie, wymianie my\u015bli, wzajemnym odkrywaniu siebie i INNEGO. Ukoronowaniem jest oczywi\u015bcie wystawa, kt\u00f3ra jest bardzo wa\u017cna, ale o dziwo - nie jest najwa\u017cniejsza. Widzimy w niej punkt na ko\u0144cu drogi - tak jak biegacz widzi met\u0119. I za ka\u017cdym razem, gdy ju\u017c dobiegamy, troch\u0119 nam \u017cal, \u017ce to koniec... Marta Markiewicz i Melanie Wr\u00f3blewska prowadz\u0105 ze sob\u0105 dialog mocno osadzony w wybranych przez siebie kulturach lokalnych. Marta w folklorze wiejskim, dla kt\u00f3rego punktem wyj\u015bcia s\u0105 do\u017cynki, a Melanie w obyczajach i pogl\u0105dach g\u00f3ralskiej Polonii w Stanach Zjednoczonych. Obie s\u0105 krytyczne, nieco ironiczne, ale ich obserwacja jest z gruntu \u017cyczliwa. Bawi\u0105 si\u0119 wybran\u0105 stylistyk\u0105, przetwarzaj\u0105 j\u0105 i parodiuj\u0105, bo jako bardzo m\u0142ode osoby nie mog\u0105 jej uzna\u0107 za swoj\u0105. Dostrzegaj\u0105 \u015bmieszno\u015b\u0107 i akcentuj\u0105 j\u0105, ale bez poczucia wy\u017cszo\u015bci. Inno\u015b\u0107 jest celebrowana z przymru\u017ceniem oka. INNY jest go\u015bciem w opowie\u015bciach m\u0142odych artystek, a go\u015bcia zawsze nale\u017cy traktowa\u0107 z szacunkiem. Marta i Melanie zapraszaj\u0105 widz\u00f3w do stworzonych przez siebie modelowych rzeczywisto\u015bci b\u0119d\u0105cych barwnymi enklawami\u00a0 przerysowanego folkloru, objawiaj\u0105cych si\u0119 uprzedze\u0144, obna\u017canych stereotyp\u00f3w i l\u0119k\u00f3w. Obiekty ze swojskiej s\u0142omy jak wyrwane fragmenty p\u00f3l s\u0105siaduj\u0105 z kolorow\u0105 ksi\u0105\u017ceczk\u0105 o emigrantach w Ameryce. Wszystko rz\u0105dzi si\u0119 w\u0142asnymi prawami i jest nieco szalone. I jakby od niechcenia pojawia si\u0119 prosty spos\u00f3b na unikanie konfliktu - poprzez... \u015bmiech. wystawa b\u0119d\u0105ca zwie\u0144czeniem czwartej edycji projektu Bieguny. Dialogi m\u0142odych uczestniczki: Marta Markiewicz, Melania Wr\u00f3blewska opieka merytoryczna: Bogna B\u0142a\u017cewicz (Galeria Miejska Arsena\u0142); Ewa Kulesza, Jerzy Hejnowicz (Uniwersytet Artystyczny w Poznaniu)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122326",
        "name": "IX Og\u00f3lnopolski Konkurs Plastyczny - Pisanka 2021",
        "description": "IX Og\u00f3lnopolski Konkurs Plastyczny \"Pisanka 2021\" organizuje Ogr\u00f3d Jordanowski nr 2 w Poznaniu. Organizatorzy zapraszaj\u0105 do wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y, przedszkola, plac\u00f3wki pozaszkolne i osoby indywidualne. Aby piel\u0119gnowa\u0107 polskie tradycje wielkanocne, zach\u0119caj\u0105 do pracy tw\u00f3rczej przy wykonaniu pisanek przez dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku od 5 do 16 lat. Praca musi mie\u0107 kszta\u0142t jajka o dowolnej wielko\u015bci, ozdobionego w oryginalny spos\u00f3b przy zastosowaniu dowolnej techniki. Prace konkursowe b\u0119d\u0105 oceniane w trzech kategoriach wiekowych: od 5 do 8 lat, od 9 do 12 lat, od 13 do 16 lat. Osobn\u0105 kategori\u0105 jest Grand Prix, w kt\u00f3rej oceniana b\u0119dzie pisanka wielkanocna wykonana w tradycyjny, regionalny spos\u00f3b. Prace konkursowe mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 osobi\u015bcie w siedzibie plac\u00f3wki lub wys\u0142a\u0107 poczt\u0105 do dnia 25 marca 2021 r., do godziny 19.00, na adres: Ogr\u00f3d Jordanowski nr 2 ul. Przybyszewskiego 30 a, 60-561 Pozna\u0144 z dopiskiem \"Pisanka 2021\". Autorzy zwyci\u0119skich prac zostan\u0105 powiadomieni o wyniku konkursu. Planowana uroczysto\u015b\u0107 rozdania dyplom\u00f3w wraz z nagrodami rzeczowymi to sobota 27 marca 2021 r. o godz. 12 00. Uroczysto\u015bci b\u0119dzie towarzyszy\u0107 wystawa wszystkich prac konkursowych. Szko\u0142a / plac\u00f3wka, kt\u00f3ra dostarczy najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 prac konkursowych zostanie wyr\u00f3\u017cniona dyplomem. Wi\u0119cej informacji mo\u017cna uzyska\u0107 pod numerem tel. 61 847 36 27 oraz na stronie internetowej plac\u00f3wki www.oj2poznan.pl .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122326",
        "name": "IX Og\u00f3lnopolski Konkurs Plastyczny - Pisanka 2021",
        "description": "IX Og\u00f3lnopolski Konkurs Plastyczny \"Pisanka 2021\" organizuje Ogr\u00f3d Jordanowski nr 2 w Poznaniu. Organizatorzy zapraszaj\u0105 do wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y, przedszkola, plac\u00f3wki pozaszkolne i osoby indywidualne. Aby piel\u0119gnowa\u0107 polskie tradycje wielkanocne, zach\u0119caj\u0105 do pracy tw\u00f3rczej przy wykonaniu pisanek przez dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku od 5 do 16 lat. Praca musi mie\u0107 kszta\u0142t jajka o dowolnej wielko\u015bci, ozdobionego w oryginalny spos\u00f3b przy zastosowaniu dowolnej techniki. Prace konkursowe b\u0119d\u0105 oceniane w trzech kategoriach wiekowych: od 5 do 8 lat, od 9 do 12 lat, od 13 do 16 lat. Osobn\u0105 kategori\u0105 jest Grand Prix, w kt\u00f3rej oceniana b\u0119dzie pisanka wielkanocna wykonana w tradycyjny, regionalny spos\u00f3b. Prace konkursowe mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 osobi\u015bcie w siedzibie plac\u00f3wki lub wys\u0142a\u0107 poczt\u0105 do dnia 25 marca 2021 r., do godziny 19.00, na adres: Ogr\u00f3d Jordanowski nr 2 ul. Przybyszewskiego 30 a, 60-561 Pozna\u0144 z dopiskiem \"Pisanka 2021\". Autorzy zwyci\u0119skich prac zostan\u0105 powiadomieni o wyniku konkursu. Planowana uroczysto\u015b\u0107 rozdania dyplom\u00f3w wraz z nagrodami rzeczowymi to sobota 27 marca 2021 r. o godz. 12 00. Uroczysto\u015bci b\u0119dzie towarzyszy\u0107 wystawa wszystkich prac konkursowych. Szko\u0142a / plac\u00f3wka, kt\u00f3ra dostarczy najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 prac konkursowych zostanie wyr\u00f3\u017cniona dyplomem. Wi\u0119cej informacji mo\u017cna uzyska\u0107 pod numerem tel. 61 847 36 27 oraz na stronie internetowej plac\u00f3wki www.oj2poznan.pl .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122160",
        "name": "Wystawa Ma\u0142gorzaty Wielek-Mandreli \"Wywrotka na \u015bwie\u017cym powietrzu\"",
        "description": "Spotkanie autorskie z Ma\u0142gorzat\u0105 Wielek-Mandrel\u0105 na oficjalnym otwarciu wystawy \"Wywrotka na \u015bwie\u017cym powietrzu\": sobota 13.02 od godz. 15.00 do 20.00 niedziela 14.02 od 11.00 do 17.00, Wystawa - ze wzgl\u0119du na pandemiczne obostrzenia nie mog\u0142a by\u0107 otwarta tradycyjnym wernisa\u017cem, wi\u0119c to jedyna i niepowtarzalna okazja do spotkania z artystk\u0105. Kameralnie, z zachowaniem pandemicznej ostro\u017cno\u015bci (dystans, dezynfekcja r\u0105k, pro\u015bba o za\u0142o\u017cenie maseczek), ale wreszcie jest! D\u0142ugo oczekiwana mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania i oficjalnego otwarcia wystawy. Wystawa czynna od wtorku do pi\u0105tku w godz. 12-18 do 16 marca.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122160",
        "name": "Wystawa Ma\u0142gorzaty Wielek-Mandreli \"Wywrotka na \u015bwie\u017cym powietrzu\"",
        "description": "Spotkanie autorskie z Ma\u0142gorzat\u0105 Wielek-Mandrel\u0105 na oficjalnym otwarciu wystawy \"Wywrotka na \u015bwie\u017cym powietrzu\": sobota 13.02 od godz. 15.00 do 20.00 niedziela 14.02 od 11.00 do 17.00, Wystawa - ze wzgl\u0119du na pandemiczne obostrzenia nie mog\u0142a by\u0107 otwarta tradycyjnym wernisa\u017cem, wi\u0119c to jedyna i niepowtarzalna okazja do spotkania z artystk\u0105. Kameralnie, z zachowaniem pandemicznej ostro\u017cno\u015bci (dystans, dezynfekcja r\u0105k, pro\u015bba o za\u0142o\u017cenie maseczek), ale wreszcie jest! D\u0142ugo oczekiwana mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania i oficjalnego otwarcia wystawy. Wystawa czynna od wtorku do pi\u0105tku w godz. 12-18 do 16 marca.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122139",
        "name": "Ostr\u00f3w pod lup\u0105",
        "description": "Premierowe odcinki zar\u00f3wno cyklu filmowego jak i podcastowego dotycz\u0105 szeroko poj\u0119tej kuchni. Czy potrafimy wyobrazi\u0107 sobie kuchni\u0119 bez pomidor\u00f3w i ziemniak\u00f3w? Mieszka\u0144cy Ostrowa Tumskiego musieli. Co w takim razie go\u015bci\u0142o na ich sto\u0142ach? Jak przyj\u0119cie chrze\u015bcija\u0144stwa wp\u0142yn\u0119\u0142o na zwyczaje \u017cywieniowe naszych przodk\u00f3w? Czy kuchnia sprzed tysi\u0105ca lat nadal mo\u017ce nas inspirowa\u0107? Zapraszamy do wybrania si\u0119 w podr\u00f3\u017c przez dzieje Poznania i jego mieszka\u0144c\u00f3w i ogl\u0105dania oraz s\u0142uchania naszych online'owych cykli. Wszystkie odcinki b\u0119dzie mo\u017cna znale\u017a\u0107 na stronie www.bramapoznania.pl .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122139",
        "name": "Ostr\u00f3w pod lup\u0105",
        "description": "Premierowe odcinki zar\u00f3wno cyklu filmowego jak i podcastowego dotycz\u0105 szeroko poj\u0119tej kuchni. Czy potrafimy wyobrazi\u0107 sobie kuchni\u0119 bez pomidor\u00f3w i ziemniak\u00f3w? Mieszka\u0144cy Ostrowa Tumskiego musieli. Co w takim razie go\u015bci\u0142o na ich sto\u0142ach? Jak przyj\u0119cie chrze\u015bcija\u0144stwa wp\u0142yn\u0119\u0142o na zwyczaje \u017cywieniowe naszych przodk\u00f3w? Czy kuchnia sprzed tysi\u0105ca lat nadal mo\u017ce nas inspirowa\u0107? Zapraszamy do wybrania si\u0119 w podr\u00f3\u017c przez dzieje Poznania i jego mieszka\u0144c\u00f3w i ogl\u0105dania oraz s\u0142uchania naszych online'owych cykli. Wszystkie odcinki b\u0119dzie mo\u017cna znale\u017a\u0107 na stronie www.bramapoznania.pl .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122038",
        "name": "Fake newsy i kradzie\u017c to\u017csamo\u015bci - naucz dziecko, jak radzi\u0107 sobie w sieci",
        "description": "Jedna z najwi\u0119kszych fundacji o\u015bwiatowych Og\u00f3lnopolski Operator O\u015bwiaty wsp\u00f3lnie z filiami Biblioteki Raczy\u0144skich przeprowadzi cykl bezp\u0142atnych szkole\u0144 on-line w zakresie podnoszenia kompetencji cyfrowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Warsztaty obejm\u0105 pi\u0119\u0107 zakres\u00f3w tematycznych: edukacji on-line, projektowania gier internetowych, sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, dost\u0119pno\u015b\u0107 zasob\u00f3w internetowych oraz kompetencje medialne. Na warsztaty mo\u017cna zapisywa\u0107 si\u0119 od teraz do ko\u0144ca marca za po\u015brednictwem strony internetowej: http://skok-gok.operator.edu.pl/#rekrutacja . Z uwagi na pandemi\u0119 wszystkie szkolenia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w formule on-line. Do uczestnictwa w zaj\u0119ciach wystarczy komputer z pod\u0142\u0105czeniem do internetu, a nawet je\u015bli go nie mamy, mo\u017cemy skorzysta\u0107 z zasob\u00f3w technicznych szko\u0142y, lub jednej z filii Biblioteki Raczy\u0144skich. Ka\u017cdy warsztat obejmuje 30 godzin nauki. Szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy b\u0119d\u0105 prowadzone z podzia\u0142em na grupy wiekowe: 10-14 lat (uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych) oraz 15-18 (szko\u0142a \u015brednia).",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122038",
        "name": "Fake newsy i kradzie\u017c to\u017csamo\u015bci - naucz dziecko, jak radzi\u0107 sobie w sieci",
        "description": "Jedna z najwi\u0119kszych fundacji o\u015bwiatowych Og\u00f3lnopolski Operator O\u015bwiaty wsp\u00f3lnie z filiami Biblioteki Raczy\u0144skich przeprowadzi cykl bezp\u0142atnych szkole\u0144 on-line w zakresie podnoszenia kompetencji cyfrowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Warsztaty obejm\u0105 pi\u0119\u0107 zakres\u00f3w tematycznych: edukacji on-line, projektowania gier internetowych, sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, dost\u0119pno\u015b\u0107 zasob\u00f3w internetowych oraz kompetencje medialne. Na warsztaty mo\u017cna zapisywa\u0107 si\u0119 od teraz do ko\u0144ca marca za po\u015brednictwem strony internetowej: http://skok-gok.operator.edu.pl/#rekrutacja . Z uwagi na pandemi\u0119 wszystkie szkolenia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w formule on-line. Do uczestnictwa w zaj\u0119ciach wystarczy komputer z pod\u0142\u0105czeniem do internetu, a nawet je\u015bli go nie mamy, mo\u017cemy skorzysta\u0107 z zasob\u00f3w technicznych szko\u0142y, lub jednej z filii Biblioteki Raczy\u0144skich. Ka\u017cdy warsztat obejmuje 30 godzin nauki. Szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy b\u0119d\u0105 prowadzone z podzia\u0142em na grupy wiekowe: 10-14 lat (uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych) oraz 15-18 (szko\u0142a \u015brednia).",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122103",
        "name": "Micha\u0142 Martychowiec - Tears of Iblis. All that is solid melts into air - wystawa",
        "description": "Jednym z powracaj\u0105cych element\u00f3w tw\u00f3rczo\u015bci Micha\u0142a Martychowca, a tak\u017ce tej wystawy, jest szklany kryszta\u0142, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 po raz pierwszy w projekcie \"Sous les pav\u00e9s, la plage!\" / (Pod brukiem le\u017cy pla\u017ca!). Tytu\u0142 w oczywisty spos\u00f3b nawi\u0105zuje do has\u0142a protest\u00f3w studenckich w 1968 roku we Francji (by\u0142 to jeden ze slogan\u00f3w tych protest\u00f3w). Je\u017celi bruk mia\u0142 symbolizowa\u0107 miasto oraz wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 cywilizacj\u0119, to piasek mia\u0142 by\u0107 symbolem natury i wolno\u015bci. W obr\u0119bie tej narracji kryszta\u0142y zast\u0119puj\u0105 piasek, zbli\u017caj\u0105c nas do wsp\u00f3\u0142czesnej estetyki, w kt\u00f3rej to, co \"rzeczywiste\", jest niedozwolone i mo\u017ce zosta\u0107 zast\u0105pione czym\u015b doskonalszym, np. piasek szk\u0142em - z kt\u00f3rego akurat jest zrobiony. \"Tears of Iblis\" / (\u0141zy Iblisa) to jeden z trzech cykl\u00f3w wystaw kuratorowanych przez Micha\u0142a Martychowca z udzia\u0142em jego w\u0142asnych prac. Ka\u017cdy z trzech cykl\u00f3w odnosi si\u0119 do konkretnego okresu historii. Wystawa \"Tears of Iblis\" bezpo\u015brednio odnosi si\u0119 do dyskursu po nowoczesno\u015bci i po zniszczeniu Ikony, eksploruj\u0105c rozw\u00f3j kulturowy modernistycznego Zachodu oraz podobne procesy w Chinach po rewolucji kulturowej. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci Micha\u0142 Martychowiec przemyca rozmaite elementy symboliczne, takie jak panda, kr\u00f3lik Josephine, rozbite szk\u0142o czy szklane kryszta\u0142ki, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na kosmos, kt\u00f3ry toczy si\u0119 r\u00f3wnolegle do naszego w\u0142asnego, wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata. I w taki w\u0142a\u015bnie spos\u00f3b wszystkie prace Martychowca posiadaj\u0105 g\u0142\u0119boko zakorzenione przes\u0142anie polityczne.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122103",
        "name": "Micha\u0142 Martychowiec - Tears of Iblis. All that is solid melts into air - wystawa",
        "description": "Jednym z powracaj\u0105cych element\u00f3w tw\u00f3rczo\u015bci Micha\u0142a Martychowca, a tak\u017ce tej wystawy, jest szklany kryszta\u0142, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 po raz pierwszy w projekcie \"Sous les pav\u00e9s, la plage!\" / (Pod brukiem le\u017cy pla\u017ca!). Tytu\u0142 w oczywisty spos\u00f3b nawi\u0105zuje do has\u0142a protest\u00f3w studenckich w 1968 roku we Francji (by\u0142 to jeden ze slogan\u00f3w tych protest\u00f3w). Je\u017celi bruk mia\u0142 symbolizowa\u0107 miasto oraz wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 cywilizacj\u0119, to piasek mia\u0142 by\u0107 symbolem natury i wolno\u015bci. W obr\u0119bie tej narracji kryszta\u0142y zast\u0119puj\u0105 piasek, zbli\u017caj\u0105c nas do wsp\u00f3\u0142czesnej estetyki, w kt\u00f3rej to, co \"rzeczywiste\", jest niedozwolone i mo\u017ce zosta\u0107 zast\u0105pione czym\u015b doskonalszym, np. piasek szk\u0142em - z kt\u00f3rego akurat jest zrobiony. \"Tears of Iblis\" / (\u0141zy Iblisa) to jeden z trzech cykl\u00f3w wystaw kuratorowanych przez Micha\u0142a Martychowca z udzia\u0142em jego w\u0142asnych prac. Ka\u017cdy z trzech cykl\u00f3w odnosi si\u0119 do konkretnego okresu historii. Wystawa \"Tears of Iblis\" bezpo\u015brednio odnosi si\u0119 do dyskursu po nowoczesno\u015bci i po zniszczeniu Ikony, eksploruj\u0105c rozw\u00f3j kulturowy modernistycznego Zachodu oraz podobne procesy w Chinach po rewolucji kulturowej. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci Micha\u0142 Martychowiec przemyca rozmaite elementy symboliczne, takie jak panda, kr\u00f3lik Josephine, rozbite szk\u0142o czy szklane kryszta\u0142ki, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na kosmos, kt\u00f3ry toczy si\u0119 r\u00f3wnolegle do naszego w\u0142asnego, wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata. I w taki w\u0142a\u015bnie spos\u00f3b wszystkie prace Martychowca posiadaj\u0105 g\u0142\u0119boko zakorzenione przes\u0142anie polityczne.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122058",
        "name": "Wystawa - Hommage \u00e0 Stanis\u0142aw Fija\u0142kowski 1922-2020",
        "description": "Zmar\u0142y 4 listopada minionego roku (w dniu swoich 98 urodzin) Stanis\u0142aw Fija\u0142kowski nale\u017cy do wybitnych wsp\u00f3\u0142czesnych malarzy i grafik\u00f3w.\u00a0 Przez krytyk\u00f3w sztuki bywa zaliczany do czo\u0142owych przedstawicieli \u0142\u00f3dzkich awangardzist\u00f3w z tzw. kr\u0119gu Strzemi\u0144skiego. Od pierwszych lat nowego millenium Galeria Ego nawi\u0105za\u0142a kontakt z artyst\u0105, co zaowocowa\u0142o licznym wystawami w naszym mie\u015bcie, kt\u00f3rym towarzyszy\u0142y spotkania autorskie oraz wydawnictwa. Stanis\u0142aw Fija\u0142kowski z pocz\u0105tkiem lat 60. wypracowa\u0142 odr\u0119bny i oryginalny styl, kt\u00f3rego istota\u00a0 - przytaczaj\u0105c s\u0142owa samego autora - zawiera\u0142a si\u0119 w nieustannie podejmowanej pr\u00f3bie \"harmonizowania postawy emocjonalnej z intelektualn\u0105, intuicji ze \u015bwiadomo\u015bci\u0105, ekspresji indywidualnej z tre\u015bciami kolektywnymi\". Swoje tw\u00f3rcze dzia\u0142ania opisywa\u0142 w kategoriach\u00a0 symbolicznych, traktuj\u0105c symbol jako najtrafniejsz\u0105 form\u0119 wyra\u017cania z\u0142o\u017conej duchowej rzeczywisto\u015bci \u015bwiata. Obecna - po\u015bmiertna ekspozycja jest skromnym ho\u0142dem dla Profesora, wyrazem podziwu i g\u0142\u0119bokiej wdzi\u0119czno\u015bci za Jego sztuk\u0119 i obecno\u015b\u0107 w naszym \u017cyciu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122058",
        "name": "Wystawa - Hommage \u00e0 Stanis\u0142aw Fija\u0142kowski 1922-2020",
        "description": "Zmar\u0142y 4 listopada minionego roku (w dniu swoich 98 urodzin) Stanis\u0142aw Fija\u0142kowski nale\u017cy do wybitnych wsp\u00f3\u0142czesnych malarzy i grafik\u00f3w.\u00a0 Przez krytyk\u00f3w sztuki bywa zaliczany do czo\u0142owych przedstawicieli \u0142\u00f3dzkich awangardzist\u00f3w z tzw. kr\u0119gu Strzemi\u0144skiego. Od pierwszych lat nowego millenium Galeria Ego nawi\u0105za\u0142a kontakt z artyst\u0105, co zaowocowa\u0142o licznym wystawami w naszym mie\u015bcie, kt\u00f3rym towarzyszy\u0142y spotkania autorskie oraz wydawnictwa. Stanis\u0142aw Fija\u0142kowski z pocz\u0105tkiem lat 60. wypracowa\u0142 odr\u0119bny i oryginalny styl, kt\u00f3rego istota\u00a0 - przytaczaj\u0105c s\u0142owa samego autora - zawiera\u0142a si\u0119 w nieustannie podejmowanej pr\u00f3bie \"harmonizowania postawy emocjonalnej z intelektualn\u0105, intuicji ze \u015bwiadomo\u015bci\u0105, ekspresji indywidualnej z tre\u015bciami kolektywnymi\". Swoje tw\u00f3rcze dzia\u0142ania opisywa\u0142 w kategoriach\u00a0 symbolicznych, traktuj\u0105c symbol jako najtrafniejsz\u0105 form\u0119 wyra\u017cania z\u0142o\u017conej duchowej rzeczywisto\u015bci \u015bwiata. Obecna - po\u015bmiertna ekspozycja jest skromnym ho\u0142dem dla Profesora, wyrazem podziwu i g\u0142\u0119bokiej wdzi\u0119czno\u015bci za Jego sztuk\u0119 i obecno\u015b\u0107 w naszym \u017cyciu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "121882",
        "name": "\"AMZN\" Tytus Szabelski - wystawa",
        "description": "W magazynach Amazona, nazywanych te\u017c \"centrami realizacji\", zam\u00f3wienia internetowe deleguje si\u0119 na wielogodzinn\u0105 i do pewnego stopnia zautomatyzowan\u0105 prac\u0119 ludzkich r\u0105k. Zakupione w sieci produkty maj\u0105 trafi\u0107 do zamawiaj\u0105cych w najkr\u00f3tszym mo\u017cliwym czasie. Obsesja na punkcie klienta, jedna z naczelnych dewiz firmy, stawia jednocze\u015bnie wy\u015brubowane warunki wobec zatrudnionych os\u00f3b. Rozlicza si\u0119 je z wykonania powierzonych zada\u0144 pod warunkiem spe\u0142nienia norm wydajno\u015bci. Przechodz\u0105 dziennie do 20 kilometr\u00f3w lub stoj\u0105 w jednej pozycji wykonuj\u0105c powtarzalne ruchy wed\u0142ug znormalizowanych polece\u0144 uznanych za standardowe. Wydajno\u015b\u0107 pracy mierzy algorytm: pracownicy, kt\u00f3rych wyniki w przeci\u0105gu kilku dni b\u0119d\u0105 na poziomie nawet o jeden punkt procentowy ni\u017csze od za\u0142o\u017conych 100%, mog\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z upomnieniem, a nawet zerwaniem umowy. Tu\u017c przed pandemi\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia o planach wej\u015bcia Amazona na polski rynek, cho\u0107 ju\u017c od kilku lat centra logistyczne ameryka\u0144skiego giganta po\u015brednicz\u0105 w realizacji sporej cz\u0119\u015bci zam\u00f3wie\u0144 w tym regionie Europy. Polskie oddzia\u0142y Amazona, zasilane przez agencje pracy tymczasowej, nie tylko nie przesta\u0142y dzia\u0142a\u0107 w trakcie lockdownu, ale nawet rekrutowa\u0142y nowych pracownik\u00f3w. W czasie szczytu zachorowa\u0144 na SARS-CoV-2 nie zosta\u0142y zapewnione odpowiednie \u015brodki ochronne, a polityka informowania o zaka\u017ceniach w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w nie by\u0142a przejrzysta. Gdy rz\u0105dy wielu kraj\u00f3w wdra\u017ca\u0142y kolejne ograniczenia w zwi\u0105zku z pandemi\u0105, a wiele firm czasowo wstrzymywa\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107, ameryka\u0144ski gigant pomna\u017ca\u0142 sw\u00f3j maj\u0105tek, a obroty firmy notowa\u0142y rekordy. Od wielu tygodni pracownicy protestuj\u0105 w obronie zdrowia i narastaj\u0105cych dysproporcji p\u0142ac pomi\u0119dzy osobami, kt\u00f3re na starcie otrzymuj\u0105 wysokie bonusy finansowe, a pracownikami o d\u0142u\u017cszym sta\u017cu, kt\u00f3rym oferuje si\u0119 kilkukrotnie mniejsze dodatki pieni\u0119\u017cne. \"Jak wspiera\u0107 osoby walcz\u0105ce o prawa pracownicze i - w szerszej perspektywie - r\u00f3wno\u015b\u0107 i sprawiedliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105?\", to pytania jakie zadaje we wst\u0119pie na stronie internetowej swojego projektu AMZN Tytus Szabelski. Wystawa indywidualna artysty eksploruje w\u0105tki wyzysku na przyk\u0142adzie jednej z najwi\u0119kszych firm \u015bwiata. W swoich fotografiach Szabelski dokumentuje pejza\u017c podmiejskich stref ekonomicznych i widoczne w oddali blaszane fasady magazyn\u00f3w. Na tle swoich zdj\u0119\u0107 umieszcza przechwycone i zmodyfikowane has\u0142a motywacyjne, zaczerpni\u0119te z zaplecza magazynowych hal. Z informacji znalezionych w raportach rocznych i artyku\u0142\u00f3w w sieci tworzy instalacj\u0119 prezentowan\u0105 na wystawie i w sieci. By da\u0107 sobie wgl\u0105d w kulisy pracy skrywanej za pozbawionymi okien \u015bcianami magazynu Amazona, artysta zatrudnia si\u0119 w centrum logistycznym w Sadach pod Poznaniem, najstarszym o\u015brodku pracy Amazona w Polsce. To tu, jak r\u00f3wnie\u017c w pozosta\u0142ych kilku lokalizacjach, aktywnie dzia\u0142aj\u0105 zwi\u0105zki pracownicze, kt\u00f3re postuluj\u0105 zapewnienie godnych warunk\u00f3w dla zatrudnionych w magazynach os\u00f3b. Na czas trwania projektu Galeria Miejska Arsena\u0142 stanie si\u0119 te\u017c ekspozytorem archiwalnych materia\u0142\u00f3w OZZ Inicjatywy Pracowniczej, aktywnie zaanga\u017cowanej na rzecz warunk\u00f3w zatrudnienia i p\u0142ac pracowniczek i pracownik\u00f3w polskich magazyn\u00f3w Amazona. Wernisa\u017c online: 29.01.2021, godz. 18.00 Strona internetowa projektu: amzn.vnlab.org, wsp\u00f3\u0142praca: Romuald Demidenko, OZZ Inicjatywa Pracownicza.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "121882",
        "name": "\"AMZN\" Tytus Szabelski - wystawa",
        "description": "W magazynach Amazona, nazywanych te\u017c \"centrami realizacji\", zam\u00f3wienia internetowe deleguje si\u0119 na wielogodzinn\u0105 i do pewnego stopnia zautomatyzowan\u0105 prac\u0119 ludzkich r\u0105k. Zakupione w sieci produkty maj\u0105 trafi\u0107 do zamawiaj\u0105cych w najkr\u00f3tszym mo\u017cliwym czasie. Obsesja na punkcie klienta, jedna z naczelnych dewiz firmy, stawia jednocze\u015bnie wy\u015brubowane warunki wobec zatrudnionych os\u00f3b. Rozlicza si\u0119 je z wykonania powierzonych zada\u0144 pod warunkiem spe\u0142nienia norm wydajno\u015bci. Przechodz\u0105 dziennie do 20 kilometr\u00f3w lub stoj\u0105 w jednej pozycji wykonuj\u0105c powtarzalne ruchy wed\u0142ug znormalizowanych polece\u0144 uznanych za standardowe. Wydajno\u015b\u0107 pracy mierzy algorytm: pracownicy, kt\u00f3rych wyniki w przeci\u0105gu kilku dni b\u0119d\u0105 na poziomie nawet o jeden punkt procentowy ni\u017csze od za\u0142o\u017conych 100%, mog\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z upomnieniem, a nawet zerwaniem umowy. Tu\u017c przed pandemi\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia o planach wej\u015bcia Amazona na polski rynek, cho\u0107 ju\u017c od kilku lat centra logistyczne ameryka\u0144skiego giganta po\u015brednicz\u0105 w realizacji sporej cz\u0119\u015bci zam\u00f3wie\u0144 w tym regionie Europy. Polskie oddzia\u0142y Amazona, zasilane przez agencje pracy tymczasowej, nie tylko nie przesta\u0142y dzia\u0142a\u0107 w trakcie lockdownu, ale nawet rekrutowa\u0142y nowych pracownik\u00f3w. W czasie szczytu zachorowa\u0144 na SARS-CoV-2 nie zosta\u0142y zapewnione odpowiednie \u015brodki ochronne, a polityka informowania o zaka\u017ceniach w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w nie by\u0142a przejrzysta. Gdy rz\u0105dy wielu kraj\u00f3w wdra\u017ca\u0142y kolejne ograniczenia w zwi\u0105zku z pandemi\u0105, a wiele firm czasowo wstrzymywa\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107, ameryka\u0144ski gigant pomna\u017ca\u0142 sw\u00f3j maj\u0105tek, a obroty firmy notowa\u0142y rekordy. Od wielu tygodni pracownicy protestuj\u0105 w obronie zdrowia i narastaj\u0105cych dysproporcji p\u0142ac pomi\u0119dzy osobami, kt\u00f3re na starcie otrzymuj\u0105 wysokie bonusy finansowe, a pracownikami o d\u0142u\u017cszym sta\u017cu, kt\u00f3rym oferuje si\u0119 kilkukrotnie mniejsze dodatki pieni\u0119\u017cne. \"Jak wspiera\u0107 osoby walcz\u0105ce o prawa pracownicze i - w szerszej perspektywie - r\u00f3wno\u015b\u0107 i sprawiedliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105?\", to pytania jakie zadaje we wst\u0119pie na stronie internetowej swojego projektu AMZN Tytus Szabelski. Wystawa indywidualna artysty eksploruje w\u0105tki wyzysku na przyk\u0142adzie jednej z najwi\u0119kszych firm \u015bwiata. W swoich fotografiach Szabelski dokumentuje pejza\u017c podmiejskich stref ekonomicznych i widoczne w oddali blaszane fasady magazyn\u00f3w. Na tle swoich zdj\u0119\u0107 umieszcza przechwycone i zmodyfikowane has\u0142a motywacyjne, zaczerpni\u0119te z zaplecza magazynowych hal. Z informacji znalezionych w raportach rocznych i artyku\u0142\u00f3w w sieci tworzy instalacj\u0119 prezentowan\u0105 na wystawie i w sieci. By da\u0107 sobie wgl\u0105d w kulisy pracy skrywanej za pozbawionymi okien \u015bcianami magazynu Amazona, artysta zatrudnia si\u0119 w centrum logistycznym w Sadach pod Poznaniem, najstarszym o\u015brodku pracy Amazona w Polsce. To tu, jak r\u00f3wnie\u017c w pozosta\u0142ych kilku lokalizacjach, aktywnie dzia\u0142aj\u0105 zwi\u0105zki pracownicze, kt\u00f3re postuluj\u0105 zapewnienie godnych warunk\u00f3w dla zatrudnionych w magazynach os\u00f3b. Na czas trwania projektu Galeria Miejska Arsena\u0142 stanie si\u0119 te\u017c ekspozytorem archiwalnych materia\u0142\u00f3w OZZ Inicjatywy Pracowniczej, aktywnie zaanga\u017cowanej na rzecz warunk\u00f3w zatrudnienia i p\u0142ac pracowniczek i pracownik\u00f3w polskich magazyn\u00f3w Amazona. Wernisa\u017c online: 29.01.2021, godz. 18.00 Strona internetowa projektu: amzn.vnlab.org, wsp\u00f3\u0142praca: Romuald Demidenko, OZZ Inicjatywa Pracownicza.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "122447",
        "name": "Bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne / Sesje SE/TRE",
        "description": "Fundacja Preludium, w ramach projektu \"Preludium Zmiany - si\u0142a i Wzmocnienie\", kt\u00f3ry jest adresowany do aktywistek i os\u00f3b trans zaanga\u017cowanych w aktywizm oraz kobiet z aglomeracji pozna\u0144skiej do\u015bwiadczaj\u0105cych stresu, niepokoju, stan\u00f3w depresyjnych wynikaj\u0105cych z pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji trwaj\u0105cej pandemii, prowadzi bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne, sesje SE (Somatic Experiencing), TRE (Tension & trauma releasing exercises), na kt\u00f3re mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107 poprzez kontakt telefoniczny (570-303-760) oraz e-mail (Kontakt@preludium.pro): wtorek: 13-17 \u015broda: 9-13 czwartek: 14-18 pi\u0105tek: 12-16 Projekt finansowany jest z Funduszu Praw Kobiet, Fundacji im. S. Batorego.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122447",
        "name": "Bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne / Sesje SE/TRE",
        "description": "Fundacja Preludium, w ramach projektu \"Preludium Zmiany - si\u0142a i Wzmocnienie\", kt\u00f3ry jest adresowany do aktywistek i os\u00f3b trans zaanga\u017cowanych w aktywizm oraz kobiet z aglomeracji pozna\u0144skiej do\u015bwiadczaj\u0105cych stresu, niepokoju, stan\u00f3w depresyjnych wynikaj\u0105cych z pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji trwaj\u0105cej pandemii, prowadzi bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne, sesje SE (Somatic Experiencing), TRE (Tension & trauma releasing exercises), na kt\u00f3re mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107 poprzez kontakt telefoniczny (570-303-760) oraz e-mail (Kontakt@preludium.pro): wtorek: 13-17 \u015broda: 9-13 czwartek: 14-18 pi\u0105tek: 12-16 Projekt finansowany jest z Funduszu Praw Kobiet, Fundacji im. S. Batorego.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121562",
        "name": "Ksi\u0105\u017cki online",
        "description": "Na stronie Estrady Pozna\u0144skiej do pobrania ksi\u0105\u017cki w pdf dla dzieci, kt\u00f3re ucza i bawi\u0105. W\u015br\u00f3d propozycji jest m.in. przewodnik ekologiczny: \"Ty te\u017c mo\u017cesz uratowa\u0107 planet\u0119\", \"Ada\u015b Kluska i nowa cywilizacja\" czyli bajka, w kt\u00f3rej wyst\u0119puje 10 trudnych s\u0142\u00f3w na A i jedno \u0142atwe. \"Kulturalny Stary Rynek dla dzieci\" - ksi\u0105\u017ceczka z opowiadaniami polskich pisarek i pisarzy napisanych specjalnie dla projektu Kulturalny Stary Rynek. Znajdziecie w niej humorystyczne rebusy i zadania. \"Potworczaki, czyli nie taka straszna rzecz\" - Poznajcie Potworczaki i wyruszcie z nimi w przygod\u0119! W ksi\u0105\u017ceczce znajdziecie mn\u00f3stwo kreatywnych zada\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "121562",
        "name": "Ksi\u0105\u017cki online",
        "description": "Na stronie Estrady Pozna\u0144skiej do pobrania ksi\u0105\u017cki w pdf dla dzieci, kt\u00f3re ucza i bawi\u0105. W\u015br\u00f3d propozycji jest m.in. przewodnik ekologiczny: \"Ty te\u017c mo\u017cesz uratowa\u0107 planet\u0119\", \"Ada\u015b Kluska i nowa cywilizacja\" czyli bajka, w kt\u00f3rej wyst\u0119puje 10 trudnych s\u0142\u00f3w na A i jedno \u0142atwe. \"Kulturalny Stary Rynek dla dzieci\" - ksi\u0105\u017ceczka z opowiadaniami polskich pisarek i pisarzy napisanych specjalnie dla projektu Kulturalny Stary Rynek. Znajdziecie w niej humorystyczne rebusy i zadania. \"Potworczaki, czyli nie taka straszna rzecz\" - Poznajcie Potworczaki i wyruszcie z nimi w przygod\u0119! W ksi\u0105\u017ceczce znajdziecie mn\u00f3stwo kreatywnych zada\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "121563",
        "name": "S\u0142uchowiska dla dzieci",
        "description": "S\u0142uchowiska dla dzieci. S\u0142uchowiska pe\u0142ne przyg\u00f3d, fantazji i basni zapewni\u0105 ciekawe i mile spedzone chwile. W\u015br\u00f3d propozycji: Zapomniany prezent Reniferka i ba\u0142wanek Bajkowe triki Odkrywcy Owieczka Bella",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "121563",
        "name": "S\u0142uchowiska dla dzieci",
        "description": "S\u0142uchowiska dla dzieci. S\u0142uchowiska pe\u0142ne przyg\u00f3d, fantazji i basni zapewni\u0105 ciekawe i mile spedzone chwile. W\u015br\u00f3d propozycji: Zapomniany prezent Reniferka i ba\u0142wanek Bajkowe triki Odkrywcy Owieczka Bella",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "122037",
        "name": "Wystawa fotografii M\u00e9lanie Wenger - Marie-Claude - dama z lalkami",
        "description": "Tytu\u0142owa Marie-Claude to staruszka \u017cyj\u0105ca samotnie w odleg\u0142ym zak\u0105tku Bretanii. W jej ubogim domu najwi\u0119cej miejsca zajmuj\u0105 lalki - jedyne towarzyszki jej samotno\u015bci. M\u00e9lanie Wenger pozna\u0142a j\u0105 przypadkowo w 2017 roku przy drodze, w g\u00f3rach Monts d'Arr\u00e9e, gdy nieznana kobieta, zapytana o drog\u0119, zaproponowa\u0142a jej znienacka \"chod\u017a obejrze\u0107 moje lalki\". Z tego spotkania narodzi\u0142a si\u0119 bli\u017csza i d\u0142u\u017csza wi\u0119\u017a, kt\u00f3ra da\u0142a pocz\u0105tek reporta\u017cowi o samotnej, znajduj\u0105cej si\u0119 u schy\u0142ku \u017cycia kobiecie, \u017cyj\u0105cej na marginesie spo\u0142ecze\u0144stwa. Cykl portret\u00f3w Marie-Claude to projekt g\u0142\u0119boko humanistyczny, w kt\u00f3rym artystka z czu\u0142o\u015bci\u0105 i uwa\u017cno\u015bci\u0105 pokazuje \u015bwiat kobiety zapomnianej przez spo\u0142ecze\u0144stwo. M\u00e9lanie Wenger (ur. 1987) - fotografka dokumentalistka zajmuj\u0105ca si\u0119 w swej pracy przede wszystkim ofiarami przemocy. Wsp\u00f3\u0142pracuje z takimi czasopismami jak Le Figaro Magazine, National Geographic, Lib\u00e9ration, La Libre Belgique... Za cykl fotografii \"Marie-Claude\" otrzyma\u0142a w 2017 roku Nagrod\u0119 HSBC dla m\u0142odych zawodowych fotograf\u00f3w oraz nagrod\u0119 jury Grand Prix Photographique de Bretagne, a rok p\u00f3\u017aniej zosta\u0142a laureatk\u0105 konkursu fotograficznego Lens Culture w kategorii Emerging Talent. Jej prace by\u0142y pokazywane m.in. w Pary\u017cu, Londynie, Nowym Jorku, Brukseli, Bordeaux i Strasburgu. Wystaw\u0119 mo\u017cna zwiedza\u0107 we wtorki i czwartki w godz. 12-17 (obowi\u0105zuj\u0105 maseczki). Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122037",
        "name": "Wystawa fotografii M\u00e9lanie Wenger - Marie-Claude - dama z lalkami",
        "description": "Tytu\u0142owa Marie-Claude to staruszka \u017cyj\u0105ca samotnie w odleg\u0142ym zak\u0105tku Bretanii. W jej ubogim domu najwi\u0119cej miejsca zajmuj\u0105 lalki - jedyne towarzyszki jej samotno\u015bci. M\u00e9lanie Wenger pozna\u0142a j\u0105 przypadkowo w 2017 roku przy drodze, w g\u00f3rach Monts d'Arr\u00e9e, gdy nieznana kobieta, zapytana o drog\u0119, zaproponowa\u0142a jej znienacka \"chod\u017a obejrze\u0107 moje lalki\". Z tego spotkania narodzi\u0142a si\u0119 bli\u017csza i d\u0142u\u017csza wi\u0119\u017a, kt\u00f3ra da\u0142a pocz\u0105tek reporta\u017cowi o samotnej, znajduj\u0105cej si\u0119 u schy\u0142ku \u017cycia kobiecie, \u017cyj\u0105cej na marginesie spo\u0142ecze\u0144stwa. Cykl portret\u00f3w Marie-Claude to projekt g\u0142\u0119boko humanistyczny, w kt\u00f3rym artystka z czu\u0142o\u015bci\u0105 i uwa\u017cno\u015bci\u0105 pokazuje \u015bwiat kobiety zapomnianej przez spo\u0142ecze\u0144stwo. M\u00e9lanie Wenger (ur. 1987) - fotografka dokumentalistka zajmuj\u0105ca si\u0119 w swej pracy przede wszystkim ofiarami przemocy. Wsp\u00f3\u0142pracuje z takimi czasopismami jak Le Figaro Magazine, National Geographic, Lib\u00e9ration, La Libre Belgique... Za cykl fotografii \"Marie-Claude\" otrzyma\u0142a w 2017 roku Nagrod\u0119 HSBC dla m\u0142odych zawodowych fotograf\u00f3w oraz nagrod\u0119 jury Grand Prix Photographique de Bretagne, a rok p\u00f3\u017aniej zosta\u0142a laureatk\u0105 konkursu fotograficznego Lens Culture w kategorii Emerging Talent. Jej prace by\u0142y pokazywane m.in. w Pary\u017cu, Londynie, Nowym Jorku, Brukseli, Bordeaux i Strasburgu. Wystaw\u0119 mo\u017cna zwiedza\u0107 we wtorki i czwartki w godz. 12-17 (obowi\u0105zuj\u0105 maseczki). Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120232",
        "name": "Haute couture / Alchemic Couture w Starym Browarze: wystawa Iris van Herpen",
        "description": "Iris van Herpen postrzega haute couture jako j\u0119zyk transformacji i interdyscyplinarny byt wy\u0142aniaj\u0105cy si\u0119 z przestrzeni, w kt\u00f3rej przeplataj\u0105 si\u0119 innowacje oraz rzemios\u0142o. Symbiotyczne relacje wyst\u0119puj\u0105ce w zawi\u0142ej sieci natury, niewidzialne si\u0142y, kt\u00f3re buduj\u0105 wzorce architektoniczne, oraz taniec hybrydowy, konfrontuj\u0105cy cia\u0142o i umys\u0142 - s\u0105\u00a0 zagadnieniami kszta\u0142tuj\u0105cymi wizjonerski proces tw\u00f3rczy projektantki. Przekraczaj\u0105c granice bran\u017cy, wyzwalaj\u0105c si\u0119 z poczucia ogranicze\u0144, Van Herpen jest znana z \u0142\u0105czenia nowych technologii, takich jak druk 3D lub ci\u0119cie laserowe, z delikatnymi pracami r\u0119cznymi w duchu haute couture , np. haftowaniem lub drapowaniem. Dzi\u0119ki przemy\u015blanym kolaboracjom, Iris van Herpen d\u0105\u017cy do zr\u00f3wnowa\u017conego podej\u015bcia, kt\u00f3re\u00a0 realizuje w swoich luksusowych kreacjach. Jej kolekcje\u00a0 inspirowane s\u0105\u00a0 tak\u017ce muzami, takimi jak Cate Blanchett, Tilda Swinton czy Naomi Campbell . Od stycznia 2011, Van Herpen regularnie prezentuje swoje kreacje podczas Paryskiego Tygodnia Haute Couture,\u00a0 ka\u017cdorazowo\u00a0 zaskakuj\u0105c nowatorsk\u0105 form\u0105 swoich awangardowych projekt\u00f3w. Zwi\u0105zana z ta\u0144cem, zainspirowana baletem klasycznym projektantka rozwa\u017ca ruch jako metamorficzn\u0105 si\u0142\u0119, kt\u00f3ra w po\u0142\u0105czeniu z mod\u0105 mo\u017ce rozszerzy\u0107 form\u0119 ludzkiego cia\u0142a - rze\u017abi\u0105c niepowtarzalne sylwetki lub odzwierciedlaj\u0105c spos\u00f3b poruszania si\u0119. \"Alchemic Couture\" Wystawa obejmowa\u0107 b\u0119dzie wiele lat pracy Iris van Herpen , jej poszukiwania artystyczne i technologiczne, w tym kluczowe kolaboracje, kt\u00f3re na przestrzeni lat przyczyni\u0142y si\u0119 do przekszta\u0142cenia krajobrazu couture . Kurator Wojtek Piotr Onak podkre\u015bla, \u017ce \u200b\u200btytu\u0142 wystawy \"Alchemic Couture\" zgodnie z wizj\u0105 Iris van Herpen podkre\u015bla transformacyjn\u0105 si\u0142\u0119 mody. Na skrzy\u017cowaniu sztuki, mody i nauki Zainteresowanie Iris van Herpen \u015bwiatem materialnym i niematerialnym sk\u0142oni\u0142o artystk\u0119 do wykorzystania technologii do badania element\u00f3w i niewidzialnych si\u0142, kt\u00f3re kszta\u0142tuj\u0105 nasz\u0105 fizyczn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Pragnienie projektantki, by rzuci\u0107 wyzwanie zmieniaj\u0105cej si\u0119 naturze percepcji cz\u0142owieka, jest nap\u0119dzane ch\u0119ci\u0105 zrozumienia tajemnic natury i determinacj\u0105, by nieustannie je odkrywa\u0107. Dzi\u0119ki swojemu interdyscyplinarnemu podej\u015bciu, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z artystami, architektami i naukowcami, wzbogaca swoj\u0105 wiedz\u0119, \u0142\u0105cz\u0105c drukowanie 3D, produkcj\u0119 cyfrow\u0105, procesy chemiczne i elektryczne w tworzeniu kolekcji. Ze wzgl\u0119du na swoje g\u0142\u0119bokie zainteresowanie nowymi technologiami, biologi\u0105 i sztuk\u0105, Iris van Herpen przenosi mod\u0119 na niezbadane obszary. Wystawa w Starym Browarze szczeg\u00f3lnie podkre\u015bla nieustaj\u0105c\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Iris van Herpen i kanadyjskiego architekta Philipa Beesleya , kt\u00f3ra odzwierciedla ich wsp\u00f3ln\u0105 pasj\u0119 do konstrukcji architektonicznych, a tak\u017ce ich nieust\u0119pliw\u0105 eksploracj\u0119 materii - jej granic i kompozycji.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120232",
        "name": "Haute couture / Alchemic Couture w Starym Browarze: wystawa Iris van Herpen",
        "description": "Iris van Herpen postrzega haute couture jako j\u0119zyk transformacji i interdyscyplinarny byt wy\u0142aniaj\u0105cy si\u0119 z przestrzeni, w kt\u00f3rej przeplataj\u0105 si\u0119 innowacje oraz rzemios\u0142o. Symbiotyczne relacje wyst\u0119puj\u0105ce w zawi\u0142ej sieci natury, niewidzialne si\u0142y, kt\u00f3re buduj\u0105 wzorce architektoniczne, oraz taniec hybrydowy, konfrontuj\u0105cy cia\u0142o i umys\u0142 - s\u0105\u00a0 zagadnieniami kszta\u0142tuj\u0105cymi wizjonerski proces tw\u00f3rczy projektantki. Przekraczaj\u0105c granice bran\u017cy, wyzwalaj\u0105c si\u0119 z poczucia ogranicze\u0144, Van Herpen jest znana z \u0142\u0105czenia nowych technologii, takich jak druk 3D lub ci\u0119cie laserowe, z delikatnymi pracami r\u0119cznymi w duchu haute couture , np. haftowaniem lub drapowaniem. Dzi\u0119ki przemy\u015blanym kolaboracjom, Iris van Herpen d\u0105\u017cy do zr\u00f3wnowa\u017conego podej\u015bcia, kt\u00f3re\u00a0 realizuje w swoich luksusowych kreacjach. Jej kolekcje\u00a0 inspirowane s\u0105\u00a0 tak\u017ce muzami, takimi jak Cate Blanchett, Tilda Swinton czy Naomi Campbell . Od stycznia 2011, Van Herpen regularnie prezentuje swoje kreacje podczas Paryskiego Tygodnia Haute Couture,\u00a0 ka\u017cdorazowo\u00a0 zaskakuj\u0105c nowatorsk\u0105 form\u0105 swoich awangardowych projekt\u00f3w. Zwi\u0105zana z ta\u0144cem, zainspirowana baletem klasycznym projektantka rozwa\u017ca ruch jako metamorficzn\u0105 si\u0142\u0119, kt\u00f3ra w po\u0142\u0105czeniu z mod\u0105 mo\u017ce rozszerzy\u0107 form\u0119 ludzkiego cia\u0142a - rze\u017abi\u0105c niepowtarzalne sylwetki lub odzwierciedlaj\u0105c spos\u00f3b poruszania si\u0119. \"Alchemic Couture\" Wystawa obejmowa\u0107 b\u0119dzie wiele lat pracy Iris van Herpen , jej poszukiwania artystyczne i technologiczne, w tym kluczowe kolaboracje, kt\u00f3re na przestrzeni lat przyczyni\u0142y si\u0119 do przekszta\u0142cenia krajobrazu couture . Kurator Wojtek Piotr Onak podkre\u015bla, \u017ce \u200b\u200btytu\u0142 wystawy \"Alchemic Couture\" zgodnie z wizj\u0105 Iris van Herpen podkre\u015bla transformacyjn\u0105 si\u0142\u0119 mody. Na skrzy\u017cowaniu sztuki, mody i nauki Zainteresowanie Iris van Herpen \u015bwiatem materialnym i niematerialnym sk\u0142oni\u0142o artystk\u0119 do wykorzystania technologii do badania element\u00f3w i niewidzialnych si\u0142, kt\u00f3re kszta\u0142tuj\u0105 nasz\u0105 fizyczn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Pragnienie projektantki, by rzuci\u0107 wyzwanie zmieniaj\u0105cej si\u0119 naturze percepcji cz\u0142owieka, jest nap\u0119dzane ch\u0119ci\u0105 zrozumienia tajemnic natury i determinacj\u0105, by nieustannie je odkrywa\u0107. Dzi\u0119ki swojemu interdyscyplinarnemu podej\u015bciu, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z artystami, architektami i naukowcami, wzbogaca swoj\u0105 wiedz\u0119, \u0142\u0105cz\u0105c drukowanie 3D, produkcj\u0119 cyfrow\u0105, procesy chemiczne i elektryczne w tworzeniu kolekcji. Ze wzgl\u0119du na swoje g\u0142\u0119bokie zainteresowanie nowymi technologiami, biologi\u0105 i sztuk\u0105, Iris van Herpen przenosi mod\u0119 na niezbadane obszary. Wystawa w Starym Browarze szczeg\u00f3lnie podkre\u015bla nieustaj\u0105c\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Iris van Herpen i kanadyjskiego architekta Philipa Beesleya , kt\u00f3ra odzwierciedla ich wsp\u00f3ln\u0105 pasj\u0119 do konstrukcji architektonicznych, a tak\u017ce ich nieust\u0119pliw\u0105 eksploracj\u0119 materii - jej granic i kompozycji.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120115",
        "name": "Ja, przyroda, ekologia, \u017cycie....konkurs dla uczni\u00f3w, nauczycieli i bibliotek",
        "description": "Ja, przyroda, ekologia, \u017cycie... Konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i nauczycieli bibliotekarzy oraz ich uczni\u00f3w Wydawnictwo Zakamarki oraz O\u015brodek Doskonalenia Nauczycieli w Poznaniu wznawiaj\u0105 konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz bibliotekarzy szkolnych oraz ich uczni\u00f3w na projekt edukacyjny dotycz\u0105cy funkcjonowania cz\u0142owieka w przyrodzie. Temat: Okre\u015blenie Ekologia to po\u0142\u0105czenie greckich s\u0142\u00f3w \"oikos\", kt\u00f3re oznacza Dom i \"logia\", kt\u00f3re oznacza Nauk\u0119. Ta etymologia podpowiada, \u017ce Ekologia to dziedzina nauki o domu, czyli o otaczaj\u0105cym \u015brodowisku, miejscu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 \u017cywe organizmy, gdzie si\u0119 rozwijaj\u0105, ewoluuj\u0105 i zawieraj\u0105 r\u00f3\u017cne relacje. Ekologia bada i analizuje powi\u0105zania zachodz\u0105ce w \u015bwiecie przyrody - mi\u0119dzy organizmami \u017cywymi a otaczaj\u0105cym je \u015brodowiskiem. Ekologia to tak\u017ce funkcjonowanie cz\u0142owieka w przyrodzie, to wa\u017cna misja i zadanie dla ludzi, dla nas - ochrona \u015brodowiska, dbanie o ziemi\u0119, o powietrze, o wod\u0119, o ro\u015bliny i zwierz\u0119ta. Organizatorzy zach\u0119caj\u0105 do zaczerpni\u0119cia inspiracji z ksi\u0105\u017cek i do pochylenia si\u0119 nad tym tematem - do rozmowy, zabawy i dzia\u0142a\u0144 z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105. Opis projektu i cele: organizatorzy zapraszaj\u0105 nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i nauczycieli bibliotekarzy do przygotowania projektu edukacyjnego, w kt\u00f3rym poruszone zostan\u0105 kwestie zwi\u0105zane z relacj\u0105 cz\u0142owiek-\u015brodowisko. Mo\u017ce to by\u0107 dedykowana lekcja, spotkanie, debata, sadzenie drzew, zak\u0142adanie ogr\u00f3dka, zadanie plastyczne, wystawa, gra lub konkurs, np. na najbardziej zielon\u0105 klas\u0119 lub mistrza wiedzy ekologicznej. Inspiracji nale\u017cy szuka\u0107 w ksi\u0105\u017ckach Wydawnictwa Zakamarki, z kt\u00f3rych wiele dotyka tematyki przyrodniczej i relacji cz\u0142owieka z przyrod\u0105. Znajd\u017acie w kt\u00f3rej\u015b z ksi\u0105\u017cek punkt wyj\u015bcia, a potem pu\u015b\u0107cie wodze fantazji - inwencja nale\u017cy do Was! Celem projektu jest u\u015bwiadomienie dzieciom, \u017ce maj\u0105 wp\u0142yw na stan \u015brodowiska naturalnego w swoim miejscu zamieszkania, w szkole, w klasie, \u017ce mog\u0105 podejmowa\u0107 dzia\u0142ania na jego rzecz. Dzi\u0119ki projektowi uczniowie poznaj\u0105 dost\u0119pne sobie zachowania proekologiczne, takie jak np. redukcja i segregacja \u015bmieci, wyrobienie nawyk\u00f3w zero-waste, tworzenie nowych przedmiot\u00f3w z recyklingowych materia\u0142\u00f3w, \u015bwiadomy wyb\u00f3r opakowania, sadzenie drzew, uprawa w\u0142asnych warzyw, przygotowanie (i u\u017cywanie!) w\u0142asnej p\u0142\u00f3ciennej torby na zakupy itp. List\u0119 ksi\u0105\u017cek, z kt\u00f3rych mo\u017cna czerpa\u0107 inspiracj\u0119, znajdziecie w Regulaminie Konkursu na www.zakamarki.pl . Ksi\u0105\u017cki s\u0105 dost\u0119pne w bibliotekach, mo\u017cna je r\u00f3wnie\u017c zam\u00f3wi\u0107 z rabatem 40% pod adresem: handlowy@zakamarki.pl . Wi\u0119cej informacji na stronie: https://www.zakamarki.pl/wydarzenia/wydarzenie/index/?id=2076",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120115",
        "name": "Ja, przyroda, ekologia, \u017cycie....konkurs dla uczni\u00f3w, nauczycieli i bibliotek",
        "description": "Ja, przyroda, ekologia, \u017cycie... Konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i nauczycieli bibliotekarzy oraz ich uczni\u00f3w Wydawnictwo Zakamarki oraz O\u015brodek Doskonalenia Nauczycieli w Poznaniu wznawiaj\u0105 konkurs dla nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz bibliotekarzy szkolnych oraz ich uczni\u00f3w na projekt edukacyjny dotycz\u0105cy funkcjonowania cz\u0142owieka w przyrodzie. Temat: Okre\u015blenie Ekologia to po\u0142\u0105czenie greckich s\u0142\u00f3w \"oikos\", kt\u00f3re oznacza Dom i \"logia\", kt\u00f3re oznacza Nauk\u0119. Ta etymologia podpowiada, \u017ce Ekologia to dziedzina nauki o domu, czyli o otaczaj\u0105cym \u015brodowisku, miejscu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 \u017cywe organizmy, gdzie si\u0119 rozwijaj\u0105, ewoluuj\u0105 i zawieraj\u0105 r\u00f3\u017cne relacje. Ekologia bada i analizuje powi\u0105zania zachodz\u0105ce w \u015bwiecie przyrody - mi\u0119dzy organizmami \u017cywymi a otaczaj\u0105cym je \u015brodowiskiem. Ekologia to tak\u017ce funkcjonowanie cz\u0142owieka w przyrodzie, to wa\u017cna misja i zadanie dla ludzi, dla nas - ochrona \u015brodowiska, dbanie o ziemi\u0119, o powietrze, o wod\u0119, o ro\u015bliny i zwierz\u0119ta. Organizatorzy zach\u0119caj\u0105 do zaczerpni\u0119cia inspiracji z ksi\u0105\u017cek i do pochylenia si\u0119 nad tym tematem - do rozmowy, zabawy i dzia\u0142a\u0144 z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105. Opis projektu i cele: organizatorzy zapraszaj\u0105 nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych i nauczycieli bibliotekarzy do przygotowania projektu edukacyjnego, w kt\u00f3rym poruszone zostan\u0105 kwestie zwi\u0105zane z relacj\u0105 cz\u0142owiek-\u015brodowisko. Mo\u017ce to by\u0107 dedykowana lekcja, spotkanie, debata, sadzenie drzew, zak\u0142adanie ogr\u00f3dka, zadanie plastyczne, wystawa, gra lub konkurs, np. na najbardziej zielon\u0105 klas\u0119 lub mistrza wiedzy ekologicznej. Inspiracji nale\u017cy szuka\u0107 w ksi\u0105\u017ckach Wydawnictwa Zakamarki, z kt\u00f3rych wiele dotyka tematyki przyrodniczej i relacji cz\u0142owieka z przyrod\u0105. Znajd\u017acie w kt\u00f3rej\u015b z ksi\u0105\u017cek punkt wyj\u015bcia, a potem pu\u015b\u0107cie wodze fantazji - inwencja nale\u017cy do Was! Celem projektu jest u\u015bwiadomienie dzieciom, \u017ce maj\u0105 wp\u0142yw na stan \u015brodowiska naturalnego w swoim miejscu zamieszkania, w szkole, w klasie, \u017ce mog\u0105 podejmowa\u0107 dzia\u0142ania na jego rzecz. Dzi\u0119ki projektowi uczniowie poznaj\u0105 dost\u0119pne sobie zachowania proekologiczne, takie jak np. redukcja i segregacja \u015bmieci, wyrobienie nawyk\u00f3w zero-waste, tworzenie nowych przedmiot\u00f3w z recyklingowych materia\u0142\u00f3w, \u015bwiadomy wyb\u00f3r opakowania, sadzenie drzew, uprawa w\u0142asnych warzyw, przygotowanie (i u\u017cywanie!) w\u0142asnej p\u0142\u00f3ciennej torby na zakupy itp. List\u0119 ksi\u0105\u017cek, z kt\u00f3rych mo\u017cna czerpa\u0107 inspiracj\u0119, znajdziecie w Regulaminie Konkursu na www.zakamarki.pl . Ksi\u0105\u017cki s\u0105 dost\u0119pne w bibliotekach, mo\u017cna je r\u00f3wnie\u017c zam\u00f3wi\u0107 z rabatem 40% pod adresem: handlowy@zakamarki.pl . Wi\u0119cej informacji na stronie: https://www.zakamarki.pl/wydarzenia/wydarzenie/index/?id=2076",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120965",
        "name": "Szk\u0142o. M\u0119skie rysy - wystawa w Muzeum Narodowym (dost\u0119pna online)",
        "description": "Wystawa prezentuje polskie wsp\u00f3\u0142czesne szk\u0142o artystyczne, 42 prace autorstwa 15 artyst\u00f3w szk\u0142a. Zaproszeni tw\u00f3rcy to: Jerzy Chodurski, Andrzej Kucharski, Marcin Litwa, Wojciech Olech, Pawe\u0142 Palewicz, Kazimierz Pawlak, Wojciech Peszko, Czes\u0142aw Roszkowski, Stanis\u0142aw Sobota, Witold \u015aliwi\u0144ski, Konrad Tomaszewski, Tomasz Urbanowicz, Ryszard Wi\u0119ckowski, Adam W\u0142odarczyk, Maciej Zaborski. Arty\u015bci reprezentuj\u0105 r\u00f3\u017cne pokolenia. To w wi\u0119kszo\u015bci tw\u00f3rcy ju\u017c w pe\u0142ni ukszta\u0142towani, ze znacz\u0105cym dorobkiem, uznani i prezentowani na ca\u0142ym \u015bwiecie. S\u0105 w tym gronie jednak r\u00f3wnie\u017c arty\u015bci b\u0119d\u0105cy na pocz\u0105tku swej drogi artystycznej. Uczestnicy wystawy nie tworz\u0105 formalnej grupy. Ka\u017cdego z artyst\u00f3w cechuje bardzo \u00a0indywidualne podej\u015bcie do szklanego tworzywa. \u0141\u0105czy ich jednak pewien wsp\u00f3lny rys tw\u00f3rczo\u015bci: moc, skala oraz si\u0142a wyrazu struktur, \u015bmia\u0142o\u015b\u0107 eksperyment\u00f3w i wirtuozerskie popisy technologicznych umiej\u0119tno\u015bci, cz\u0119sto wykraczaj\u0105ce poza ramy tradycyjnie pojmowanej sztuki szk\u0142a. Szk\u0142o sta\u0142o si\u0119 po\u017c\u0105danym medium w szerokim obszarze\u00a0 sztuk plastycznych. W \u015bwiecie polskiego wsp\u00f3\u0142czesnego szk\u0142a artystycznego, coraz bardziej zdominowanym przez artystki, pokazane na wystawie szk\u0142a prezentuj\u0105 kierunki m\u0119skich poszukiwa\u0144 w przekraczaniu granic materii. Zaprezentowano obiekty przynale\u017cne do techniki tradycyjnej grawerki, ale wykorzystanej w nowy spos\u00f3b, kompozycje przestrzenne wykonane w bry\u0142ach szk\u0142a z u\u017cyciem diamentowych tarcz i wierte\u0142. Pojawi\u0142 si\u0119 klasyczny witra\u017c po\u0142\u0105czony ze wsp\u00f3\u0142czesnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi, kompozycje tkane szk\u0142em. S\u0105 przyk\u0142ady technik slumpingu i fusingu, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cna wykona\u0107 p\u00f3\u0142produkty do dalszej obr\u00f3bki, kt\u00f3re p\u00f3\u017aniej mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 niezale\u017cnymi obiektami lub cz\u0119\u015bciami instalacji, a tak\u017ce wykorzystanie zgrzewanego w\u0142\u00f3kna szklanego - najnowszego procesu technologicznego zastosowanego w szkle artystycznym. Wystawa\u00a0 zrealizowana zosta\u0142a przez Muzeum Sztuk U\u017cytkowych, Oddzia\u0142 Muzeum Narodowego w Poznaniu we wsp\u00f3\u0142pracy z Akademi\u0105 Sztuk Pi\u0119knych im. Eugeniusza Gepperta we Wroc\u0142awiu. Uczelnia od siedemdziesi\u0119ciu lat, jako jedyna wy\u017csza szko\u0142a artystyczna w Polsce, kszta\u0142ci w dziedzinie szk\u0142a artystycznego. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z artyst\u00f3w uczestnicz\u0105cych w wystawie z niej si\u0119 wywodzi, chocia\u017c w projekcie bior\u0105 udzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c tw\u00f3rcy, dla kt\u00f3rych szk\u0142o nie by\u0142o podstaw\u0105 ich studi\u00f3w, a do pozycji, kt\u00f3r\u0105 osi\u0105gn\u0119li dochodzili w\u0142asnymi \u015bcie\u017ckami. Wi rtualny spacer po wystawie opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "120965",
        "name": "Szk\u0142o. M\u0119skie rysy - wystawa w Muzeum Narodowym (dost\u0119pna online)",
        "description": "Wystawa prezentuje polskie wsp\u00f3\u0142czesne szk\u0142o artystyczne, 42 prace autorstwa 15 artyst\u00f3w szk\u0142a. Zaproszeni tw\u00f3rcy to: Jerzy Chodurski, Andrzej Kucharski, Marcin Litwa, Wojciech Olech, Pawe\u0142 Palewicz, Kazimierz Pawlak, Wojciech Peszko, Czes\u0142aw Roszkowski, Stanis\u0142aw Sobota, Witold \u015aliwi\u0144ski, Konrad Tomaszewski, Tomasz Urbanowicz, Ryszard Wi\u0119ckowski, Adam W\u0142odarczyk, Maciej Zaborski. Arty\u015bci reprezentuj\u0105 r\u00f3\u017cne pokolenia. To w wi\u0119kszo\u015bci tw\u00f3rcy ju\u017c w pe\u0142ni ukszta\u0142towani, ze znacz\u0105cym dorobkiem, uznani i prezentowani na ca\u0142ym \u015bwiecie. S\u0105 w tym gronie jednak r\u00f3wnie\u017c arty\u015bci b\u0119d\u0105cy na pocz\u0105tku swej drogi artystycznej. Uczestnicy wystawy nie tworz\u0105 formalnej grupy. Ka\u017cdego z artyst\u00f3w cechuje bardzo \u00a0indywidualne podej\u015bcie do szklanego tworzywa. \u0141\u0105czy ich jednak pewien wsp\u00f3lny rys tw\u00f3rczo\u015bci: moc, skala oraz si\u0142a wyrazu struktur, \u015bmia\u0142o\u015b\u0107 eksperyment\u00f3w i wirtuozerskie popisy technologicznych umiej\u0119tno\u015bci, cz\u0119sto wykraczaj\u0105ce poza ramy tradycyjnie pojmowanej sztuki szk\u0142a. Szk\u0142o sta\u0142o si\u0119 po\u017c\u0105danym medium w szerokim obszarze\u00a0 sztuk plastycznych. W \u015bwiecie polskiego wsp\u00f3\u0142czesnego szk\u0142a artystycznego, coraz bardziej zdominowanym przez artystki, pokazane na wystawie szk\u0142a prezentuj\u0105 kierunki m\u0119skich poszukiwa\u0144 w przekraczaniu granic materii. Zaprezentowano obiekty przynale\u017cne do techniki tradycyjnej grawerki, ale wykorzystanej w nowy spos\u00f3b, kompozycje przestrzenne wykonane w bry\u0142ach szk\u0142a z u\u017cyciem diamentowych tarcz i wierte\u0142. Pojawi\u0142 si\u0119 klasyczny witra\u017c po\u0142\u0105czony ze wsp\u00f3\u0142czesnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi, kompozycje tkane szk\u0142em. S\u0105 przyk\u0142ady technik slumpingu i fusingu, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cna wykona\u0107 p\u00f3\u0142produkty do dalszej obr\u00f3bki, kt\u00f3re p\u00f3\u017aniej mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 niezale\u017cnymi obiektami lub cz\u0119\u015bciami instalacji, a tak\u017ce wykorzystanie zgrzewanego w\u0142\u00f3kna szklanego - najnowszego procesu technologicznego zastosowanego w szkle artystycznym. Wystawa\u00a0 zrealizowana zosta\u0142a przez Muzeum Sztuk U\u017cytkowych, Oddzia\u0142 Muzeum Narodowego w Poznaniu we wsp\u00f3\u0142pracy z Akademi\u0105 Sztuk Pi\u0119knych im. Eugeniusza Gepperta we Wroc\u0142awiu. Uczelnia od siedemdziesi\u0119ciu lat, jako jedyna wy\u017csza szko\u0142a artystyczna w Polsce, kszta\u0142ci w dziedzinie szk\u0142a artystycznego. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z artyst\u00f3w uczestnicz\u0105cych w wystawie z niej si\u0119 wywodzi, chocia\u017c w projekcie bior\u0105 udzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c tw\u00f3rcy, dla kt\u00f3rych szk\u0142o nie by\u0142o podstaw\u0105 ich studi\u00f3w, a do pozycji, kt\u00f3r\u0105 osi\u0105gn\u0119li dochodzili w\u0142asnymi \u015bcie\u017ckami. Wi rtualny spacer po wystawie opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]