[
    {
        "event_id": "126981",
        "name": "Koncert - Gruby Mielzky",
        "description": "GRUBY MIELZKY z premierowym koncertem klubowym w Poznaniu! W 2021 roku raper wr\u00f3ci\u0142 z mocnym przytupem na krajow\u0105 scen\u0119, znakomicie przyj\u0119tym albumem \"Do Wesela Si\u0119 Zagoi\". Nowy materia\u0142 zadebiutowa\u0142 na drugiej pozycji OLiS, a \u015bwietn\u0105 form\u0119 sceniczn\u0105 Mielzky potwierdzi\u0142 seri\u0105 plenerowych koncert\u00f3w tego lata. Teraz przyszed\u0142 czas na Pozna\u0144, gdzie 10-ego grudnia w klubie 2Progi zaprezentuje materia\u0142 z \"Do Wesela Si\u0119 Zagoi\" uzupe\u0142niony o najwi\u0119ksze hity rapera z ca\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci scenicznej. Mielon powraca g\u0142o\u015bnym albumem \"Komik Z Depresj\u0105\"! Na 13 trackach, pe\u0142nych rozkmin, z\u0142o\u015bci, autorefleksji, do\u015bwiadczycie \u015bwietnego przekroju r\u00f3\u017cnorodnych bit\u00f3w zaserwowanych przez The Returners. Duet producencki zapewni\u0142 sp\u00f3jno\u015b\u0107 materia\u0142u, przy jednoczesnym zaprezentowaniu szerokiej gamy odcieni klasycznego rapu, bo przecie\u017c The Returners nie boj\u0105 si\u0119 szuka\u0107 nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 wplatanych w klasyk\u0119. Na p\u0142ycie mo\u017cna go\u015bcinnie us\u0142ysze\u0107 Ero JWP i Hadesa, a Gruby Mielzky po raz kolejny dostarcza nam ci\u0119tych linijek. \u015amia\u0142o mo\u017cna stwierdzi\u0107, \u017ce to jeden z najlepszych LP na polskiej scenie rapowej w pierwszej po\u0142owie 2018 roku. Bilety w cenie 60 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126981",
        "name": "Koncert - Gruby Mielzky",
        "description": "GRUBY MIELZKY z premierowym koncertem klubowym w Poznaniu! W 2021 roku raper wr\u00f3ci\u0142 z mocnym przytupem na krajow\u0105 scen\u0119, znakomicie przyj\u0119tym albumem \"Do Wesela Si\u0119 Zagoi\". Nowy materia\u0142 zadebiutowa\u0142 na drugiej pozycji OLiS, a \u015bwietn\u0105 form\u0119 sceniczn\u0105 Mielzky potwierdzi\u0142 seri\u0105 plenerowych koncert\u00f3w tego lata. Teraz przyszed\u0142 czas na Pozna\u0144, gdzie 10-ego grudnia w klubie 2Progi zaprezentuje materia\u0142 z \"Do Wesela Si\u0119 Zagoi\" uzupe\u0142niony o najwi\u0119ksze hity rapera z ca\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci scenicznej. Mielon powraca g\u0142o\u015bnym albumem \"Komik Z Depresj\u0105\"! Na 13 trackach, pe\u0142nych rozkmin, z\u0142o\u015bci, autorefleksji, do\u015bwiadczycie \u015bwietnego przekroju r\u00f3\u017cnorodnych bit\u00f3w zaserwowanych przez The Returners. Duet producencki zapewni\u0142 sp\u00f3jno\u015b\u0107 materia\u0142u, przy jednoczesnym zaprezentowaniu szerokiej gamy odcieni klasycznego rapu, bo przecie\u017c The Returners nie boj\u0105 si\u0119 szuka\u0107 nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 wplatanych w klasyk\u0119. Na p\u0142ycie mo\u017cna go\u015bcinnie us\u0142ysze\u0107 Ero JWP i Hadesa, a Gruby Mielzky po raz kolejny dostarcza nam ci\u0119tych linijek. \u015amia\u0142o mo\u017cna stwierdzi\u0107, \u017ce to jeden z najlepszych LP na polskiej scenie rapowej w pierwszej po\u0142owie 2018 roku. Bilety w cenie 60 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126279",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Przygoda z ogrodnikiem",
        "description": "Uwielbiana przez widz\u00f3w komedia \"Przygoda z ogrodnikiem\" (tyt. oryg. \"Self Help\") w zupe\u0142nie nowej ods\u0142onie. W rolach g\u0142\u00f3wnych ponownie Anna Mucha i Micha\u0142 Sitarski. \"Przygoda z ogrodnikiem\" to spektakl o ma\u0142\u017ce\u0144stwie Dzikich. Oboje marzyli o karierze aktorskiej, jednak nie posz\u0142o im ona najlepiej. Znacznie wi\u0119cej sukces\u00f3w ni\u017c na scenie osi\u0105gaj\u0105 w biznesie - radz\u0105c innym, jak \u017cy\u0107! I chocia\u017c jako specjali\u015bci od samorozwoju \u015bwietnie si\u0119 sprawdzaj\u0105, to prywatnie dogaduj\u0105 si\u0119 coraz gorzej. Jak eksperci od dobrych rad poradz\u0105 sobie z kryzysem we w\u0142asnym zwi\u0105zku? Jak d\u0142ugim cieniem na ich relacji po\u0142o\u017cy si\u0119 tytu\u0142owa przygoda z ogrodnikiem? Kim jest Andrew i co zrobi\u0107 z trupem w szafie? Wszystkiego dowiecie si\u0119 podczas spektaklu! Obsada: Anna Mucha (Cindy Dzika) Katarzyna Cichopek/Magdalena Smalara (Bernice) Agnieszka W\u0142odarczyk/Anna Korcz (Ruby) Micha\u0142 Sitarski (Hal Dziki) Bogdan Kalus/Sylwester Maciejewski (Inspektor Snow) Artur Krajewski/Kuba Wons (Jeremy Cash) Scenariusz: Norm Foster Oryginalny przek\u0142ad i re\u017cyseria: Miros\u0142aw Po\u0142aty\u0144ski Re\u017cyseria 2020: Kuba Wons Spektakl od 18. roku \u017cycia _ Bilety w cenie 130 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126279",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Przygoda z ogrodnikiem",
        "description": "Uwielbiana przez widz\u00f3w komedia \"Przygoda z ogrodnikiem\" (tyt. oryg. \"Self Help\") w zupe\u0142nie nowej ods\u0142onie. W rolach g\u0142\u00f3wnych ponownie Anna Mucha i Micha\u0142 Sitarski. \"Przygoda z ogrodnikiem\" to spektakl o ma\u0142\u017ce\u0144stwie Dzikich. Oboje marzyli o karierze aktorskiej, jednak nie posz\u0142o im ona najlepiej. Znacznie wi\u0119cej sukces\u00f3w ni\u017c na scenie osi\u0105gaj\u0105 w biznesie - radz\u0105c innym, jak \u017cy\u0107! I chocia\u017c jako specjali\u015bci od samorozwoju \u015bwietnie si\u0119 sprawdzaj\u0105, to prywatnie dogaduj\u0105 si\u0119 coraz gorzej. Jak eksperci od dobrych rad poradz\u0105 sobie z kryzysem we w\u0142asnym zwi\u0105zku? Jak d\u0142ugim cieniem na ich relacji po\u0142o\u017cy si\u0119 tytu\u0142owa przygoda z ogrodnikiem? Kim jest Andrew i co zrobi\u0107 z trupem w szafie? Wszystkiego dowiecie si\u0119 podczas spektaklu! Obsada: Anna Mucha (Cindy Dzika) Katarzyna Cichopek/Magdalena Smalara (Bernice) Agnieszka W\u0142odarczyk/Anna Korcz (Ruby) Micha\u0142 Sitarski (Hal Dziki) Bogdan Kalus/Sylwester Maciejewski (Inspektor Snow) Artur Krajewski/Kuba Wons (Jeremy Cash) Scenariusz: Norm Foster Oryginalny przek\u0142ad i re\u017cyseria: Miros\u0142aw Po\u0142aty\u0144ski Re\u017cyseria 2020: Kuba Wons Spektakl od 18. roku \u017cycia _ Bilety w cenie 130 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124598",
        "name": "Koncert z okazji 70. urodzin Henryka Mi\u015bkiewicza - Dorota i Hanryk Mi\u015bkiewicz - UWAGA! KONCERT ODWO\u0141ANY!",
        "description": "Koncert z okazji 70. urodzin Henryka Mi\u015bkiewicza, promuj\u0105cego rodzinn\u0105 p\u0142yt\u0119 DOROTY MI\u015aKIEWICZ i HENRYKA MI\u015aKIEWICZA - \" NASZA MI\u0141O\u015a\u0106 \". P\u0142yta ukaza\u0142a si\u0119 22 marca 2021 r. Jest pierwszym wsp\u00f3lnym projektem ojca i c\u00f3rki, wybitnego saksofonisty oraz uznanej przez krytyk\u00f3w i dziennikarzy wokalistki jazzowej. Cho\u0107 taki materia\u0142 wydawa\u0142by si\u0119 oczywisto\u015bci\u0105, kaza\u0142 na siebie d\u0142ugo czeka\u0107. Dorota i Henryk wyst\u0119powali razem wielokrotnie, ale nigdy nie by\u0142y to koncerty ze specjalnie stworzonym repertuarem. Na nowy projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 premierowe utwory napisane przez jego lider\u00f3w, dodatkowo uzupe\u0142niaj\u0105 je dwie kompozycje Micha\u0142a Mi\u015bkiewicza. Brzmienie g\u0142osu i saksofonu dope\u0142ni na koncertach trio jazzowe (fortepian, kontrabas, perkusja) w r\u00f3\u017cnych sk\u0142adach osobowych - zawsze tworzone przez znakomitych, polskich muzyk\u00f3w. Na p\u0142ycie w tej roli zago\u015bcili Piotr Orzechowski \"Pianohooligan\", S\u0142awomir Kurkiewicz i wspomniany Micha\u0142 Mi\u015bkiewicz. Muzycznie p\u0142yt\u0119 i koncert okre\u015blaj\u0105 zar\u00f3wno liryzm, jak i dynamiczny, charyzmatyczny jazz. Teksty, specjalnie do nowych piosenek, napisali za\u015b tacy mistrzowie s\u0142owa jak Bogdan Loebl, Ewa Lipska, Wojciech M\u0142ynarski, Andrzej Poniedzielski czy Grzegorz Turnau. Bilety w cenie 125 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124598",
        "name": "Koncert z okazji 70. urodzin Henryka Mi\u015bkiewicza - Dorota i Hanryk Mi\u015bkiewicz - UWAGA! KONCERT ODWO\u0141ANY!",
        "description": "Koncert z okazji 70. urodzin Henryka Mi\u015bkiewicza, promuj\u0105cego rodzinn\u0105 p\u0142yt\u0119 DOROTY MI\u015aKIEWICZ i HENRYKA MI\u015aKIEWICZA - \" NASZA MI\u0141O\u015a\u0106 \". P\u0142yta ukaza\u0142a si\u0119 22 marca 2021 r. Jest pierwszym wsp\u00f3lnym projektem ojca i c\u00f3rki, wybitnego saksofonisty oraz uznanej przez krytyk\u00f3w i dziennikarzy wokalistki jazzowej. Cho\u0107 taki materia\u0142 wydawa\u0142by si\u0119 oczywisto\u015bci\u0105, kaza\u0142 na siebie d\u0142ugo czeka\u0107. Dorota i Henryk wyst\u0119powali razem wielokrotnie, ale nigdy nie by\u0142y to koncerty ze specjalnie stworzonym repertuarem. Na nowy projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 premierowe utwory napisane przez jego lider\u00f3w, dodatkowo uzupe\u0142niaj\u0105 je dwie kompozycje Micha\u0142a Mi\u015bkiewicza. Brzmienie g\u0142osu i saksofonu dope\u0142ni na koncertach trio jazzowe (fortepian, kontrabas, perkusja) w r\u00f3\u017cnych sk\u0142adach osobowych - zawsze tworzone przez znakomitych, polskich muzyk\u00f3w. Na p\u0142ycie w tej roli zago\u015bcili Piotr Orzechowski \"Pianohooligan\", S\u0142awomir Kurkiewicz i wspomniany Micha\u0142 Mi\u015bkiewicz. Muzycznie p\u0142yt\u0119 i koncert okre\u015blaj\u0105 zar\u00f3wno liryzm, jak i dynamiczny, charyzmatyczny jazz. Teksty, specjalnie do nowych piosenek, napisali za\u015b tacy mistrzowie s\u0142owa jak Bogdan Loebl, Ewa Lipska, Wojciech M\u0142ynarski, Andrzej Poniedzielski czy Grzegorz Turnau. Bilety w cenie 125 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127452",
        "name": "Kaja i Aleks na tropie Profesora Powsinogi",
        "description": "Kaja i Aleks s\u0105 nastolatkami. Bardzo si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105, ale we wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu s\u0105 niezawodni! W tej ksi\u0105\u017cce przemierzaj\u0105 Peru, do\u015bwiadcz\u0105 niezwyk\u0142ych zdarze\u0144, ekscytuj\u0105cych przyg\u00f3d, widz\u0105 pi\u0119kne krajobrazy. Poznaj\u0105 egzotyczne zwierz\u0119ta. Dla m\u0142odych detektyw\u00f3w, ta wyprawa to pr\u00f3ba charakter\u00f3w! Wys\u0142ani przez prezesa Oficjalnego Centrum M\u0142odych Detektyw\u00f3w - Dziadka Bogdana mierz\u0105 si\u0119 z prawdziw\u0105 kryminaln\u0105 zagadk\u0105. Musz\u0105 odnale\u017a\u0107 roztrzepanego teologa i kulturoznawc\u0119 - Profesora Powsinog\u0119. Dla m\u0142odego czytelnika ta ksi\u0105\u017cka jest wyzwaniem! Kolejne rozdzia\u0142y nie s\u0105 u\u0142o\u017cone chronologicznie. Dotarcie do nast\u0119pnej cz\u0119\u015bci wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 rozwi\u0105zania ekscytuj\u0105cej zagadki nawi\u0105zuj\u0105cej do fabu\u0142y. Je\u015bli jeste\u015b gotowy na detektywistyczn\u0105 podr\u00f3\u017c \u015bladami groteskowego Profesora, to te warsztaty s\u0105 dla Ciebie! Kaja i Aleks ju\u017c s\u0105 na tropie Profesora Powsinogi i Ty tam mo\u017cesz by\u0107! Tego wieczora wszyscy b\u0119dziemy detektywami z Dorot\u0105 Nowakowsk\u0105, autork\u0105 ksi\u0105\u017cki, by\u0142\u0105 policjantk\u0105 i Jonaszem B\u0142ajetem - ilustratorem. Dla dzieci od 7- 12 lat Ka\u017cdy uczestnik otrzyma wz\u00f3r azteckiej mozaiki do wyklejenia, lup\u0119, d\u0142ugopis do szyfrowania, legitymacj\u0119 detektywistyczn\u0105. Pozna kszta\u0142t swoich linii papilarnych i spos\u00f3b ich zebrania dzi\u0119ki specjalistycznym, policyjnym preparatom. Bilety 30 z\u0142 Wp\u0142ata na nr konta: Bank Pekao 79 1240 6566 1111 0010 9564 8405 z dopiskiem \"Warsztaty z Bajki\" Decyduje kolejno\u015b\u0107 wp\u0142at. Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127452",
        "name": "Kaja i Aleks na tropie Profesora Powsinogi",
        "description": "Kaja i Aleks s\u0105 nastolatkami. Bardzo si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105, ale we wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu s\u0105 niezawodni! W tej ksi\u0105\u017cce przemierzaj\u0105 Peru, do\u015bwiadcz\u0105 niezwyk\u0142ych zdarze\u0144, ekscytuj\u0105cych przyg\u00f3d, widz\u0105 pi\u0119kne krajobrazy. Poznaj\u0105 egzotyczne zwierz\u0119ta. Dla m\u0142odych detektyw\u00f3w, ta wyprawa to pr\u00f3ba charakter\u00f3w! Wys\u0142ani przez prezesa Oficjalnego Centrum M\u0142odych Detektyw\u00f3w - Dziadka Bogdana mierz\u0105 si\u0119 z prawdziw\u0105 kryminaln\u0105 zagadk\u0105. Musz\u0105 odnale\u017a\u0107 roztrzepanego teologa i kulturoznawc\u0119 - Profesora Powsinog\u0119. Dla m\u0142odego czytelnika ta ksi\u0105\u017cka jest wyzwaniem! Kolejne rozdzia\u0142y nie s\u0105 u\u0142o\u017cone chronologicznie. Dotarcie do nast\u0119pnej cz\u0119\u015bci wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 rozwi\u0105zania ekscytuj\u0105cej zagadki nawi\u0105zuj\u0105cej do fabu\u0142y. Je\u015bli jeste\u015b gotowy na detektywistyczn\u0105 podr\u00f3\u017c \u015bladami groteskowego Profesora, to te warsztaty s\u0105 dla Ciebie! Kaja i Aleks ju\u017c s\u0105 na tropie Profesora Powsinogi i Ty tam mo\u017cesz by\u0107! Tego wieczora wszyscy b\u0119dziemy detektywami z Dorot\u0105 Nowakowsk\u0105, autork\u0105 ksi\u0105\u017cki, by\u0142\u0105 policjantk\u0105 i Jonaszem B\u0142ajetem - ilustratorem. Dla dzieci od 7- 12 lat Ka\u017cdy uczestnik otrzyma wz\u00f3r azteckiej mozaiki do wyklejenia, lup\u0119, d\u0142ugopis do szyfrowania, legitymacj\u0119 detektywistyczn\u0105. Pozna kszta\u0142t swoich linii papilarnych i spos\u00f3b ich zebrania dzi\u0119ki specjalistycznym, policyjnym preparatom. Bilety 30 z\u0142 Wp\u0142ata na nr konta: Bank Pekao 79 1240 6566 1111 0010 9564 8405 z dopiskiem \"Warsztaty z Bajki\" Decyduje kolejno\u015b\u0107 wp\u0142at. Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127649",
        "name": "Filharmonicy berli\u0144scy w Filharmonii Pozna\u0144skiej - koncert",
        "description": "Wyst\u0105pi\u0105: Mari\u00a0ERIKSMOEN\u00a0- sopran Daniel\u00a0STABRAWA\u00a0- skrzypce Piotr\u00a0MA\u0106KOWIAK\u00a0- ro\u017cek angielski Eivind\u00a0GULLBERG JENSEN\u00a0- dyrygent Orkiestra Filharmonii Pozna\u0144skiej Program: Krzysztof Penderecki Adagietto z opery Raj utracony Benjamin Britten Iluminacje op. 18 Ludwig van Beethoven Koncert skrzypcowy D-dur op. 61 opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127649",
        "name": "Filharmonicy berli\u0144scy w Filharmonii Pozna\u0144skiej - koncert",
        "description": "Wyst\u0105pi\u0105: Mari\u00a0ERIKSMOEN\u00a0- sopran Daniel\u00a0STABRAWA\u00a0- skrzypce Piotr\u00a0MA\u0106KOWIAK\u00a0- ro\u017cek angielski Eivind\u00a0GULLBERG JENSEN\u00a0- dyrygent Orkiestra Filharmonii Pozna\u0144skiej Program: Krzysztof Penderecki Adagietto z opery Raj utracony Benjamin Britten Iluminacje op. 18 Ludwig van Beethoven Koncert skrzypcowy D-dur op. 61 opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127768",
        "name": "Kordian i cham - premiera nr 4203 w Teatrze Polskim",
        "description": "Ju\u017c 10 grudnia w Malarni pokazany zostanie spektakl - na motywach powie\u015bci Leona Kruczkowskiego - \"Kordian i cham\" w re\u017cyserii Joanny Bednarczyk. W 1932 roku m\u0142ody pisarz, zafascynowany socjalizmem, pisze swoj\u0105 debiutanck\u0105 powie\u015b\u0107, \"Kordian i cham\". Powie\u015b\u0107 bazuje na pami\u0119tniku polskiego ch\u0142opa, Kazimierza Deczy\u0144skiego, w kt\u00f3rym autor pisze o krzywdzie i niesprawiedliwo\u015bci, jakiej on i jego rodzina doznawali ze strony w\u0142a\u015bcicieli ziemskich. Leon Kruczkowski w swojej powie\u015bci opisuje relacje folwarczne i patologie systemu pa\u0144szczy\u017anianego. Opowiada histori\u0119 Polski z perspektywy innej ni\u017c patriot\u00f3w-romantyk\u00f3w oddanych idei wolnej od ucisku zaborc\u00f3w, niepodleg\u0142ej ojczyzny. M\u0142ody autor ucisk i niewol\u0119 widzi nie w sytuacji geopolitycznej kraju, lecz w obowi\u0105zuj\u0105cych stosunkach spo\u0142ecznych, w kt\u00f3rych garstka pan\u00f3w poni\u017ca szar\u0105 ci\u017cb\u0119 ch\u0142opsk\u0105. To, co najbardziej obecne, najsilniej definiuj\u0105ce polski \"nar\u00f3d\" w powie\u015bci Kruczkowskiego to wszechobecna przemoc i niesprawiedliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczna. Potrzeba by\u0142o niemal\u017ce stulecia, by refleksja o folwarcznej przemocy sta\u0142a si\u0119 elementem dyskursu obja\u015bniaj\u0105cego dynamik\u0119 wsp\u00f3\u0142czesnego polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa oraz to\u017csamo\u015b\u0107 Polak\u00f3w i Polek. Przemoc tamtego czasu daje o sobie zna\u0107 w relacjach rodzinnych, w stosunku rodzic\u00f3w do dzieci, partner\u00f3w do siebie nawzajem, pracodawc\u00f3w do pracowniczek, obywateli do instytucji pa\u0144stwowych i vice versa. Jak pisze Andrzej Leder w swoim eseju Relacja folwarczna, \"g\u0142\u0119boko \u00a0uwewn\u0119trznione schematy zachowa\u0144, sposoby prze\u017cywania i zagospodarowywania tych prze\u017cy\u0107 powoduj\u0105, \u017ce relacje (od relacji pracodawcy i pracownika pocz\u0105wszy) jak zaczarowane, odtwarzaj\u0105 wzorzec folwarczny.\" Dla tw\u00f3rc\u00f3w i tw\u00f3rczy\u0144 \"Kordian i cham\" staje si\u0119 przyczynkiem do \u015bledzenia modeli folwarcznych w codziennej rzeczywisto\u015bci. Alkoholizm, przemoc w rodzinie, frustracje zawodowe, trudno\u015bci ekonomiczne i psychiczne rozpatruj\u0105 w kontek\u015bcie zapoznanej przemocy, z kt\u00f3r\u0105 nieod\u0142\u0105cznie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 poczucie krzywdy i resentyment. Jednostkowe dramaty rodzinne i zawodowe okazuj\u0105 si\u0119 wynikiem silnie ustrukturyzowanych mechanizm\u00f3w, kt\u00f3re determinuj\u0105 pozornie wolne wybory zawodowe, ekonomiczne, edukacyjne czy relacyjne. Historia bohatera \"Kordiana i chama\", Kazimierza Deczy\u0144skiego, daje okazuj\u0119 do przywr\u00f3cenia poj\u0119cia klasy jako kategorii zdolnej opisa\u0107 i obja\u015bni\u0107 czyj\u015b indywidualny los. Ka\u017ce postawi\u0107 pytanie, czy wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej, spos\u00f3b budowania relacji spo\u0142ecznych, wreszcie - psychiczny dobrostan, w wystarczaj\u0105cy spos\u00f3b podsumowuj\u0105 popularne powiedzenia w rodzaju \"chcie\u0107 to m\u00f3c\" lub \"ka\u017cdy jest kowalem swojego losu\"? A mo\u017ce dobra wola, wysi\u0142ek, talent czy pracowito\u015b\u0107 wcale nie gwarantuj\u0105 tego, co jest fundamentaln\u0105 ludzk\u0105 potrzeb\u0105 - nie gwarantuj\u0105 poczucia godno\u015bci? _ Obsada: Ewa Szumska Kornelia Trawkowska Aleksandra Samelczak (go\u015bcinnie) Alan Al-Murthata Konrad Cicho\u0144 Jakub Papuga Pawe\u0142 Siwiak",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127768",
        "name": "Kordian i cham - premiera nr 4203 w Teatrze Polskim",
        "description": "Ju\u017c 10 grudnia w Malarni pokazany zostanie spektakl - na motywach powie\u015bci Leona Kruczkowskiego - \"Kordian i cham\" w re\u017cyserii Joanny Bednarczyk. W 1932 roku m\u0142ody pisarz, zafascynowany socjalizmem, pisze swoj\u0105 debiutanck\u0105 powie\u015b\u0107, \"Kordian i cham\". Powie\u015b\u0107 bazuje na pami\u0119tniku polskiego ch\u0142opa, Kazimierza Deczy\u0144skiego, w kt\u00f3rym autor pisze o krzywdzie i niesprawiedliwo\u015bci, jakiej on i jego rodzina doznawali ze strony w\u0142a\u015bcicieli ziemskich. Leon Kruczkowski w swojej powie\u015bci opisuje relacje folwarczne i patologie systemu pa\u0144szczy\u017anianego. Opowiada histori\u0119 Polski z perspektywy innej ni\u017c patriot\u00f3w-romantyk\u00f3w oddanych idei wolnej od ucisku zaborc\u00f3w, niepodleg\u0142ej ojczyzny. M\u0142ody autor ucisk i niewol\u0119 widzi nie w sytuacji geopolitycznej kraju, lecz w obowi\u0105zuj\u0105cych stosunkach spo\u0142ecznych, w kt\u00f3rych garstka pan\u00f3w poni\u017ca szar\u0105 ci\u017cb\u0119 ch\u0142opsk\u0105. To, co najbardziej obecne, najsilniej definiuj\u0105ce polski \"nar\u00f3d\" w powie\u015bci Kruczkowskiego to wszechobecna przemoc i niesprawiedliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczna. Potrzeba by\u0142o niemal\u017ce stulecia, by refleksja o folwarcznej przemocy sta\u0142a si\u0119 elementem dyskursu obja\u015bniaj\u0105cego dynamik\u0119 wsp\u00f3\u0142czesnego polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa oraz to\u017csamo\u015b\u0107 Polak\u00f3w i Polek. Przemoc tamtego czasu daje o sobie zna\u0107 w relacjach rodzinnych, w stosunku rodzic\u00f3w do dzieci, partner\u00f3w do siebie nawzajem, pracodawc\u00f3w do pracowniczek, obywateli do instytucji pa\u0144stwowych i vice versa. Jak pisze Andrzej Leder w swoim eseju Relacja folwarczna, \"g\u0142\u0119boko \u00a0uwewn\u0119trznione schematy zachowa\u0144, sposoby prze\u017cywania i zagospodarowywania tych prze\u017cy\u0107 powoduj\u0105, \u017ce relacje (od relacji pracodawcy i pracownika pocz\u0105wszy) jak zaczarowane, odtwarzaj\u0105 wzorzec folwarczny.\" Dla tw\u00f3rc\u00f3w i tw\u00f3rczy\u0144 \"Kordian i cham\" staje si\u0119 przyczynkiem do \u015bledzenia modeli folwarcznych w codziennej rzeczywisto\u015bci. Alkoholizm, przemoc w rodzinie, frustracje zawodowe, trudno\u015bci ekonomiczne i psychiczne rozpatruj\u0105 w kontek\u015bcie zapoznanej przemocy, z kt\u00f3r\u0105 nieod\u0142\u0105cznie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 poczucie krzywdy i resentyment. Jednostkowe dramaty rodzinne i zawodowe okazuj\u0105 si\u0119 wynikiem silnie ustrukturyzowanych mechanizm\u00f3w, kt\u00f3re determinuj\u0105 pozornie wolne wybory zawodowe, ekonomiczne, edukacyjne czy relacyjne. Historia bohatera \"Kordiana i chama\", Kazimierza Deczy\u0144skiego, daje okazuj\u0119 do przywr\u00f3cenia poj\u0119cia klasy jako kategorii zdolnej opisa\u0107 i obja\u015bni\u0107 czyj\u015b indywidualny los. Ka\u017ce postawi\u0107 pytanie, czy wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej, spos\u00f3b budowania relacji spo\u0142ecznych, wreszcie - psychiczny dobrostan, w wystarczaj\u0105cy spos\u00f3b podsumowuj\u0105 popularne powiedzenia w rodzaju \"chcie\u0107 to m\u00f3c\" lub \"ka\u017cdy jest kowalem swojego losu\"? A mo\u017ce dobra wola, wysi\u0142ek, talent czy pracowito\u015b\u0107 wcale nie gwarantuj\u0105 tego, co jest fundamentaln\u0105 ludzk\u0105 potrzeb\u0105 - nie gwarantuj\u0105 poczucia godno\u015bci? _ Obsada: Ewa Szumska Kornelia Trawkowska Aleksandra Samelczak (go\u015bcinnie) Alan Al-Murthata Konrad Cicho\u0144 Jakub Papuga Pawe\u0142 Siwiak",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126280",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Przygoda z ogrodnikiem",
        "description": "Uwielbiana przez widz\u00f3w komedia \"Przygoda z ogrodnikiem\" (tyt. oryg. \"Self Help\") w zupe\u0142nie nowej ods\u0142onie. W rolach g\u0142\u00f3wnych ponownie Anna Mucha i Micha\u0142 Sitarski. \"Przygoda z ogrodnikiem\" to spektakl o ma\u0142\u017ce\u0144stwie Dzikich. Oboje marzyli o karierze aktorskiej, jednak nie posz\u0142o im ona najlepiej. Znacznie wi\u0119cej sukces\u00f3w ni\u017c na scenie osi\u0105gaj\u0105 w biznesie - radz\u0105c innym, jak \u017cy\u0107! I chocia\u017c jako specjali\u015bci od samorozwoju \u015bwietnie si\u0119 sprawdzaj\u0105, to prywatnie dogaduj\u0105 si\u0119 coraz gorzej. Jak eksperci od dobrych rad poradz\u0105 sobie z kryzysem we w\u0142asnym zwi\u0105zku? Jak d\u0142ugim cieniem na ich relacji po\u0142o\u017cy si\u0119 tytu\u0142owa przygoda z ogrodnikiem? Kim jest Andrew i co zrobi\u0107 z trupem w szafie? Wszystkiego dowiecie si\u0119 podczas spektaklu! Obsada: Anna Mucha (Cindy Dzika) Katarzyna Cichopek/Magdalena Smalara (Bernice) Agnieszka W\u0142odarczyk/Anna Korcz (Ruby) Micha\u0142 Sitarski (Hal Dziki) Bogdan Kalus/Sylwester Maciejewski (Inspektor Snow) Artur Krajewski/Kuba Wons (Jeremy Cash) Scenariusz: Norm Foster Oryginalny przek\u0142ad i re\u017cyseria: Miros\u0142aw Po\u0142aty\u0144ski Re\u017cyseria 2020: Kuba Wons Spektakl od 18. roku \u017cycia _ Bilety w cenie 130 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126280",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Przygoda z ogrodnikiem",
        "description": "Uwielbiana przez widz\u00f3w komedia \"Przygoda z ogrodnikiem\" (tyt. oryg. \"Self Help\") w zupe\u0142nie nowej ods\u0142onie. W rolach g\u0142\u00f3wnych ponownie Anna Mucha i Micha\u0142 Sitarski. \"Przygoda z ogrodnikiem\" to spektakl o ma\u0142\u017ce\u0144stwie Dzikich. Oboje marzyli o karierze aktorskiej, jednak nie posz\u0142o im ona najlepiej. Znacznie wi\u0119cej sukces\u00f3w ni\u017c na scenie osi\u0105gaj\u0105 w biznesie - radz\u0105c innym, jak \u017cy\u0107! I chocia\u017c jako specjali\u015bci od samorozwoju \u015bwietnie si\u0119 sprawdzaj\u0105, to prywatnie dogaduj\u0105 si\u0119 coraz gorzej. Jak eksperci od dobrych rad poradz\u0105 sobie z kryzysem we w\u0142asnym zwi\u0105zku? Jak d\u0142ugim cieniem na ich relacji po\u0142o\u017cy si\u0119 tytu\u0142owa przygoda z ogrodnikiem? Kim jest Andrew i co zrobi\u0107 z trupem w szafie? Wszystkiego dowiecie si\u0119 podczas spektaklu! Obsada: Anna Mucha (Cindy Dzika) Katarzyna Cichopek/Magdalena Smalara (Bernice) Agnieszka W\u0142odarczyk/Anna Korcz (Ruby) Micha\u0142 Sitarski (Hal Dziki) Bogdan Kalus/Sylwester Maciejewski (Inspektor Snow) Artur Krajewski/Kuba Wons (Jeremy Cash) Scenariusz: Norm Foster Oryginalny przek\u0142ad i re\u017cyseria: Miros\u0142aw Po\u0142aty\u0144ski Re\u017cyseria 2020: Kuba Wons Spektakl od 18. roku \u017cycia _ Bilety w cenie 130 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127950",
        "name": "Rozw\u00f3j zawodowy - jak pozyska\u0107 dofinansowanie do szkole\u0144 i kurs\u00f3w",
        "description": "Dla kogo: Projekt skierowany jest do przedsi\u0119biorc\u00f3w (i ich pracownik\u00f3w) maj\u0105cych siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 w firmy w mie\u015bcie Pozna\u0144. Termin: 10 grudnia 2021 r., godz. 09.00 - 10.30 Program spotkania: Kluczowe informacje o projekcie; Obs\u0142uga generatora wniosku w praktyce; Przydatne wskaz\u00f3wki dla uczestnik\u00f3w. Szkolenie poprowadzi Anna Nadstawska - Kierownik - Zesp\u00f3\u0142 Us\u0142ug Rozwojowych Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na spotkanie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 spotkania. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: https://app.evenea.pl/event/warp1012/ Serdecznie zapraszamy",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127950",
        "name": "Rozw\u00f3j zawodowy - jak pozyska\u0107 dofinansowanie do szkole\u0144 i kurs\u00f3w",
        "description": "Dla kogo: Projekt skierowany jest do przedsi\u0119biorc\u00f3w (i ich pracownik\u00f3w) maj\u0105cych siedzib\u0119 lub oddzia\u0142 w firmy w mie\u015bcie Pozna\u0144. Termin: 10 grudnia 2021 r., godz. 09.00 - 10.30 Program spotkania: Kluczowe informacje o projekcie; Obs\u0142uga generatora wniosku w praktyce; Przydatne wskaz\u00f3wki dla uczestnik\u00f3w. Szkolenie poprowadzi Anna Nadstawska - Kierownik - Zesp\u00f3\u0142 Us\u0142ug Rozwojowych Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na spotkanie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 spotkania. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: https://app.evenea.pl/event/warp1012/ Serdecznie zapraszamy",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "128000",
        "name": "Jak wzmocni\u0107 swoj\u0105 warto\u015b\u0107 i pewno\u015b\u0107 siebie w \u017cyciu prywatnym i zawodowym",
        "description": "Termin: 10\u00a0grudnia 2021 r. godz. 17:30 - 19:00 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na spotkanie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 spotkania. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Rejestracja: https://app.evenea.pl/event/pewnoscsiebie17/ Wst\u0119p: Czyli o tym jak chciwy pies straci\u0142 po\u017cywienie Co sprawia, \u017ce bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 le\u017cy w r\u0119kach os\u00f3b o wysokim poczuciu w\u0142asnej warto\u015bci ? Krok pierwszy: U\u015bwiadomienie Jakie s\u0105 cztery fundamentalne filary poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? Krok Drugi: Akceptacja Objawy niskiego poczucia w\u0142asnej warto\u015bci w \u017cyciu prywatnym i zawodowym Krok trzeci: Porz\u0105dki Rozpoznanie i eliminacja wrog\u00f3w Krok czwarty: Wzmacniaj i doceniaj swoj\u0105 Warto\u015b\u0107 w \u017cyciu prywatnym i zawodowym Krok pi\u0105ty: Wyra\u017caj wdzi\u0119czno\u015b\u0107 i Inspiruj innych Szkolenie poprowadzi Aneta Szewczyk Wierzy w ludzi oraz ich si\u0142\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 jak\u0105 nios\u0105 w sobie dlatego jej misj\u0105 jest pomaganie ma\u0142ym jak i du\u017cym - ludziom oraz przedsi\u0119biorstwom. Posiada ponad 10-letnie do\u015bwiadczenie w prowadzeniu zespo\u0142\u00f3w sprzeda\u017cy, zarz\u0105dzaniu strategicznym, szkoleniu i motywowaniu os\u00f3b indywidualnych oraz zespo\u0142\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach w Polsce i w Wielkiej Brytanii do realizowania ustalonych cel\u00f3w biznesowych. - Obecnie wsp\u00f3\u0142pracuje\u00a0z m\u0142odzie\u017c\u0105, studentami, pracownikami, mened\u017cerami i kadr\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105\u00a0z zakresu rozwoju osobistego, negocjacji, kompetencji przysz\u0142o\u015bci, poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, inteligencji emocjonalnej, budowania marki osobistej, pracy z obrazem. - Wsp\u00f3\u0142tworzy wspieraj\u0105c\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 kobiet, kt\u00f3re chc\u0105 przej\u015b\u0107 sw\u00f3j proces Kobiecej R-ewolucji oraz chc\u0105 swoj\u0105 histori\u0105 inspirowa\u0107 do tego r\u00f3wnie\u017c inne kobiety. - Wykorzystuje po\u0142\u0105czenie metod coaching- doradztwo- mentoring- daj\u0105ce najwy\u017cszy \u015bwiatowy wska\u017anik motywacji i skuteczno\u015bci ku realizacji ustalonych cel\u00f3w. Certyfikowana PCC Coach - Leader Business Instutute, ACC Coach - International Coaching Federation, Dyplomowana Magister Uczelni Collegium Da Vinci kierunku Doradztwo i Coaching ze specjalizacj\u0105 coaching kariery i przyw\u00f3dztwo publiczne. www.anetaszewczyk.pl Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "128000",
        "name": "Jak wzmocni\u0107 swoj\u0105 warto\u015b\u0107 i pewno\u015b\u0107 siebie w \u017cyciu prywatnym i zawodowym",
        "description": "Termin: 10\u00a0grudnia 2021 r. godz. 17:30 - 19:00 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na spotkanie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 spotkania. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Rejestracja: https://app.evenea.pl/event/pewnoscsiebie17/ Wst\u0119p: Czyli o tym jak chciwy pies straci\u0142 po\u017cywienie Co sprawia, \u017ce bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 le\u017cy w r\u0119kach os\u00f3b o wysokim poczuciu w\u0142asnej warto\u015bci ? Krok pierwszy: U\u015bwiadomienie Jakie s\u0105 cztery fundamentalne filary poczucia w\u0142asnej warto\u015bci ? Krok Drugi: Akceptacja Objawy niskiego poczucia w\u0142asnej warto\u015bci w \u017cyciu prywatnym i zawodowym Krok trzeci: Porz\u0105dki Rozpoznanie i eliminacja wrog\u00f3w Krok czwarty: Wzmacniaj i doceniaj swoj\u0105 Warto\u015b\u0107 w \u017cyciu prywatnym i zawodowym Krok pi\u0105ty: Wyra\u017caj wdzi\u0119czno\u015b\u0107 i Inspiruj innych Szkolenie poprowadzi Aneta Szewczyk Wierzy w ludzi oraz ich si\u0142\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 jak\u0105 nios\u0105 w sobie dlatego jej misj\u0105 jest pomaganie ma\u0142ym jak i du\u017cym - ludziom oraz przedsi\u0119biorstwom. Posiada ponad 10-letnie do\u015bwiadczenie w prowadzeniu zespo\u0142\u00f3w sprzeda\u017cy, zarz\u0105dzaniu strategicznym, szkoleniu i motywowaniu os\u00f3b indywidualnych oraz zespo\u0142\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach w Polsce i w Wielkiej Brytanii do realizowania ustalonych cel\u00f3w biznesowych. - Obecnie wsp\u00f3\u0142pracuje\u00a0z m\u0142odzie\u017c\u0105, studentami, pracownikami, mened\u017cerami i kadr\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105\u00a0z zakresu rozwoju osobistego, negocjacji, kompetencji przysz\u0142o\u015bci, poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, inteligencji emocjonalnej, budowania marki osobistej, pracy z obrazem. - Wsp\u00f3\u0142tworzy wspieraj\u0105c\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 kobiet, kt\u00f3re chc\u0105 przej\u015b\u0107 sw\u00f3j proces Kobiecej R-ewolucji oraz chc\u0105 swoj\u0105 histori\u0105 inspirowa\u0107 do tego r\u00f3wnie\u017c inne kobiety. - Wykorzystuje po\u0142\u0105czenie metod coaching- doradztwo- mentoring- daj\u0105ce najwy\u017cszy \u015bwiatowy wska\u017anik motywacji i skuteczno\u015bci ku realizacji ustalonych cel\u00f3w. Certyfikowana PCC Coach - Leader Business Instutute, ACC Coach - International Coaching Federation, Dyplomowana Magister Uczelni Collegium Da Vinci kierunku Doradztwo i Coaching ze specjalizacj\u0105 coaching kariery i przyw\u00f3dztwo publiczne. www.anetaszewczyk.pl Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "128042",
        "name": "Day Zero & Solo Team - performance autorstwa Marcina Motyla",
        "description": "DAY ZERO podejmuje temat relacji cz\u0142owieka z natur\u0105, niejako wychodz\u0105c poza obr\u0119b jednostki. Performer, postrzega poj\u0119cie wody jako bodziec do wszcz\u0119cia procesu tw\u00f3rczego, w kt\u00f3rym przeciwstawione zostan\u0105\u0328 sobie si\u0142y cz\u0142owieka i \u017cywio\u0142u. Swoje bardzo odleg\u0142e pocz\u0105tki mia\u0142a w niej ewolucja \u017cycia zar\u00f3wno ros\u0301lin, jak i zwierza\u0328t, a wie\u0328c i ludzi. Mnogo\u015b\u0107\u0301 odniesie\u0144\u0301 do ewolucji, dualizmu \u015brodowisk z\u017cycia, metafor zwi\u0105zanych z ludzka\u0328 psychika\u0328, obecnego stanu przyrody i konkretnych problem\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata daje nieograniczone pole poruszania si\u0119\u0328 w \u015bwiecie niedos\u0142ownym, niedopowiedzianym i nieoczywistym. SOLO TEN to ukazanie pierwszych pr. \u00f3b ingerencji in\u017cynierii genetycznej w cia\u0142o cz\u0142owieka. Nowa wersja wykorzystuje mo\u017cliwo\u015bci ruchowe i potencja\u0142 swojej wyobra\u017ani do ukazania nas samych w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci. Artysta, pozwala na wsp\u00f3\u0142istnienie kostiumu, rekwizytu i \u015bwiat\u0142a jako r\u00f3woleli wyst\u0119puj\u0105cych element\u00f3w caw\u0142o\u015bci tym samym zapraszaj\u0105c odbiorc\u0119 do stworzonego przez siebie \u015bwiata. koncept | performer | choreografia Marcin Motyl Bilety w cenie 30 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "128042",
        "name": "Day Zero & Solo Team - performance autorstwa Marcina Motyla",
        "description": "DAY ZERO podejmuje temat relacji cz\u0142owieka z natur\u0105, niejako wychodz\u0105c poza obr\u0119b jednostki. Performer, postrzega poj\u0119cie wody jako bodziec do wszcz\u0119cia procesu tw\u00f3rczego, w kt\u00f3rym przeciwstawione zostan\u0105\u0328 sobie si\u0142y cz\u0142owieka i \u017cywio\u0142u. Swoje bardzo odleg\u0142e pocz\u0105tki mia\u0142a w niej ewolucja \u017cycia zar\u00f3wno ros\u0301lin, jak i zwierza\u0328t, a wie\u0328c i ludzi. Mnogo\u015b\u0107\u0301 odniesie\u0144\u0301 do ewolucji, dualizmu \u015brodowisk z\u017cycia, metafor zwi\u0105zanych z ludzka\u0328 psychika\u0328, obecnego stanu przyrody i konkretnych problem\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata daje nieograniczone pole poruszania si\u0119\u0328 w \u015bwiecie niedos\u0142ownym, niedopowiedzianym i nieoczywistym. SOLO TEN to ukazanie pierwszych pr. \u00f3b ingerencji in\u017cynierii genetycznej w cia\u0142o cz\u0142owieka. Nowa wersja wykorzystuje mo\u017cliwo\u015bci ruchowe i potencja\u0142 swojej wyobra\u017ani do ukazania nas samych w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci. Artysta, pozwala na wsp\u00f3\u0142istnienie kostiumu, rekwizytu i \u015bwiat\u0142a jako r\u00f3woleli wyst\u0119puj\u0105cych element\u00f3w caw\u0142o\u015bci tym samym zapraszaj\u0105c odbiorc\u0119 do stworzonego przez siebie \u015bwiata. koncept | performer | choreografia Marcin Motyl Bilety w cenie 30 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127981",
        "name": "Wernisa\u017c wystawy Staro Zhelezare Street Art",
        "description": "Coroczny Festiwal odby\u0142 si\u0119 tym razem pod has\u0142em \"\u015aciana \u015amiechu\". B\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 prace nawi\u0105zuj\u0105ce do wioski murali, a tak\u017ce archiwum zdj\u0119\u0107 oddaj\u0105ce atmosfer\u0119 tego niezwyk\u0142ego miejsca. Uczestnicy wystawy: Anna Kossyk, Allen Mack, Alex Guezenoc, Marta Walkowiak, Weronika Musia\u0142, Weronika Nowacka, Micha\u0142 Cwirlej, Maks Masady\u0144ski, Mateusz Drozdowski, Felix Piskorz. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 10 grudnia o godzinie 19:00 Na wernisa\u017cu\u00a0poka\u017cemy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z naszym pobytem i projektem streetartowym w bu\u0142garskiej wsi Staro Zhelezare.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127981",
        "name": "Wernisa\u017c wystawy Staro Zhelezare Street Art",
        "description": "Coroczny Festiwal odby\u0142 si\u0119 tym razem pod has\u0142em \"\u015aciana \u015amiechu\". B\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 prace nawi\u0105zuj\u0105ce do wioski murali, a tak\u017ce archiwum zdj\u0119\u0107 oddaj\u0105ce atmosfer\u0119 tego niezwyk\u0142ego miejsca. Uczestnicy wystawy: Anna Kossyk, Allen Mack, Alex Guezenoc, Marta Walkowiak, Weronika Musia\u0142, Weronika Nowacka, Micha\u0142 Cwirlej, Maks Masady\u0144ski, Mateusz Drozdowski, Felix Piskorz. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 10 grudnia o godzinie 19:00 Na wernisa\u017cu\u00a0poka\u017cemy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z naszym pobytem i projektem streetartowym w bu\u0142garskiej wsi Staro Zhelezare.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "128058",
        "name": "Koncert - Rysy Live",
        "description": "line-up: Rysy live Korea Away with the fairies Wydarzenie odbywa si\u0119 w duchu aktualnych przepis\u00f3w sanitarnych. Prosimy o przestrzeganie regulaminu, noszenie maseczek, korzystanie z punkt\u00f3w dezynfekcji r\u0105k oraz zachowywanie dystansu. Bilety w cenie: 30 z\u0142 (I pula) 35 z\u0142 (II pula).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "128058",
        "name": "Koncert - Rysy Live",
        "description": "line-up: Rysy live Korea Away with the fairies Wydarzenie odbywa si\u0119 w duchu aktualnych przepis\u00f3w sanitarnych. Prosimy o przestrzeganie regulaminu, noszenie maseczek, korzystanie z punkt\u00f3w dezynfekcji r\u0105k oraz zachowywanie dystansu. Bilety w cenie: 30 z\u0142 (I pula) 35 z\u0142 (II pula).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127315",
        "name": "15. edycja Festiwalu Rze\u017aby Lodowej - Pozna\u0144 Ice Festival",
        "description": "24 rze\u017abiarzy z 12 kraj\u00f3w i 12 stanowisk ju\u017c w grudniu b\u0119dzie rywalizowa\u0142o podczas 15. edycji Festiwalu Rze\u017aby Lodowej. Grono uczestnik\u00f3w POZna\u0144 Ice Festival 2021 dope\u0142ni\u0105 w tym roku studenci Pozna\u0144skiego Uniwersytetu Artystycznego. Swoich si\u0142 w rze\u017abie lodowej spr\u00f3buj\u0105: Ireneusz Pachli\u0144ski & Krzysztof Perz oraz Maja Kisiel & Cezary Stachura. POZna\u0144 Ice Festival znalaz\u0142 si\u0119 na li\u015bcie \u015awiatowego Stowarzyszenia Rze\u017abienia w Lodzie jako jeden z konkurs\u00f3w w kalendarzu Mistrzostw \u015awiata w Rze\u017abieniu w Lodzie (Ice Carving World Championship) zima 2021. Wi\u0119cej informacji na stronie wydarzenia.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "127315",
        "name": "15. edycja Festiwalu Rze\u017aby Lodowej - Pozna\u0144 Ice Festival",
        "description": "24 rze\u017abiarzy z 12 kraj\u00f3w i 12 stanowisk ju\u017c w grudniu b\u0119dzie rywalizowa\u0142o podczas 15. edycji Festiwalu Rze\u017aby Lodowej. Grono uczestnik\u00f3w POZna\u0144 Ice Festival 2021 dope\u0142ni\u0105 w tym roku studenci Pozna\u0144skiego Uniwersytetu Artystycznego. Swoich si\u0142 w rze\u017abie lodowej spr\u00f3buj\u0105: Ireneusz Pachli\u0144ski & Krzysztof Perz oraz Maja Kisiel & Cezary Stachura. POZna\u0144 Ice Festival znalaz\u0142 si\u0119 na li\u015bcie \u015awiatowego Stowarzyszenia Rze\u017abienia w Lodzie jako jeden z konkurs\u00f3w w kalendarzu Mistrzostw \u015awiata w Rze\u017abieniu w Lodzie (Ice Carving World Championship) zima 2021. Wi\u0119cej informacji na stronie wydarzenia.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "128062",
        "name": "FIT EXPO 2021",
        "description": "Tegoroczne FIT EXPO odb\u0119d\u0105 si\u0119 w nieco zmienionej formule i w innym, od dotychczas planowanego, terminie. Od 10 do 12 grudnia w Pozna\u0144 Congress Center, na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich, spotkaj\u0105 si\u0119 uczestnicy rynku us\u0142ug fitness & wellness. Z my\u015bl\u0105 o w\u0142a\u015bcicielach, mened\u017cerach i pracownikach operacyjnych obiekt\u00f3w sportowych, a tak\u017ce dystrybutorach i producentach sprz\u0119tu dla klub\u00f3w przygotowywane jest wydarzenie o nazwie BootCamp Restart. Konferencja b\u0119dzie mia\u0142a charakter inspiracyjno-edukacyjny i odb\u0119dzie si\u0119 w formie hybrydowej. Dyskusje panelowe b\u0119dzie mo\u017cna \u015bledzi\u0107 stacjonarnie oraz - po wykupieniu dost\u0119pu - tak\u017ce online. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 tak\u017ce warsztaty i praca w grupach. FIT EXPO to tak\u017ce kolejna edycja konferencji Polskiego Stowarzyszenia Treningu Motorycznego. Jak zawsze w programie najlepsi wyk\u0142adowcy z Polski i z zagranicy. Zaproszeni eksperci podziel\u0105 si\u0119 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem, zar\u00f3wno w trakcie warsztat\u00f3w, jak i podczas networkingu. Opr\u00f3cz temat\u00f3w zwi\u0105zanych stricte z przygotowaniem fizycznym, poruszane b\u0119d\u0105 zagadnienia z zakresu fizjoterapii sportowej oraz dietetyki sportowej.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "128062",
        "name": "FIT EXPO 2021",
        "description": "Tegoroczne FIT EXPO odb\u0119d\u0105 si\u0119 w nieco zmienionej formule i w innym, od dotychczas planowanego, terminie. Od 10 do 12 grudnia w Pozna\u0144 Congress Center, na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich, spotkaj\u0105 si\u0119 uczestnicy rynku us\u0142ug fitness & wellness. Z my\u015bl\u0105 o w\u0142a\u015bcicielach, mened\u017cerach i pracownikach operacyjnych obiekt\u00f3w sportowych, a tak\u017ce dystrybutorach i producentach sprz\u0119tu dla klub\u00f3w przygotowywane jest wydarzenie o nazwie BootCamp Restart. Konferencja b\u0119dzie mia\u0142a charakter inspiracyjno-edukacyjny i odb\u0119dzie si\u0119 w formie hybrydowej. Dyskusje panelowe b\u0119dzie mo\u017cna \u015bledzi\u0107 stacjonarnie oraz - po wykupieniu dost\u0119pu - tak\u017ce online. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 tak\u017ce warsztaty i praca w grupach. FIT EXPO to tak\u017ce kolejna edycja konferencji Polskiego Stowarzyszenia Treningu Motorycznego. Jak zawsze w programie najlepsi wyk\u0142adowcy z Polski i z zagranicy. Zaproszeni eksperci podziel\u0105 si\u0119 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem, zar\u00f3wno w trakcie warsztat\u00f3w, jak i podczas networkingu. Opr\u00f3cz temat\u00f3w zwi\u0105zanych stricte z przygotowaniem fizycznym, poruszane b\u0119d\u0105 zagadnienia z zakresu fizjoterapii sportowej oraz dietetyki sportowej.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "127979",
        "name": "4. Pozna\u0144ski Kiermasz Fotografii",
        "description": "4 Pozna\u0144ski Kiermasz Fotografii organizowany przez FOTSPOT. \u015awietna okazja by zapozna\u0107 si\u0119 z tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 artyst\u00f3w zwi\u0105zanych z Poznaniem oraz aby naby\u0107 lub sprzeda\u0107 autorskie fotografie, kola\u017ce, grafiki tu\u017c przed sezonem \u015bwi\u0105teczno-noworocznym. Nasz kiermasz odbywa si\u0119 r\u00f3wnolegle ze Studenckimi Targami Sztuki na UAP. 10-12 grudnia 2021 Galeria Centrala Pl. Ratajskiego 6a Pozna\u0144 Kiermasz potrwa 3 dni ! Prace i ksi\u0105\u017cki b\u0119dzie mo\u017cna rezerwowa\u0107 online od 4 grudnia! pt (10.12) g. 16-19 Kiermasz ksi\u0105\u017cek fotograficznych, kolekcji print\u00f3w Fotspot oraz wybranych fotografii prezentowanych w Galerii Centrala w latach 2019-2021. sb (11.12) g 12-18 Kiermasz autorskich fotografii i kola\u017cy zaproszonych artystek i artyst\u00f3w oraz tw\u00f3rczy\u0144 i tw\u00f3rc\u00f3w Fotspot nd (12-16) g. 12-16 Kiermasz ksi\u0105\u017cek, zin\u00f3w, print\u00f3w Fotspot oraz wybranych fotografii prezentowanych w Galerii Centrala (2019-2021) Informacja dla odwiedzaj\u0105cych i kupuj\u0105cych P\u0142atno\u015b\u0107: got\u00f3wk\u0105, PayPal, BLIK, przelewem Nie przyjmujemy kart p\u0142atniczych, sprzeda\u017c odbywa si\u0119 pomi\u0119dzy autorem a nabywc\u0105, FOTSPOT nie po\u015bredniczy w sprzeda\u017cy prac. Wst\u0119p jest bezp\u0142atny, ale tylko w maseczkach !!! UWAGA !!! Ze wzgl\u0119du na wprowadzone od 1 grudnia obostrzenia sanitarne, wst\u0119p tylko w masce i po okazaniu dowodu pe\u0142nego szczepienia - certyfikaty z kodem QR ! W Galerii poza obs\u0142ug\u0105, mo\u017ce przebywa\u0107 4* go\u015bci, dlatego liczymy na Pa\u0144stwa wyrozumia\u0142o\u015b\u0107. * do limitu go\u015bci nie wliczaj\u0105 si\u0119 osoby z okazanym certyfikatem dlatego warto go mie\u0107.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127979",
        "name": "4. Pozna\u0144ski Kiermasz Fotografii",
        "description": "4 Pozna\u0144ski Kiermasz Fotografii organizowany przez FOTSPOT. \u015awietna okazja by zapozna\u0107 si\u0119 z tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 artyst\u00f3w zwi\u0105zanych z Poznaniem oraz aby naby\u0107 lub sprzeda\u0107 autorskie fotografie, kola\u017ce, grafiki tu\u017c przed sezonem \u015bwi\u0105teczno-noworocznym. Nasz kiermasz odbywa si\u0119 r\u00f3wnolegle ze Studenckimi Targami Sztuki na UAP. 10-12 grudnia 2021 Galeria Centrala Pl. Ratajskiego 6a Pozna\u0144 Kiermasz potrwa 3 dni ! Prace i ksi\u0105\u017cki b\u0119dzie mo\u017cna rezerwowa\u0107 online od 4 grudnia! pt (10.12) g. 16-19 Kiermasz ksi\u0105\u017cek fotograficznych, kolekcji print\u00f3w Fotspot oraz wybranych fotografii prezentowanych w Galerii Centrala w latach 2019-2021. sb (11.12) g 12-18 Kiermasz autorskich fotografii i kola\u017cy zaproszonych artystek i artyst\u00f3w oraz tw\u00f3rczy\u0144 i tw\u00f3rc\u00f3w Fotspot nd (12-16) g. 12-16 Kiermasz ksi\u0105\u017cek, zin\u00f3w, print\u00f3w Fotspot oraz wybranych fotografii prezentowanych w Galerii Centrala (2019-2021) Informacja dla odwiedzaj\u0105cych i kupuj\u0105cych P\u0142atno\u015b\u0107: got\u00f3wk\u0105, PayPal, BLIK, przelewem Nie przyjmujemy kart p\u0142atniczych, sprzeda\u017c odbywa si\u0119 pomi\u0119dzy autorem a nabywc\u0105, FOTSPOT nie po\u015bredniczy w sprzeda\u017cy prac. Wst\u0119p jest bezp\u0142atny, ale tylko w maseczkach !!! UWAGA !!! Ze wzgl\u0119du na wprowadzone od 1 grudnia obostrzenia sanitarne, wst\u0119p tylko w masce i po okazaniu dowodu pe\u0142nego szczepienia - certyfikaty z kodem QR ! W Galerii poza obs\u0142ug\u0105, mo\u017ce przebywa\u0107 4* go\u015bci, dlatego liczymy na Pa\u0144stwa wyrozumia\u0142o\u015b\u0107. * do limitu go\u015bci nie wliczaj\u0105 si\u0119 osoby z okazanym certyfikatem dlatego warto go mie\u0107.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "128064",
        "name": "Wyst\u0105p w teledysku Pauliny Przybysz!",
        "description": "Paulina Przybysz nagra\u0142a utw\u00f3r zach\u0119caj\u0105cy Polak\u00f3w do \u0107wicze\u0144. Bohaterem klipu mo\u017ce zosta\u0107 ka\u017cdy Paulina Przybysz, wokalistka i autorka tekst\u00f3w znana z zespo\u0142u Sistars, nagra\u0142a utw\u00f3r motywuj\u0105cy Polak\u00f3w do wstania z kanap i rozpocz\u0119cia regularnej aktywno\u015bci fizycznej. Ka\u017cdy, kto zechce podj\u0105\u0107 sportowe wyzwanie, mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 bohaterem specjalnego klipu do utworu \"Przygotuj si\u0119!\". To cz\u0119\u015b\u0107 kampanii edukacyjnej o tej samej nazwie, kt\u00f3rej celem jest rozruszanie Polak\u00f3w w trakcie pandemii. Organizatorami muzycznej akcji jest siedem polskich sieci fitness, w tym sie\u0107 Zdrofit oraz serwisy Medonet i Onet. Kampania \"Przygotuj si\u0119!\" to d\u0142ugofalowy projekt edukacyjny, kt\u00f3ry ma zwi\u0119kszy\u0107 wiedz\u0119 Polak\u00f3w w zakresie pozytywnego wp\u0142ywu ruchu i sportu na jako\u015b\u0107 \u017cycia, zdrowie oraz samopoczucie. Jednym z jego element\u00f3w jest projekt muzyczny, w kt\u00f3ry zaanga\u017cowa\u0142a si\u0119 niedawno Paulina Przybysz. Jej utw\u00f3r \"Przygotuj si\u0119!\" ma by\u0107 inspiracj\u0105 i motywacj\u0105 dla innych w rozpocz\u0119ciu aktywnego stylu \u017cycia. W pierwszym klipie do utworu wykorzystane zosta\u0142y trzy choreografie o r\u00f3\u017cnym poziomie trudno\u015bci, do kt\u00f3rych nauki zach\u0119caj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Polski tw\u00f3rcy kampanii. Teledysk mo\u017cna zobaczy\u0107 tutaj: https://www.youtube.com/watch?v=WqAVhqzXvPw Efektem ko\u0144cowym projektu ma sta\u0107 si\u0119 drugie wideo do \"Przygotuj si\u0119!\" zmontowane tym razem na podstawie filmik\u00f3w tanecznych nades\u0142anych przez ch\u0119tnych z ca\u0142ego kraju. Klip b\u0119dzie promowa\u0142 zdrowy styl \u017cycia i aktywno\u015b\u0107 fizyczn\u0105 w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w, pokazuj\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce ka\u017cdy mo\u017ce by\u0107 aktywny na sw\u00f3j spos\u00f3b, gdzie chce i kiedy chce, a sport nie powinien by\u0107 kojarzony wy\u0142\u0105cznie z treningiem wyczynowym, lecz r\u00f3wnie\u017c z dobr\u0105 zabaw\u0105. Filmiki instrukta\u017cowe z uk\u0142adem tanecznym zaprezentowanym przez instruktork\u0119 s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dost\u0119pne na www.przygotujsie.medonet.pl. Za po\u015brednictwem tej strony mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c przesy\u0142a\u0107 gotowe nagrania ze swoj\u0105 aktywno\u015bci\u0105 w celu wzi\u0119cia udzia\u0142u w klipie. Zg\u0142oszenia mo\u017cna wysy\u0142a\u0107 do 20 grudnia. Kampania edukacyjna Przygotuj si\u0119! to wsp\u00f3lna inicjatywa siedmiu sieci fitness z ca\u0142ej Polski (Zdrofit, Fitness Academy, My Fitness Place, Fabryka Formy, StepONE, S4 Fitness, oraz FitFabric). Celem kampanii jest budowanie \u015bwiadomo\u015bci na temat pozytywnego wp\u0142ywu aktywno\u015bci fizycznej na zdrowie i jako\u015b\u0107 \u017cycia. Szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce projektu odnale\u017a\u0107 mo\u017cna na stronie internetowej www.przygotujsie.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "128064",
        "name": "Wyst\u0105p w teledysku Pauliny Przybysz!",
        "description": "Paulina Przybysz nagra\u0142a utw\u00f3r zach\u0119caj\u0105cy Polak\u00f3w do \u0107wicze\u0144. Bohaterem klipu mo\u017ce zosta\u0107 ka\u017cdy Paulina Przybysz, wokalistka i autorka tekst\u00f3w znana z zespo\u0142u Sistars, nagra\u0142a utw\u00f3r motywuj\u0105cy Polak\u00f3w do wstania z kanap i rozpocz\u0119cia regularnej aktywno\u015bci fizycznej. Ka\u017cdy, kto zechce podj\u0105\u0107 sportowe wyzwanie, mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 bohaterem specjalnego klipu do utworu \"Przygotuj si\u0119!\". To cz\u0119\u015b\u0107 kampanii edukacyjnej o tej samej nazwie, kt\u00f3rej celem jest rozruszanie Polak\u00f3w w trakcie pandemii. Organizatorami muzycznej akcji jest siedem polskich sieci fitness, w tym sie\u0107 Zdrofit oraz serwisy Medonet i Onet. Kampania \"Przygotuj si\u0119!\" to d\u0142ugofalowy projekt edukacyjny, kt\u00f3ry ma zwi\u0119kszy\u0107 wiedz\u0119 Polak\u00f3w w zakresie pozytywnego wp\u0142ywu ruchu i sportu na jako\u015b\u0107 \u017cycia, zdrowie oraz samopoczucie. Jednym z jego element\u00f3w jest projekt muzyczny, w kt\u00f3ry zaanga\u017cowa\u0142a si\u0119 niedawno Paulina Przybysz. Jej utw\u00f3r \"Przygotuj si\u0119!\" ma by\u0107 inspiracj\u0105 i motywacj\u0105 dla innych w rozpocz\u0119ciu aktywnego stylu \u017cycia. W pierwszym klipie do utworu wykorzystane zosta\u0142y trzy choreografie o r\u00f3\u017cnym poziomie trudno\u015bci, do kt\u00f3rych nauki zach\u0119caj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Polski tw\u00f3rcy kampanii. Teledysk mo\u017cna zobaczy\u0107 tutaj: https://www.youtube.com/watch?v=WqAVhqzXvPw Efektem ko\u0144cowym projektu ma sta\u0107 si\u0119 drugie wideo do \"Przygotuj si\u0119!\" zmontowane tym razem na podstawie filmik\u00f3w tanecznych nades\u0142anych przez ch\u0119tnych z ca\u0142ego kraju. Klip b\u0119dzie promowa\u0142 zdrowy styl \u017cycia i aktywno\u015b\u0107 fizyczn\u0105 w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w, pokazuj\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce ka\u017cdy mo\u017ce by\u0107 aktywny na sw\u00f3j spos\u00f3b, gdzie chce i kiedy chce, a sport nie powinien by\u0107 kojarzony wy\u0142\u0105cznie z treningiem wyczynowym, lecz r\u00f3wnie\u017c z dobr\u0105 zabaw\u0105. Filmiki instrukta\u017cowe z uk\u0142adem tanecznym zaprezentowanym przez instruktork\u0119 s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dost\u0119pne na www.przygotujsie.medonet.pl. Za po\u015brednictwem tej strony mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c przesy\u0142a\u0107 gotowe nagrania ze swoj\u0105 aktywno\u015bci\u0105 w celu wzi\u0119cia udzia\u0142u w klipie. Zg\u0142oszenia mo\u017cna wysy\u0142a\u0107 do 20 grudnia. Kampania edukacyjna Przygotuj si\u0119! to wsp\u00f3lna inicjatywa siedmiu sieci fitness z ca\u0142ej Polski (Zdrofit, Fitness Academy, My Fitness Place, Fabryka Formy, StepONE, S4 Fitness, oraz FitFabric). Celem kampanii jest budowanie \u015bwiadomo\u015bci na temat pozytywnego wp\u0142ywu aktywno\u015bci fizycznej na zdrowie i jako\u015b\u0107 \u017cycia. Szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce projektu odnale\u017a\u0107 mo\u017cna na stronie internetowej www.przygotujsie.pl",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "128205",
        "name": "Wystawa - Plakaty Biblioteczne",
        "description": "Na co dzie\u0144 plakaty zapraszaj\u0105 na nasze wydarzenia, a tym razem Biblioteka Raczy\u0144skich zaprasza do obejrzenia plakat\u00f3w. Na wystawie Plakaty biblioteczne w Galerii Atanazego (wej\u015bcie od Al. Marcinkowskiego 23) pokazujemy wybrane afisze i gad\u017cety, kt\u00f3re promowa\u0142y Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich w ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat. Autorzy: Paulina Nowak, S\u0142awomir Pacholczyk (Biblioteka Raczy\u0144skich) oraz Miros\u0142awa Korba\u0144ska (Tw\u00f3rcze Pole), Michalina Nowacka, Karol Pawe\u0142ek (YOS Studio), Dorota Piechowiak, Wojciech Walasiak.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "128205",
        "name": "Wystawa - Plakaty Biblioteczne",
        "description": "Na co dzie\u0144 plakaty zapraszaj\u0105 na nasze wydarzenia, a tym razem Biblioteka Raczy\u0144skich zaprasza do obejrzenia plakat\u00f3w. Na wystawie Plakaty biblioteczne w Galerii Atanazego (wej\u015bcie od Al. Marcinkowskiego 23) pokazujemy wybrane afisze i gad\u017cety, kt\u00f3re promowa\u0142y Bibliotek\u0119 Raczy\u0144skich w ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat. Autorzy: Paulina Nowak, S\u0142awomir Pacholczyk (Biblioteka Raczy\u0144skich) oraz Miros\u0142awa Korba\u0144ska (Tw\u00f3rcze Pole), Michalina Nowacka, Karol Pawe\u0142ek (YOS Studio), Dorota Piechowiak, Wojciech Walasiak.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127899",
        "name": "Design Thinking - my\u015blenie projektowe w praktyce",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: My\u015blenie projektowe - nowe wyzwanie dla biznesu Zasady Design Thinking Jak wykorzysta\u0107 my\u015blenie dywergencyjne i konwergencyjne Filozofia DT i kluczowe etapy przygotowuj\u0105ce do realizacji procesu Kreatywny zesp\u00f3\u0142 Etapy procesu DT Od wyzwania do prototypu - praktyczne podej\u015bcie do tworzenia innowacji DT i co dalej? Termin: 8-10 grudnia 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: https://app.evenea.pl/event/designthinking12/ Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127899",
        "name": "Design Thinking - my\u015blenie projektowe w praktyce",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: My\u015blenie projektowe - nowe wyzwanie dla biznesu Zasady Design Thinking Jak wykorzysta\u0107 my\u015blenie dywergencyjne i konwergencyjne Filozofia DT i kluczowe etapy przygotowuj\u0105ce do realizacji procesu Kreatywny zesp\u00f3\u0142 Etapy procesu DT Od wyzwania do prototypu - praktyczne podej\u015bcie do tworzenia innowacji DT i co dalej? Termin: 8-10 grudnia 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: https://app.evenea.pl/event/designthinking12/ Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "126822",
        "name": "39. Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Film\u00f3w M\u0142odego Widza Ale Kino! - online",
        "description": "Ze wzgl\u0119du na du\u017cy przyrost zachorowa\u0144 na COVID-19 festiwal w 2021 roku odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie online. O tym, jakie filmy b\u0119dzie mo\u017cna na nim zobaczy\u0107, m\u00f3wi\u0105 okulary z plakatu. Te pierwsze s\u0105 r\u00f3\u017cowe. Organizatorzy chc\u0105 z m\u0142odymi i najm\u0142odszymi widzami, za po\u015brednictwem kina, rozmawia\u0107 z optymizmem nawet o bardzo trudnych sprawach, o problemach, kt\u00f3re wydaj\u0105 si\u0119 prawie nie do rozwi\u0105zania. Cz\u0119sto w\u0142a\u015bnie o tym \"prawie\", kt\u00f3re potrafi sprawia\u0107 ogromn\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119. Te drugie s\u0105 zielone. S\u0105 ju\u017c mocno sp\u0119kane, ale ci\u0105gle wida\u0107 przez nie nadziej\u0119 na ratunek dla \u015bwiata. W sensie ekologicznym, ale nie tylko. Przedstawiamy kino, kt\u00f3re wielokrotnie ukazuje swoich bohater\u00f3w w zagro\u017ceniu. Opowiada o ich problemach, o tym, co wywo\u0142uje b\u00f3l, ale tak\u017ce wo\u0142a o zmian\u0119. Apeluje. Te trzecie oplataj\u0105 ma\u0142e kwiatki. Dar, czasem nawet drobny jak ta ro\u015blinka, mo\u017ce odmieni\u0107 \u017cycie b\u0119d\u0105cych w potrzebie: samotnych, odrzuconych, odmiennych, uznanych za nielegalnych. Nasze filmy bardzo cz\u0119sto opowiadaj\u0105 o darze serca, o akceptacji, przyja\u017ani i mi\u0142o\u015bci, i o tym, \u017ce bez nich \u017cy\u0107 jest bardzo ci\u0119\u017cko. Te czwarte s\u0105 ciemne, z gwiazdk\u0105. Festiwal wraca do sali kinowej, w kt\u00f3rej panuje mrok, a widz\u00f3w \u0142\u0105czy jasno\u015b\u0107 filmu bij\u0105ca z ekranu. Zdajemy sobie jednak spraw\u0119, jak nieprzewidywalna jest sytuacja, dlatego mo\u017cemy zaprosi\u0107 widz\u00f3w r\u00f3wnie\u017c przed ekrany domowych monitor\u00f3w, gdyby ogl\u0105danie w kinie okaza\u0142o si\u0119 niemo\u017cliwe. B\u0119dziemy hybrydowi, z przekonaniem, \u017ce miesza\u0144ce s\u0105 najfajniejsze, a nie \u017ce to co\u015b na kszta\u0142t \u015bwidra. A gwiazdka? To jedna z tych, kt\u00f3re przydzielamy naszym filmom, niczym uliczny aktor, wrzucaj\u0105cy do swej puszki pierwsz\u0105 monet\u0119 na przyn\u0119t\u0119. Ogl\u0105dajcie filmy na Ale Kino! a je\u017celi si\u0119 Wam spodobaj\u0105, na co mam wielk\u0105 nadziej\u0119, sypcie kolejnymi gwiazdkami... A mo\u017ce ten plakat m\u00f3wi o czym\u015b zupe\u0142nie innym? Przecie\u017c jest jak dobry film: opowiada swoj\u0105 histori\u0119, ale odczyta\u0107 powinien j\u0105 ka\u017cdy sam. Jerzy Moszkowicz dyrektor Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Film\u00f3w M\u0142odego Widza Ale Kino! Kalendarium na stronie festiwalu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126822",
        "name": "39. Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Film\u00f3w M\u0142odego Widza Ale Kino! - online",
        "description": "Ze wzgl\u0119du na du\u017cy przyrost zachorowa\u0144 na COVID-19 festiwal w 2021 roku odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie online. O tym, jakie filmy b\u0119dzie mo\u017cna na nim zobaczy\u0107, m\u00f3wi\u0105 okulary z plakatu. Te pierwsze s\u0105 r\u00f3\u017cowe. Organizatorzy chc\u0105 z m\u0142odymi i najm\u0142odszymi widzami, za po\u015brednictwem kina, rozmawia\u0107 z optymizmem nawet o bardzo trudnych sprawach, o problemach, kt\u00f3re wydaj\u0105 si\u0119 prawie nie do rozwi\u0105zania. Cz\u0119sto w\u0142a\u015bnie o tym \"prawie\", kt\u00f3re potrafi sprawia\u0107 ogromn\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119. Te drugie s\u0105 zielone. S\u0105 ju\u017c mocno sp\u0119kane, ale ci\u0105gle wida\u0107 przez nie nadziej\u0119 na ratunek dla \u015bwiata. W sensie ekologicznym, ale nie tylko. Przedstawiamy kino, kt\u00f3re wielokrotnie ukazuje swoich bohater\u00f3w w zagro\u017ceniu. Opowiada o ich problemach, o tym, co wywo\u0142uje b\u00f3l, ale tak\u017ce wo\u0142a o zmian\u0119. Apeluje. Te trzecie oplataj\u0105 ma\u0142e kwiatki. Dar, czasem nawet drobny jak ta ro\u015blinka, mo\u017ce odmieni\u0107 \u017cycie b\u0119d\u0105cych w potrzebie: samotnych, odrzuconych, odmiennych, uznanych za nielegalnych. Nasze filmy bardzo cz\u0119sto opowiadaj\u0105 o darze serca, o akceptacji, przyja\u017ani i mi\u0142o\u015bci, i o tym, \u017ce bez nich \u017cy\u0107 jest bardzo ci\u0119\u017cko. Te czwarte s\u0105 ciemne, z gwiazdk\u0105. Festiwal wraca do sali kinowej, w kt\u00f3rej panuje mrok, a widz\u00f3w \u0142\u0105czy jasno\u015b\u0107 filmu bij\u0105ca z ekranu. Zdajemy sobie jednak spraw\u0119, jak nieprzewidywalna jest sytuacja, dlatego mo\u017cemy zaprosi\u0107 widz\u00f3w r\u00f3wnie\u017c przed ekrany domowych monitor\u00f3w, gdyby ogl\u0105danie w kinie okaza\u0142o si\u0119 niemo\u017cliwe. B\u0119dziemy hybrydowi, z przekonaniem, \u017ce miesza\u0144ce s\u0105 najfajniejsze, a nie \u017ce to co\u015b na kszta\u0142t \u015bwidra. A gwiazdka? To jedna z tych, kt\u00f3re przydzielamy naszym filmom, niczym uliczny aktor, wrzucaj\u0105cy do swej puszki pierwsz\u0105 monet\u0119 na przyn\u0119t\u0119. Ogl\u0105dajcie filmy na Ale Kino! a je\u017celi si\u0119 Wam spodobaj\u0105, na co mam wielk\u0105 nadziej\u0119, sypcie kolejnymi gwiazdkami... A mo\u017ce ten plakat m\u00f3wi o czym\u015b zupe\u0142nie innym? Przecie\u017c jest jak dobry film: opowiada swoj\u0105 histori\u0119, ale odczyta\u0107 powinien j\u0105 ka\u017cdy sam. Jerzy Moszkowicz dyrektor Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Film\u00f3w M\u0142odego Widza Ale Kino! Kalendarium na stronie festiwalu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127732",
        "name": "Wystawa Holmera Feldmanna i Andreasa Grahla GABINET RAMONA HAZE.",
        "description": "Ramon Haze to detektyw i kolekcjoner sztuki, kt\u00f3ry b\u0119dzie \u017cy\u0142 w przysz\u0142o\u015bci. Na jego zlecenie Holmer Feldmann i Andreas Grahl szukaj\u0105, pozyskuj\u0105, konserwuj\u0105 i kataloguj\u0105 artefakty, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 wyobra\u017ceniom o najwa\u017cniejszych dzie\u0142ach sztuki naszej epoki. W kolekcji Ramona Haze znajduj\u0105 si\u0119 obiekty takich artyst\u00f3w jak: Marcel Duchamp, Jeff Koons, Andreas Bader, Ilja Kabakov, Daniel Burren, Charlotte von Schmerder-Kutzschmann, Ruth Tauer, Pier Manzoni, Constantin Brancusi, Josef Scharlamann, Jonald Dudd, Franz Erhard Walther, Constantin Br\u00e2ncusi, czy ca\u0142kowicie zapomniany Edward Baranov-Knepp. Pierwszy pokaz dzie\u0142 zebranych w imieniu fikcyjnego kolekcjonera mia\u0142 miejsce w piwnicach opuszczonej fabryki, w kt\u00f3rej Holmer Feldmann i Andreas Grahl mieszkali w trakcie studi\u00f3w w Lipsku w po\u0142owie lat dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku. W momencie, w kt\u00f3rym \"Wsch\u00f3d\" przesta\u0142 istnie\u0107 r\u00f3wnie\u017c niemal ca\u0142y jego materialny i kulturowy dorobek trafi\u0142 w niebyt. Obiekty pozbawione zar\u00f3wno funkcji jak i sensu symbolicznego sta\u0142y si\u0119 rezerwuarem potencjalnej artystyczno\u015bci i pos\u0142u\u017cy\u0142y parze artyst\u00f3w do rozwijania wielow\u0105tkowej, ironizuj\u0105cej opowie\u015bci w formie prywatnej kolekcji. Fantastyczna inscenizacja, kt\u00f3ra pod wzgl\u0119dami estetycznymi niczym nie ust\u0119puje najcenniejszym kolekcjom instytucjonalnym stanowi jednocze\u015bnie przewrotn\u0105 krytyk\u0119.\u00a0 Arbitralno\u015b\u0107, dyskursywno\u015b\u0107 czy materialno\u015b\u0107 dzie\u0142a sztuki, ale tak\u017ce zu\u017cycie, czysta potencjalno\u015b\u0107 lub przygodno\u015b\u0107 staj\u0105 si\u0119 istotnymi kategoriami opisu kultury artystycznej w spo\u0142ecze\u0144stwach stoj\u0105cych w obliczu katastrofy. Po dwudziestu latach od pierwszej wystawy, w trakcie kt\u00f3rych \u015bwiat po\u017cegna\u0142 si\u0119 z histori\u0105 i zdawa\u0142 si\u0119 pewnie zmierza\u0107 w kierunku powszechnego sukcesu, kolekcja i stoj\u0105ca za ni\u0105 idea zn\u00f3w si\u0119 zaktualizowa\u0142y. Widmo katastrofy powr\u00f3ci\u0142o, tym razem katastrofy totalnej. Pesymistyczny klimat naszych czas\u00f3w, zaz\u0119biaj\u0105ce si\u0119 i coraz powa\u017cniejsze kryzysy sprawiaj\u0105, \u017ce wizja, kt\u00f3rej materializacj\u0119 Ramon Haze kryje w swoim gabinecie staje si\u0119 dzi\u015b szczeg\u00f3lnie poci\u0105gaj\u0105ca. \"Nazywam si\u0119 Ramon Haze, mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce jestem detektywem sztuki. Wystawa, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cesz zobaczy\u0107 w pozna\u0144skiej galerii ~SKALA pokazuje sztuk\u0119 XX i XXI wieku, w postaci w jakiej uda\u0142o mi si\u0119 j\u0105 ocali\u0107. W ci\u0105gu trzydziestu lat w swoim gabinecie zgromadzi\u0142em kolekcj\u0119 najcenniejszych dzie\u0142 sztuki z dorobku najlepszych artyst\u00f3w tamtych czas\u00f3w. Wtedy sztuka oznacza\u0142a dyscyplin\u0119 bada\u0144, w kt\u00f3rej my\u015bli i uczucia, wizje i wiedza wszelkiego typu znajdywa\u0142y sw\u00f3j wyraz w mniej lub bardziej konkretnych obiektach. Artystyczny spos\u00f3b postrzegania i prezentowania pozwala\u0142 ukaza\u0107 rzeczy w innym \u015bwietle. Znaczenie sztuki by\u0142o intensywnie dyskutowane. W pr\u00f3bach zdefiniowania jej roli, natury i mo\u017cliwo\u015bci uciekano si\u0119 do najszerszej argumentacji i najdalszych przyk\u0142ad\u00f3w, co skutkowa\u0142o powstaniem pola niezwykle zr\u00f3\u017cnicowanych praktyk. Rekonstrukcja zamierzch\u0142ej kultury artystycznej wymaga skrupulatno\u015bci i pasji. Bardzo cz\u0119sto pojedyncze dzie\u0142o stanowi\u0142o dla mnie impuls do poprowadzenia szeroko zakrojonego \u015bledztwa. By dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej o minionej epoce odkrywa\u0142em, warstwa po warstwie, coraz g\u0142\u0119bsze obszary, id\u0105c tak daleko jak tylko mog\u0142em. W tych dzia\u0142aniach niejednokrotnie traci\u0142em kontakt z moj\u0105 tera\u017aniejszo\u015bci\u0105. Identyfikowa\u0142em si\u0119 ze swoimi artystami i kopa\u0142em tak d\u0142ugo a\u017c nie dotar\u0142em do istoty ich bycia. W swych \u015bledztwach kr\u0105\u017cy\u0142em ponad pogrzebanym \u015bwiatem idei, w kt\u00f3rych poj\u0119cia takie jak tw\u00f3rczo\u015b\u0107, dzie\u0142o, kontekst, ready-made pojawia\u0142y si\u0119 regularnie. Na szczeg\u00f3lne s\u0142owa uznani i podzi\u0119kowanie zas\u0142uguj\u0105 moi niestrudzeni agenci Holmer Feldmann i Andreas Grahl, kt\u00f3rzy wytrwale i nierzadko w brawurowy spos\u00f3b pracuj\u0105cy nad konserwacj\u0105, zachowaniem i rozszerzaniem kolekcji, w czym pomaga im muzyka klasyczna.\" Kurator: Jakub B\u0105k Czynne: Poniedzia\u0142ek - Pi\u0105tek 12:00 - 18:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127732",
        "name": "Wystawa Holmera Feldmanna i Andreasa Grahla GABINET RAMONA HAZE.",
        "description": "Ramon Haze to detektyw i kolekcjoner sztuki, kt\u00f3ry b\u0119dzie \u017cy\u0142 w przysz\u0142o\u015bci. Na jego zlecenie Holmer Feldmann i Andreas Grahl szukaj\u0105, pozyskuj\u0105, konserwuj\u0105 i kataloguj\u0105 artefakty, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 wyobra\u017ceniom o najwa\u017cniejszych dzie\u0142ach sztuki naszej epoki. W kolekcji Ramona Haze znajduj\u0105 si\u0119 obiekty takich artyst\u00f3w jak: Marcel Duchamp, Jeff Koons, Andreas Bader, Ilja Kabakov, Daniel Burren, Charlotte von Schmerder-Kutzschmann, Ruth Tauer, Pier Manzoni, Constantin Brancusi, Josef Scharlamann, Jonald Dudd, Franz Erhard Walther, Constantin Br\u00e2ncusi, czy ca\u0142kowicie zapomniany Edward Baranov-Knepp. Pierwszy pokaz dzie\u0142 zebranych w imieniu fikcyjnego kolekcjonera mia\u0142 miejsce w piwnicach opuszczonej fabryki, w kt\u00f3rej Holmer Feldmann i Andreas Grahl mieszkali w trakcie studi\u00f3w w Lipsku w po\u0142owie lat dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku. W momencie, w kt\u00f3rym \"Wsch\u00f3d\" przesta\u0142 istnie\u0107 r\u00f3wnie\u017c niemal ca\u0142y jego materialny i kulturowy dorobek trafi\u0142 w niebyt. Obiekty pozbawione zar\u00f3wno funkcji jak i sensu symbolicznego sta\u0142y si\u0119 rezerwuarem potencjalnej artystyczno\u015bci i pos\u0142u\u017cy\u0142y parze artyst\u00f3w do rozwijania wielow\u0105tkowej, ironizuj\u0105cej opowie\u015bci w formie prywatnej kolekcji. Fantastyczna inscenizacja, kt\u00f3ra pod wzgl\u0119dami estetycznymi niczym nie ust\u0119puje najcenniejszym kolekcjom instytucjonalnym stanowi jednocze\u015bnie przewrotn\u0105 krytyk\u0119.\u00a0 Arbitralno\u015b\u0107, dyskursywno\u015b\u0107 czy materialno\u015b\u0107 dzie\u0142a sztuki, ale tak\u017ce zu\u017cycie, czysta potencjalno\u015b\u0107 lub przygodno\u015b\u0107 staj\u0105 si\u0119 istotnymi kategoriami opisu kultury artystycznej w spo\u0142ecze\u0144stwach stoj\u0105cych w obliczu katastrofy. Po dwudziestu latach od pierwszej wystawy, w trakcie kt\u00f3rych \u015bwiat po\u017cegna\u0142 si\u0119 z histori\u0105 i zdawa\u0142 si\u0119 pewnie zmierza\u0107 w kierunku powszechnego sukcesu, kolekcja i stoj\u0105ca za ni\u0105 idea zn\u00f3w si\u0119 zaktualizowa\u0142y. Widmo katastrofy powr\u00f3ci\u0142o, tym razem katastrofy totalnej. Pesymistyczny klimat naszych czas\u00f3w, zaz\u0119biaj\u0105ce si\u0119 i coraz powa\u017cniejsze kryzysy sprawiaj\u0105, \u017ce wizja, kt\u00f3rej materializacj\u0119 Ramon Haze kryje w swoim gabinecie staje si\u0119 dzi\u015b szczeg\u00f3lnie poci\u0105gaj\u0105ca. \"Nazywam si\u0119 Ramon Haze, mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce jestem detektywem sztuki. Wystawa, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cesz zobaczy\u0107 w pozna\u0144skiej galerii ~SKALA pokazuje sztuk\u0119 XX i XXI wieku, w postaci w jakiej uda\u0142o mi si\u0119 j\u0105 ocali\u0107. W ci\u0105gu trzydziestu lat w swoim gabinecie zgromadzi\u0142em kolekcj\u0119 najcenniejszych dzie\u0142 sztuki z dorobku najlepszych artyst\u00f3w tamtych czas\u00f3w. Wtedy sztuka oznacza\u0142a dyscyplin\u0119 bada\u0144, w kt\u00f3rej my\u015bli i uczucia, wizje i wiedza wszelkiego typu znajdywa\u0142y sw\u00f3j wyraz w mniej lub bardziej konkretnych obiektach. Artystyczny spos\u00f3b postrzegania i prezentowania pozwala\u0142 ukaza\u0107 rzeczy w innym \u015bwietle. Znaczenie sztuki by\u0142o intensywnie dyskutowane. W pr\u00f3bach zdefiniowania jej roli, natury i mo\u017cliwo\u015bci uciekano si\u0119 do najszerszej argumentacji i najdalszych przyk\u0142ad\u00f3w, co skutkowa\u0142o powstaniem pola niezwykle zr\u00f3\u017cnicowanych praktyk. Rekonstrukcja zamierzch\u0142ej kultury artystycznej wymaga skrupulatno\u015bci i pasji. Bardzo cz\u0119sto pojedyncze dzie\u0142o stanowi\u0142o dla mnie impuls do poprowadzenia szeroko zakrojonego \u015bledztwa. By dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej o minionej epoce odkrywa\u0142em, warstwa po warstwie, coraz g\u0142\u0119bsze obszary, id\u0105c tak daleko jak tylko mog\u0142em. W tych dzia\u0142aniach niejednokrotnie traci\u0142em kontakt z moj\u0105 tera\u017aniejszo\u015bci\u0105. Identyfikowa\u0142em si\u0119 ze swoimi artystami i kopa\u0142em tak d\u0142ugo a\u017c nie dotar\u0142em do istoty ich bycia. W swych \u015bledztwach kr\u0105\u017cy\u0142em ponad pogrzebanym \u015bwiatem idei, w kt\u00f3rych poj\u0119cia takie jak tw\u00f3rczo\u015b\u0107, dzie\u0142o, kontekst, ready-made pojawia\u0142y si\u0119 regularnie. Na szczeg\u00f3lne s\u0142owa uznani i podzi\u0119kowanie zas\u0142uguj\u0105 moi niestrudzeni agenci Holmer Feldmann i Andreas Grahl, kt\u00f3rzy wytrwale i nierzadko w brawurowy spos\u00f3b pracuj\u0105cy nad konserwacj\u0105, zachowaniem i rozszerzaniem kolekcji, w czym pomaga im muzyka klasyczna.\" Kurator: Jakub B\u0105k Czynne: Poniedzia\u0142ek - Pi\u0105tek 12:00 - 18:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127839",
        "name": "Wystawa prac Patryka R\u00f3\u017cyckiego - Boj\u0119 si\u0119, \u017ce kiedy\u015b b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano",
        "description": "\"Arty\u015bcie przed wystaw\u0105 pytania zada\u0142a Bogna B\u0142a\u017cewicz Powiedz, prosz\u0119, kilka s\u0142\u00f3w o tytule wystawy, kt\u00f3ry u wielu odbiorc\u00f3w mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 pytanie: Na co b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano? By\u0107 mo\u017ce na to pytanie ju\u017c jest za p\u00f3\u017ano... Refleksja przychodzi \"za p\u00f3\u017ano\". To, co mia\u0142em na my\u015bli, robi\u0105c jaki\u015b czas temu instalacj\u0119 malarsk\u0105 na \u015bcianie mojego pokoju, z kt\u00f3rej pochodzi tytu\u0142 wystawy, to by\u0142y my\u015bli wok\u00f3\u0142 na przyk\u0142ad mojego wieku i ogranicze\u0144, z jakimi si\u0119 spotykam. To mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 zabawne - mam dopiero 29 lat, tyle jeszcze przede mn\u0105, podobno, a mimo to odczuwam l\u0119k. Boj\u0119 si\u0119, \u017ce b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano na bycie naiwnym, dzieci\u0119cym, ch\u0142opi\u0119cym, lepszym cz\u0142owiekiem; za p\u00f3\u017ano na szale\u0144cze zakochiwanie si\u0119, fascynacje, na budowanie relacji z rodzicami, bo mo\u017ce odejd\u0105, z rodze\u0144stwem i przyjaci\u00f3\u0142mi, bo zbytnio je zaniedbam; na niestabilne \u017cycie, kt\u00f3re prowadz\u0119; na malowanie takich obraz\u00f3w, zajmowanie si\u0119 sztuk\u0105, bycie bez stylu, naprawienie czego\u015b etc. To te\u017c jest dla mnie przejmuj\u0105ca kwestia - w Polsce w wieku 36 lat przestaje si\u0119 by\u0107 m\u0142odym artyst\u0105. To zapisy w wielu regulaminach, wi\u0119c mam przed sob\u0105 ostatnie 7 lat m\u0142odo\u015bci, potem wiek \u015bredni. Chyba rozumiem to te\u017c tak, \u017ce to \"b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano\" jest moj\u0105 pr\u00f3b\u0105 ucieczki od konfrontacji z rzeczywisto\u015bci\u0105. Uparcie wracam do utraconego dzieci\u0144stwa, poniewa\u017c przyt\u0142acza mnie codzienno\u015b\u0107, ale na to te\u017c kiedy\u015b mo\u017ce by\u0107 \"za p\u00f3\u017ano\" i tego si\u0119 boj\u0119. Bohater Twoich obraz\u00f3w, w domy\u015ble Ty sam, jest zawstydzony w\u0142asn\u0105 wra\u017cliwo\u015bci\u0105, a jednak chce j\u0105 zamanifestowa\u0107. Sk\u0105d takie dwoiste nastawienie i sk\u0105d ten wstyd? Nie do ko\u0144ca jestem przekonany o tym, czy faktycznie jestem taki wra\u017cliwy, na jakiego wygl\u0105dam. Cz\u0119sto w to w\u0105tpi\u0119 i to chyba o tych w\u0105tpliwo\u015bciach s\u0105 te obrazy. Dwoisto\u015b\u0107 jest we mnie, a wstyd, o kt\u00f3ry pytasz, to chyba pr\u00f3ba przyjrzenia si\u0119 temu, czy to, co m\u00f3wi\u0119, naprawd\u0119 jest takie \"wra\u017cliwe\" i co to w og\u00f3le oznacza ta ca\u0142a wra\u017cliwo\u015b\u0107 (?). My\u015bl\u0119, \u017ce to wszystko jest o pr\u00f3bie zdemaskowania w sobie i pokazaniu na zewn\u0105trz tej wspomnianej przez Ciebie dwoisto\u015bci. Chc\u0119 si\u0119 do niej przyzna\u0107 i o niej opowiedzie\u0107. Najtrudniejsze s\u0105 te momenty, w kt\u00f3rych gryz\u0119 si\u0119 w j\u0119zyk, bo \"co sobie inni o mnie pomy\u015bl\u0105\", na pewno wygodniej mi jest kreowa\u0107 siebie na wra\u017cliwego, ale du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 we mnie, to co\u015b, czego chyba wstydz\u0119 si\u0119 najbardziej - w\u0142a\u015bnie ten brak wra\u017cliwo\u015bci, egotyczne przej\u0119cie samym sob\u0105, zoboj\u0119tnienie na innych. Ta dwoisto\u015b\u0107 to te\u017c toksyczna m\u0119sko\u015b\u0107, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c we mnie jest. Pr\u00f3buj\u0119 j\u0105 z siebie wyrwa\u0107, pozby\u0107 si\u0119 jej, ale ona cz\u0119sto wraca. Pr\u00f3buj\u0119 jako\u015b sobie z tym poradzi\u0107 albo przynajmniej te pr\u00f3by zwizualizowa\u0107.\" Wi\u0119cej informacji na stronie wydarzenia. wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127839",
        "name": "Wystawa prac Patryka R\u00f3\u017cyckiego - Boj\u0119 si\u0119, \u017ce kiedy\u015b b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano",
        "description": "\"Arty\u015bcie przed wystaw\u0105 pytania zada\u0142a Bogna B\u0142a\u017cewicz Powiedz, prosz\u0119, kilka s\u0142\u00f3w o tytule wystawy, kt\u00f3ry u wielu odbiorc\u00f3w mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 pytanie: Na co b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano? By\u0107 mo\u017ce na to pytanie ju\u017c jest za p\u00f3\u017ano... Refleksja przychodzi \"za p\u00f3\u017ano\". To, co mia\u0142em na my\u015bli, robi\u0105c jaki\u015b czas temu instalacj\u0119 malarsk\u0105 na \u015bcianie mojego pokoju, z kt\u00f3rej pochodzi tytu\u0142 wystawy, to by\u0142y my\u015bli wok\u00f3\u0142 na przyk\u0142ad mojego wieku i ogranicze\u0144, z jakimi si\u0119 spotykam. To mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 zabawne - mam dopiero 29 lat, tyle jeszcze przede mn\u0105, podobno, a mimo to odczuwam l\u0119k. Boj\u0119 si\u0119, \u017ce b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano na bycie naiwnym, dzieci\u0119cym, ch\u0142opi\u0119cym, lepszym cz\u0142owiekiem; za p\u00f3\u017ano na szale\u0144cze zakochiwanie si\u0119, fascynacje, na budowanie relacji z rodzicami, bo mo\u017ce odejd\u0105, z rodze\u0144stwem i przyjaci\u00f3\u0142mi, bo zbytnio je zaniedbam; na niestabilne \u017cycie, kt\u00f3re prowadz\u0119; na malowanie takich obraz\u00f3w, zajmowanie si\u0119 sztuk\u0105, bycie bez stylu, naprawienie czego\u015b etc. To te\u017c jest dla mnie przejmuj\u0105ca kwestia - w Polsce w wieku 36 lat przestaje si\u0119 by\u0107 m\u0142odym artyst\u0105. To zapisy w wielu regulaminach, wi\u0119c mam przed sob\u0105 ostatnie 7 lat m\u0142odo\u015bci, potem wiek \u015bredni. Chyba rozumiem to te\u017c tak, \u017ce to \"b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano\" jest moj\u0105 pr\u00f3b\u0105 ucieczki od konfrontacji z rzeczywisto\u015bci\u0105. Uparcie wracam do utraconego dzieci\u0144stwa, poniewa\u017c przyt\u0142acza mnie codzienno\u015b\u0107, ale na to te\u017c kiedy\u015b mo\u017ce by\u0107 \"za p\u00f3\u017ano\" i tego si\u0119 boj\u0119. Bohater Twoich obraz\u00f3w, w domy\u015ble Ty sam, jest zawstydzony w\u0142asn\u0105 wra\u017cliwo\u015bci\u0105, a jednak chce j\u0105 zamanifestowa\u0107. Sk\u0105d takie dwoiste nastawienie i sk\u0105d ten wstyd? Nie do ko\u0144ca jestem przekonany o tym, czy faktycznie jestem taki wra\u017cliwy, na jakiego wygl\u0105dam. Cz\u0119sto w to w\u0105tpi\u0119 i to chyba o tych w\u0105tpliwo\u015bciach s\u0105 te obrazy. Dwoisto\u015b\u0107 jest we mnie, a wstyd, o kt\u00f3ry pytasz, to chyba pr\u00f3ba przyjrzenia si\u0119 temu, czy to, co m\u00f3wi\u0119, naprawd\u0119 jest takie \"wra\u017cliwe\" i co to w og\u00f3le oznacza ta ca\u0142a wra\u017cliwo\u015b\u0107 (?). My\u015bl\u0119, \u017ce to wszystko jest o pr\u00f3bie zdemaskowania w sobie i pokazaniu na zewn\u0105trz tej wspomnianej przez Ciebie dwoisto\u015bci. Chc\u0119 si\u0119 do niej przyzna\u0107 i o niej opowiedzie\u0107. Najtrudniejsze s\u0105 te momenty, w kt\u00f3rych gryz\u0119 si\u0119 w j\u0119zyk, bo \"co sobie inni o mnie pomy\u015bl\u0105\", na pewno wygodniej mi jest kreowa\u0107 siebie na wra\u017cliwego, ale du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 we mnie, to co\u015b, czego chyba wstydz\u0119 si\u0119 najbardziej - w\u0142a\u015bnie ten brak wra\u017cliwo\u015bci, egotyczne przej\u0119cie samym sob\u0105, zoboj\u0119tnienie na innych. Ta dwoisto\u015b\u0107 to te\u017c toksyczna m\u0119sko\u015b\u0107, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c we mnie jest. Pr\u00f3buj\u0119 j\u0105 z siebie wyrwa\u0107, pozby\u0107 si\u0119 jej, ale ona cz\u0119sto wraca. Pr\u00f3buj\u0119 jako\u015b sobie z tym poradzi\u0107 albo przynajmniej te pr\u00f3by zwizualizowa\u0107.\" Wi\u0119cej informacji na stronie wydarzenia. wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127842",
        "name": "Wystawa Bartka Arobal Kociemby - Kwiaty ca\u0142opalne",
        "description": "Ze strony Galerii (ca\u0142y opis dost\u0119pny na stronie wydarzenia ): OGIE\u0143 Pierwsz\u0105 my\u015bl\u0105 by\u0142y kompozycje kwiatowe w ogniu. Ogie\u0144, kt\u00f3ry realnie trawi planet\u0119, jasno wskazuje na nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142eczne, prze\u015bladowania i polaryzacj\u0119. Zjawiska opresji spo\u0142ecznej s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 intersekcjonalnego procesu zniszczenia \u015brodowiska. Alchemia emocji bierze si\u0119 z niemo\u017cno\u015bci ugaszenia ognia frustracji. Dlatego si\u0119 tym bawi\u0119. Przy pomocy medytacyjnej praktyki rysunku oraz tanecznego rytua\u0142u, wykorzystuj\u0105c w\u0142asne cia\u0142o, szukam kontaktu z natur\u0105 ognia. Anga\u017cuj\u0119 wszystkie zmys\u0142y. Si\u0119gam do tradycji szamanizmu: to, co ma by\u0107 wyra\u017cone na zewn\u0105trz, musi by\u0107 najpierw odkryte w \u015brodku. Nieujarzmione i zagra\u017caj\u0105ce emocje mog\u0105 ujawni\u0107 tkwi\u0105c\u0105 w sobie m\u0105dro\u015b\u0107. Przyjmuj\u0119 rol\u0119 po\u015brednika. Agresja przemienia si\u0119 w z\u0142o\u015b\u0107, klarowne widzenie, si\u0142\u0119, pragnienie. Te, wprawione w ruch, przekszta\u0142caj\u0105 si\u0119 w \u017car pragnienia, po\u017c\u0105danie. Wiem, \u017ce je\u017celi p\u00f3jd\u0119 dalej, znajd\u0119 trosk\u0119 i poczucie jedni. (...) KWIATY Kwiaty symbolizuj\u0105 dylematy spo\u0142eczne, mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno trucizn\u0105, jak i lekarstwem. W ge\u015bcie przeb\u0142agalnym sk\u0142adam ich kr\u00f3tkotrwa\u0142e pi\u0119kno w ofierze ognia z nadziej\u0105 na oczyszczenie i nowy pocz\u0105tek. W rysunkach odwo\u0142uj\u0119 si\u0119 do tematyki florystycznej zar\u00f3wno w odniesieniu do zachodniej tradycji ilustracji botanicznej, jak i ikebany - japo\u0144skiej sztuki aran\u017cacji ro\u015blin. Martwe natury, kompozycje z kwiat\u00f3w i ich przedstawienia od zawsze by\u0142y pe\u0142ne znacze\u0144, czerpi\u0105c z nich, dodaj\u0119 nowe symbole, odpowiadaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czesnym zagro\u017ceniom. (...) CIA\u0141O Odkrywam swoj\u0105 cielesno\u015b\u0107. Intuicyjnie tworzona choreografia rezonuje z kszta\u0142tami ro\u015blin i rytmem p\u0142omieni. Poszukiwania intensywno\u015bci ruchu znajduj\u0105 odbicie w zr\u00f3\u017cnicowaniu nasycenia rysunku, powtarzalno\u015b\u0107 gest\u00f3w rezonuje z rytmem kompozycji. Moje cia\u0142o, cho\u0107 zawsze by\u0142o obecne, po raz pierwszy staje si\u0119 g\u0142\u00f3wnym narz\u0119dziem w tworzeniu wizualnej narracji. Korzystam z masek, trac\u0105c indywidualno\u015b\u0107, otwieram si\u0119 na uosobienie szerszego do\u015bwiadczenia. Wcielam si\u0119 w posta\u0107 nazwan\u0105 Atonanem. (...) kurator: Jacek Zwierzy\u0144ski _ wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.30",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127842",
        "name": "Wystawa Bartka Arobal Kociemby - Kwiaty ca\u0142opalne",
        "description": "Ze strony Galerii (ca\u0142y opis dost\u0119pny na stronie wydarzenia ): OGIE\u0143 Pierwsz\u0105 my\u015bl\u0105 by\u0142y kompozycje kwiatowe w ogniu. Ogie\u0144, kt\u00f3ry realnie trawi planet\u0119, jasno wskazuje na nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142eczne, prze\u015bladowania i polaryzacj\u0119. Zjawiska opresji spo\u0142ecznej s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 intersekcjonalnego procesu zniszczenia \u015brodowiska. Alchemia emocji bierze si\u0119 z niemo\u017cno\u015bci ugaszenia ognia frustracji. Dlatego si\u0119 tym bawi\u0119. Przy pomocy medytacyjnej praktyki rysunku oraz tanecznego rytua\u0142u, wykorzystuj\u0105c w\u0142asne cia\u0142o, szukam kontaktu z natur\u0105 ognia. Anga\u017cuj\u0119 wszystkie zmys\u0142y. Si\u0119gam do tradycji szamanizmu: to, co ma by\u0107 wyra\u017cone na zewn\u0105trz, musi by\u0107 najpierw odkryte w \u015brodku. Nieujarzmione i zagra\u017caj\u0105ce emocje mog\u0105 ujawni\u0107 tkwi\u0105c\u0105 w sobie m\u0105dro\u015b\u0107. Przyjmuj\u0119 rol\u0119 po\u015brednika. Agresja przemienia si\u0119 w z\u0142o\u015b\u0107, klarowne widzenie, si\u0142\u0119, pragnienie. Te, wprawione w ruch, przekszta\u0142caj\u0105 si\u0119 w \u017car pragnienia, po\u017c\u0105danie. Wiem, \u017ce je\u017celi p\u00f3jd\u0119 dalej, znajd\u0119 trosk\u0119 i poczucie jedni. (...) KWIATY Kwiaty symbolizuj\u0105 dylematy spo\u0142eczne, mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno trucizn\u0105, jak i lekarstwem. W ge\u015bcie przeb\u0142agalnym sk\u0142adam ich kr\u00f3tkotrwa\u0142e pi\u0119kno w ofierze ognia z nadziej\u0105 na oczyszczenie i nowy pocz\u0105tek. W rysunkach odwo\u0142uj\u0119 si\u0119 do tematyki florystycznej zar\u00f3wno w odniesieniu do zachodniej tradycji ilustracji botanicznej, jak i ikebany - japo\u0144skiej sztuki aran\u017cacji ro\u015blin. Martwe natury, kompozycje z kwiat\u00f3w i ich przedstawienia od zawsze by\u0142y pe\u0142ne znacze\u0144, czerpi\u0105c z nich, dodaj\u0119 nowe symbole, odpowiadaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czesnym zagro\u017ceniom. (...) CIA\u0141O Odkrywam swoj\u0105 cielesno\u015b\u0107. Intuicyjnie tworzona choreografia rezonuje z kszta\u0142tami ro\u015blin i rytmem p\u0142omieni. Poszukiwania intensywno\u015bci ruchu znajduj\u0105 odbicie w zr\u00f3\u017cnicowaniu nasycenia rysunku, powtarzalno\u015b\u0107 gest\u00f3w rezonuje z rytmem kompozycji. Moje cia\u0142o, cho\u0107 zawsze by\u0142o obecne, po raz pierwszy staje si\u0119 g\u0142\u00f3wnym narz\u0119dziem w tworzeniu wizualnej narracji. Korzystam z masek, trac\u0105c indywidualno\u015b\u0107, otwieram si\u0119 na uosobienie szerszego do\u015bwiadczenia. Wcielam si\u0119 w posta\u0107 nazwan\u0105 Atonanem. (...) kurator: Jacek Zwierzy\u0144ski _ wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.30",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127962",
        "name": "Wystawa malarstwa Agnieszki Biegaj - Otwarta przestrze\u0144",
        "description": "Wystawa malarstwa art. pl. Agnieszki Biegaj pt. \"OTWARTA PRZESTRZE\u0143\". Wystawa czynna od 3 do 12 grudnia 2021r. W trakcie wystawy Salon czynny w czwartek, pi\u0105tki, soboty i niedziele w godz. od 17 do 19. Wernisa\u017c 3 grudnia 2021r. o godz. 18:00. Z uwagi na pandemi\u0119 wszystkich prosimy o przybywanie w maseczkach, w Salonie mamy maseczki - ale mog\u0105 si\u0119 wyczerpa\u0107 - i p\u0142yn do odka\u017cenia r\u0105k. Osoby nie zaszczepione mog\u0105 by\u0107 jednorazowo w ilo\u015bci do 7. Salon jest odka\u017cany za pomoc\u0105 lampy UV niszcz\u0105cej wirusy, ka\u017cde pomieszczenie po 5 godzin przed wystaw\u0105.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127962",
        "name": "Wystawa malarstwa Agnieszki Biegaj - Otwarta przestrze\u0144",
        "description": "Wystawa malarstwa art. pl. Agnieszki Biegaj pt. \"OTWARTA PRZESTRZE\u0143\". Wystawa czynna od 3 do 12 grudnia 2021r. W trakcie wystawy Salon czynny w czwartek, pi\u0105tki, soboty i niedziele w godz. od 17 do 19. Wernisa\u017c 3 grudnia 2021r. o godz. 18:00. Z uwagi na pandemi\u0119 wszystkich prosimy o przybywanie w maseczkach, w Salonie mamy maseczki - ale mog\u0105 si\u0119 wyczerpa\u0107 - i p\u0142yn do odka\u017cenia r\u0105k. Osoby nie zaszczepione mog\u0105 by\u0107 jednorazowo w ilo\u015bci do 7. Salon jest odka\u017cany za pomoc\u0105 lampy UV niszcz\u0105cej wirusy, ka\u017cde pomieszczenie po 5 godzin przed wystaw\u0105.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127878",
        "name": "Wystawa Piotra Bosackiego i Micha\u0142a Smandeka - By eukaryotes",
        "description": "By eukaryotes Arty\u015bci w swych kontaktach zawodowych du\u017co \u017cartuj\u0105. Na pewno cz\u0119\u015bciej ni\u017c prawnicy. (Nawiasem m\u00f3wi\u0105c, jest to ciekawy temat potencjalnych bada\u0144 statystycznych w zakresie nauk o sztuce). Wynika to chyba z faktu, \u017ce zazwyczaj trudno powiedzie\u0107, co jest meritum zjawiska artystycznego. Je\u015bli wi\u0119c kto\u015b uprawia zaw\u00f3d artysty, czyli zaw\u00f3d o nieokre\u015blonym meritum, to si\u0142\u0105 rzeczy wiele ma to wsp\u00f3lnego z \u017cartem. Wystawa nasza mia\u0142a pocz\u0105tkowo mie\u0107 tytu\u0142 \"Glony i pszcz\u00f3\u0142ki\" (tak sobie \u017cartowali\u015bmy), poniewa\u017c Smandek zrobi\u0142 obiekty zwi\u0105zane z ulami, a ja zrobi\u0142em obiekty zwi\u0105zane z ro\u015blinno\u015bci\u0105 akwariow\u0105. Oczywi\u015bcie nie mogli\u015bmy da\u0107 takiego tytu\u0142u, poniewa\u017c brzmia\u0142by zanadto infantylnie. Do tego m\u00f3g\u0142by kto\u015b pomy\u015ble\u0107, \u017ce pszczo\u0142y i ro\u015bliny wodne stanowi\u0105 meritum naszych prac, a tego by\u015bmy nie chcieli ze wzgl\u0119du na domy\u015bln\u0105 nieokre\u015blono\u015b\u0107 sensu dzie\u0142a. Nie ulega jednak w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wytwory prezentowane na wystawie s\u0105 dzie\u0142em pszcz\u00f3\u0142, ro\u015blin i nas (ludzi). Szukali\u015bmy wi\u0119c wsp\u00f3lnej nazwy dla tych trzech g\u0142\u00f3wnych grup wykonawczych. Termin Eukarioty jest tu idealny. Eukarioty (j\u0105drowce) to domena obejmuj\u0105ca ro\u015bliny i zwierz\u0119ta, a wi\u0119c: pszczo\u0142y, mech jawajski, glony nitkowate, moczark\u0119 kanadyjsk\u0105 i homo sapiens. St\u0105d tytu\u0142 By eukaryotes. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym przeci\u0119tnemu bywalcowi wernisa\u017cy (kt\u00f3ry z jakiego\u015b powodu poczuwa\u0142by si\u0119 do obowi\u0105zku refleksji teoretycznej) przysz\u0142yby na my\u015bl w\u0105tki ekologiczne, albo nawet posthumanistyczne: na przyk\u0142ad koncepcja pokrewie\u0144stwa i wsp\u00f3lnoty wszystkich istot; dalej w\u0105tek odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, i w konsekwencji, w\u0105tek odrzucenia hierarchii mi\u0119dzy cz\u0142owiekiem, pszczo\u0142\u0105 i glonem. Powiem kr\u00f3tko, nadaj\u0105c wystawie tytu\u0142 By eukaryotes, nadal raczej \u017cartowali\u015bmy, ni\u017c zg\u0142\u0119biali\u015bmy tajemnice posthumanizmu (je\u015bli mia\u0142bym wybiera\u0107 mi\u0119dzy tymi dwoma mo\u017cliwo\u015bciami). W tym \u017carcie chodzi o to, \u017ce zrobili\u015bmy wystaw\u0119 razem z pszczo\u0142ami i ro\u015blinami wodnymi. Koniec. Nic wi\u0119cej tam nie ma. I mo\u017ce dobrze, poniewa\u017c do koncepcji posthumanistycznych mam pewien dystans. Dla przyk\u0142adu, (g\u0142oszona przez cz\u0142owieka) koncepcja odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, sk\u0105din\u0105d bardzo pi\u0119kna w swej mitycznej utopii (chocia\u017cby dlatego, \u017ce poszerza \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 i horyzonty nauk przyrodniczych), robi wra\u017cenie filozoficznego greenwashingu. (Przy czym m\u00f3wi\u0105c \"filozoficzny\", jeste\u015bmy \u0142askawi, poniewa\u017c w istocie nie jest on filozoficzny, lecz nomenklaturowy). Wystarczy tylko troch\u0119 sceptycyzmu, by pomy\u015ble\u0107: Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry deklaruje, \u017ce \"rezygnuje z perspektywy cz\u0142owieczej\", jest jak ten sadownik, kt\u00f3ry prowadz\u0105c sw\u0105 \"polityk\u0119 sadownicz\u0105\", wytru\u0142 prawie wszystkie drzewa, po czym og\u0142asza swe wsp\u00f3\u0142czucie dla wszystkich ro\u015blin, i m\u00f3wi, \u017ce warto by spojrze\u0107 na spraw\u0119 spoza perspektywy \"sadownictwa\". W imi\u0119 nowego otwarcia zmienia nazw\u0119 swego skompromitowanego przedsi\u0119biorstwa z \"sadownictwo\" na \"postsadownictwo\". Dodatkowo zapada na schizofreni\u0119, by sam m\u00f3c wierzy\u0107 w to, \u017ce dzi\u0119ki \"odnowie poj\u0119\u0107\", ju\u017c przysz\u0142ego lata, jako postsadownik, cieszy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie plonami, jakich dot\u0105d nie widziano. (Przy czym uwaga o schizofrenii to punkt widzenia zewn\u0119trznego obserwatora, kt\u00f3ry nie rozumie, \u017ce to nie nazwy si\u0119 zmieni\u0142y, tylko istota rzeczywisto\u015bci. W gruncie rzeczy te\u017c nie mo\u017cna tu m\u00f3wi\u0107 o zmianie nazwy, poniewa\u017c \"sadownictwo\" ju\u017c nie istnieje. Nie mo\u017cna zmieni\u0107 nazwy czego\u015b, czego nie ma). Piotr Bosacki _ Wystawa czynna: - wtorek-pi\u0105tek 11:00-19:00 - sobota 12:00-17:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127878",
        "name": "Wystawa Piotra Bosackiego i Micha\u0142a Smandeka - By eukaryotes",
        "description": "By eukaryotes Arty\u015bci w swych kontaktach zawodowych du\u017co \u017cartuj\u0105. Na pewno cz\u0119\u015bciej ni\u017c prawnicy. (Nawiasem m\u00f3wi\u0105c, jest to ciekawy temat potencjalnych bada\u0144 statystycznych w zakresie nauk o sztuce). Wynika to chyba z faktu, \u017ce zazwyczaj trudno powiedzie\u0107, co jest meritum zjawiska artystycznego. Je\u015bli wi\u0119c kto\u015b uprawia zaw\u00f3d artysty, czyli zaw\u00f3d o nieokre\u015blonym meritum, to si\u0142\u0105 rzeczy wiele ma to wsp\u00f3lnego z \u017cartem. Wystawa nasza mia\u0142a pocz\u0105tkowo mie\u0107 tytu\u0142 \"Glony i pszcz\u00f3\u0142ki\" (tak sobie \u017cartowali\u015bmy), poniewa\u017c Smandek zrobi\u0142 obiekty zwi\u0105zane z ulami, a ja zrobi\u0142em obiekty zwi\u0105zane z ro\u015blinno\u015bci\u0105 akwariow\u0105. Oczywi\u015bcie nie mogli\u015bmy da\u0107 takiego tytu\u0142u, poniewa\u017c brzmia\u0142by zanadto infantylnie. Do tego m\u00f3g\u0142by kto\u015b pomy\u015ble\u0107, \u017ce pszczo\u0142y i ro\u015bliny wodne stanowi\u0105 meritum naszych prac, a tego by\u015bmy nie chcieli ze wzgl\u0119du na domy\u015bln\u0105 nieokre\u015blono\u015b\u0107 sensu dzie\u0142a. Nie ulega jednak w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wytwory prezentowane na wystawie s\u0105 dzie\u0142em pszcz\u00f3\u0142, ro\u015blin i nas (ludzi). Szukali\u015bmy wi\u0119c wsp\u00f3lnej nazwy dla tych trzech g\u0142\u00f3wnych grup wykonawczych. Termin Eukarioty jest tu idealny. Eukarioty (j\u0105drowce) to domena obejmuj\u0105ca ro\u015bliny i zwierz\u0119ta, a wi\u0119c: pszczo\u0142y, mech jawajski, glony nitkowate, moczark\u0119 kanadyjsk\u0105 i homo sapiens. St\u0105d tytu\u0142 By eukaryotes. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym przeci\u0119tnemu bywalcowi wernisa\u017cy (kt\u00f3ry z jakiego\u015b powodu poczuwa\u0142by si\u0119 do obowi\u0105zku refleksji teoretycznej) przysz\u0142yby na my\u015bl w\u0105tki ekologiczne, albo nawet posthumanistyczne: na przyk\u0142ad koncepcja pokrewie\u0144stwa i wsp\u00f3lnoty wszystkich istot; dalej w\u0105tek odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, i w konsekwencji, w\u0105tek odrzucenia hierarchii mi\u0119dzy cz\u0142owiekiem, pszczo\u0142\u0105 i glonem. Powiem kr\u00f3tko, nadaj\u0105c wystawie tytu\u0142 By eukaryotes, nadal raczej \u017cartowali\u015bmy, ni\u017c zg\u0142\u0119biali\u015bmy tajemnice posthumanizmu (je\u015bli mia\u0142bym wybiera\u0107 mi\u0119dzy tymi dwoma mo\u017cliwo\u015bciami). W tym \u017carcie chodzi o to, \u017ce zrobili\u015bmy wystaw\u0119 razem z pszczo\u0142ami i ro\u015blinami wodnymi. Koniec. Nic wi\u0119cej tam nie ma. I mo\u017ce dobrze, poniewa\u017c do koncepcji posthumanistycznych mam pewien dystans. Dla przyk\u0142adu, (g\u0142oszona przez cz\u0142owieka) koncepcja odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, sk\u0105din\u0105d bardzo pi\u0119kna w swej mitycznej utopii (chocia\u017cby dlatego, \u017ce poszerza \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 i horyzonty nauk przyrodniczych), robi wra\u017cenie filozoficznego greenwashingu. (Przy czym m\u00f3wi\u0105c \"filozoficzny\", jeste\u015bmy \u0142askawi, poniewa\u017c w istocie nie jest on filozoficzny, lecz nomenklaturowy). Wystarczy tylko troch\u0119 sceptycyzmu, by pomy\u015ble\u0107: Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry deklaruje, \u017ce \"rezygnuje z perspektywy cz\u0142owieczej\", jest jak ten sadownik, kt\u00f3ry prowadz\u0105c sw\u0105 \"polityk\u0119 sadownicz\u0105\", wytru\u0142 prawie wszystkie drzewa, po czym og\u0142asza swe wsp\u00f3\u0142czucie dla wszystkich ro\u015blin, i m\u00f3wi, \u017ce warto by spojrze\u0107 na spraw\u0119 spoza perspektywy \"sadownictwa\". W imi\u0119 nowego otwarcia zmienia nazw\u0119 swego skompromitowanego przedsi\u0119biorstwa z \"sadownictwo\" na \"postsadownictwo\". Dodatkowo zapada na schizofreni\u0119, by sam m\u00f3c wierzy\u0107 w to, \u017ce dzi\u0119ki \"odnowie poj\u0119\u0107\", ju\u017c przysz\u0142ego lata, jako postsadownik, cieszy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie plonami, jakich dot\u0105d nie widziano. (Przy czym uwaga o schizofrenii to punkt widzenia zewn\u0119trznego obserwatora, kt\u00f3ry nie rozumie, \u017ce to nie nazwy si\u0119 zmieni\u0142y, tylko istota rzeczywisto\u015bci. W gruncie rzeczy te\u017c nie mo\u017cna tu m\u00f3wi\u0107 o zmianie nazwy, poniewa\u017c \"sadownictwo\" ju\u017c nie istnieje. Nie mo\u017cna zmieni\u0107 nazwy czego\u015b, czego nie ma). Piotr Bosacki _ Wystawa czynna: - wtorek-pi\u0105tek 11:00-19:00 - sobota 12:00-17:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127866",
        "name": "\u015awi\u0105teczna Edycja Kindernalia -online",
        "description": "Witajcie! Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 Zimowa Edycja Kindernali\u00f3w Online. Zapewne zastanawiacie si\u0119 czym, one w\u0142a\u015bciwie s\u0105? Kindernalia to jedyne takie wydarzenie w przestrzeni online, tworzone przez pozna\u0144skich student\u00f3w, pe\u0142nych pasji oraz kreatywno\u015bci. Nadrz\u0119dnym celem jest promowanie w przyst\u0119pny spos\u00f3b rozwoju oraz warto\u015bci edukacyjnych u m\u0142odych ludzi z ca\u0142ej Polski! Dzi\u0119ki formie zdalnej ka\u017cdy maluch - niezale\u017cnie od miejsca zamieszkania - mo\u017ce wsp\u00f3lnie z nami prze\u017cy\u0107 fantastyczn\u0105, \u015bwi\u0105teczn\u0105 przygod\u0119. W tegorocznej edycji ju\u017c od 1 grudnia b\u0119dziecie wsp\u00f3lnie odlicza\u0107 do Gwiazdki, poznaj\u0105c przy tym wspania\u0142e tradycje z kultowych, polskich region\u00f3w. W trakcie wydarzenia studenci bed\u0105 dzieli\u0107 si\u0119 z Wami na Facebooku i Instagramie informacjami, dotycz\u0105cymi zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych w Polsce. Wyczekujcie tak\u017ce rozmaitych konkurs\u00f3w czy te\u017c innych przyjemnych atrakcji. Facebook: Kindernalia https://www.facebook.com/kindernalia Instagram: kindernalia.poznan https://www.instagram.com/kindernalia.poznan/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127866",
        "name": "\u015awi\u0105teczna Edycja Kindernalia -online",
        "description": "Witajcie! Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 Zimowa Edycja Kindernali\u00f3w Online. Zapewne zastanawiacie si\u0119 czym, one w\u0142a\u015bciwie s\u0105? Kindernalia to jedyne takie wydarzenie w przestrzeni online, tworzone przez pozna\u0144skich student\u00f3w, pe\u0142nych pasji oraz kreatywno\u015bci. Nadrz\u0119dnym celem jest promowanie w przyst\u0119pny spos\u00f3b rozwoju oraz warto\u015bci edukacyjnych u m\u0142odych ludzi z ca\u0142ej Polski! Dzi\u0119ki formie zdalnej ka\u017cdy maluch - niezale\u017cnie od miejsca zamieszkania - mo\u017ce wsp\u00f3lnie z nami prze\u017cy\u0107 fantastyczn\u0105, \u015bwi\u0105teczn\u0105 przygod\u0119. W tegorocznej edycji ju\u017c od 1 grudnia b\u0119dziecie wsp\u00f3lnie odlicza\u0107 do Gwiazdki, poznaj\u0105c przy tym wspania\u0142e tradycje z kultowych, polskich region\u00f3w. W trakcie wydarzenia studenci bed\u0105 dzieli\u0107 si\u0119 z Wami na Facebooku i Instagramie informacjami, dotycz\u0105cymi zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych w Polsce. Wyczekujcie tak\u017ce rozmaitych konkurs\u00f3w czy te\u017c innych przyjemnych atrakcji. Facebook: Kindernalia https://www.facebook.com/kindernalia Instagram: kindernalia.poznan https://www.instagram.com/kindernalia.poznan/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127865",
        "name": "Co zwie si\u0119 malarstwem? - wystawa Jerzego Kopcia",
        "description": "\"Pomi\u0119dzy tym, co jeszcze nie jest, a ju\u017c nie ma, wydarza si\u0119 chwila otwarto\u015bci, prze\u015bwitu uwik\u0142anego w wzbranianie i zniekszta\u0142cenia. Chwila mo\u017cliwo\u015bci docierania do \u017ar\u00f3d\u0142a, istoty prawdy, pi\u0119kna prze\u017cytego pomi\u0119dzy skrywaniem a nieskryto\u015bci\u0105\" - Jerzy Kope\u0107.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127865",
        "name": "Co zwie si\u0119 malarstwem? - wystawa Jerzego Kopcia",
        "description": "\"Pomi\u0119dzy tym, co jeszcze nie jest, a ju\u017c nie ma, wydarza si\u0119 chwila otwarto\u015bci, prze\u015bwitu uwik\u0142anego w wzbranianie i zniekszta\u0142cenia. Chwila mo\u017cliwo\u015bci docierania do \u017ar\u00f3d\u0142a, istoty prawdy, pi\u0119kna prze\u017cytego pomi\u0119dzy skrywaniem a nieskryto\u015bci\u0105\" - Jerzy Kope\u0107.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127901",
        "name": "Wystawa Wilda w czasach PRL",
        "description": "Wystawa wykonana na podstawie ksi\u0105\u017cki Magdaleny Mrugalskiej-Banaszak \"Poprawiajmy stosunki mi\u0119dzyludzkie. Wilda w czasach PRL. Jest to wystawa zorganizowana przez Wydawnictwo Miejskie Posnania wsp\u00f3lnie z Fundacj\u0105 SPOT. i Miastam POZna\u0144. Na slajdach mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z pi\u0119knymi czarno-bia\u0142ymi zdj\u0119ciami Wildy i jej mieszka\u0144c\u00f3w w czasach PRL. Do ka\u017cdego zdj\u0119cia do\u0142\u0105czno opis pozwalaj\u0105cy poczu\u0107 klimat epoki i zapozna\u0107 si\u0119 z wybranymi obiektami Dzielnicy. Na wystaw\u0119 sklada si\u0119 27 slajd\u00f3w.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127901",
        "name": "Wystawa Wilda w czasach PRL",
        "description": "Wystawa wykonana na podstawie ksi\u0105\u017cki Magdaleny Mrugalskiej-Banaszak \"Poprawiajmy stosunki mi\u0119dzyludzkie. Wilda w czasach PRL. Jest to wystawa zorganizowana przez Wydawnictwo Miejskie Posnania wsp\u00f3lnie z Fundacj\u0105 SPOT. i Miastam POZna\u0144. Na slajdach mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z pi\u0119knymi czarno-bia\u0142ymi zdj\u0119ciami Wildy i jej mieszka\u0144c\u00f3w w czasach PRL. Do ka\u017cdego zdj\u0119cia do\u0142\u0105czno opis pozwalaj\u0105cy poczu\u0107 klimat epoki i zapozna\u0107 si\u0119 z wybranymi obiektami Dzielnicy. Na wystaw\u0119 sklada si\u0119 27 slajd\u00f3w.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127498",
        "name": "Wystawa - Naukowczynie.Pierwsze kobiece kariery uniwersyteckie w Poznaniu",
        "description": "Tej jesieni w Galerii \u015aluza b\u0119dzie mo\u017cna spotka\u0107 jedena\u015bcie niezwyk\u0142ych kobiet. Ambitnych, odwa\u017cnych i pracowitych, nieboj\u0105cych si\u0119 wychodzi\u0107 poza utarte schematy. Jako jedne z pierwszych robi\u0142y kariery uniwersyteckie, przecieraj\u0105c jednocze\u015bnie szlaki na uczelniach wy\u017cszych dla kolejnych pokole\u0144 kobiet. Po\u015bwi\u0119ca\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cnym dziedzinom naukowym, odnosz\u0105c w nich znacz\u0105ce sukcesy. Na r\u00f3\u017cnych etapach swojej kariery zwi\u0105zane by\u0142y z Uniwersytetem Pozna\u0144skim, pierwsz\u0105 pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105. Michalina Stefanowska, Ludwika Dobrzy\u0144ska-Rybicka, Anna Gruszecka, Helena Gajewska, Eugenia Piasecka-Zeylandowa, Mieczys\u0142awa Ruxer\u00f3wna, Bo\u017cena Stelmachowska, Lidia Seipelt-Law\u0119cka, Zofia Ma\u0142aczy\u0144ska-Suchcitzowa, Wis\u0142awa Knapowska i Helena Szafran\u00f3wna,- to nazwiska, kt\u00f3re warto pozna\u0107 i zapami\u0119ta\u0107. Wystawa poprzez biografie bohaterek przybli\u017cy realia z jakimi musia\u0142y si\u0119 mierzy\u0107 kobiety marz\u0105ce o karierze naukowej na prze\u0142omie XIX i XX wieku oraz w 20. leciu mi\u0119dzywojennym. Opowie o stopniowym otwieraniu kolejnych europejskich i polskich uczelni dla studentek, nastawieniu spo\u0142ecznym wobec naukowczy\u0144, szansach i przeszkodach, jakie musia\u0142y przezwyci\u0119\u017ca\u0107. Poka\u017ce te\u017c, jak rozwija\u0142y si\u0119 ich kariery na pozna\u0144skim uniwersytecie w pocz\u0105tkach jego dzia\u0142alno\u015bci. Historie i dorobek badaczek sprzed stu lat sta\u0107 si\u0119 mog\u0105 inspiracj\u0105 dla wsp\u00f3\u0142czesnych oraz potwierdzeniem, \u017ce uniwersytet jest przestrzeni\u0105, kt\u00f3r\u0105 kobiety mog\u0142y i mog\u0105 wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 na r\u00f3wnych prawach i we wszystkich dziedzinach naukowych. Ufamy, \u017ce biografie bohaterek stan\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em wielu inspiracji. Zesp\u00f3\u0142 kuratorski: prof. UAM dr hab. Iwona Chmura-Rutkowska, prof. UAM dr hab. Edyta G\u0142owacka-Sobiech, Anna Piku\u0142a, Olga Tarczy\u0144ska-Polus Wernisa\u017c 28.11.2021 (niedziela) godz. 16:00. Wystawa potrwa do 8 marca 2022 roku. Ekspozycja b\u0119dzie dost\u0119pna r\u00f3wnie\u017c w j\u0119zyku angielskim. Wst\u0119p na wystaw\u0119 jest wolny!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127498",
        "name": "Wystawa - Naukowczynie.Pierwsze kobiece kariery uniwersyteckie w Poznaniu",
        "description": "Tej jesieni w Galerii \u015aluza b\u0119dzie mo\u017cna spotka\u0107 jedena\u015bcie niezwyk\u0142ych kobiet. Ambitnych, odwa\u017cnych i pracowitych, nieboj\u0105cych si\u0119 wychodzi\u0107 poza utarte schematy. Jako jedne z pierwszych robi\u0142y kariery uniwersyteckie, przecieraj\u0105c jednocze\u015bnie szlaki na uczelniach wy\u017cszych dla kolejnych pokole\u0144 kobiet. Po\u015bwi\u0119ca\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cnym dziedzinom naukowym, odnosz\u0105c w nich znacz\u0105ce sukcesy. Na r\u00f3\u017cnych etapach swojej kariery zwi\u0105zane by\u0142y z Uniwersytetem Pozna\u0144skim, pierwsz\u0105 pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105. Michalina Stefanowska, Ludwika Dobrzy\u0144ska-Rybicka, Anna Gruszecka, Helena Gajewska, Eugenia Piasecka-Zeylandowa, Mieczys\u0142awa Ruxer\u00f3wna, Bo\u017cena Stelmachowska, Lidia Seipelt-Law\u0119cka, Zofia Ma\u0142aczy\u0144ska-Suchcitzowa, Wis\u0142awa Knapowska i Helena Szafran\u00f3wna,- to nazwiska, kt\u00f3re warto pozna\u0107 i zapami\u0119ta\u0107. Wystawa poprzez biografie bohaterek przybli\u017cy realia z jakimi musia\u0142y si\u0119 mierzy\u0107 kobiety marz\u0105ce o karierze naukowej na prze\u0142omie XIX i XX wieku oraz w 20. leciu mi\u0119dzywojennym. Opowie o stopniowym otwieraniu kolejnych europejskich i polskich uczelni dla studentek, nastawieniu spo\u0142ecznym wobec naukowczy\u0144, szansach i przeszkodach, jakie musia\u0142y przezwyci\u0119\u017ca\u0107. Poka\u017ce te\u017c, jak rozwija\u0142y si\u0119 ich kariery na pozna\u0144skim uniwersytecie w pocz\u0105tkach jego dzia\u0142alno\u015bci. Historie i dorobek badaczek sprzed stu lat sta\u0107 si\u0119 mog\u0105 inspiracj\u0105 dla wsp\u00f3\u0142czesnych oraz potwierdzeniem, \u017ce uniwersytet jest przestrzeni\u0105, kt\u00f3r\u0105 kobiety mog\u0142y i mog\u0105 wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 na r\u00f3wnych prawach i we wszystkich dziedzinach naukowych. Ufamy, \u017ce biografie bohaterek stan\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em wielu inspiracji. Zesp\u00f3\u0142 kuratorski: prof. UAM dr hab. Iwona Chmura-Rutkowska, prof. UAM dr hab. Edyta G\u0142owacka-Sobiech, Anna Piku\u0142a, Olga Tarczy\u0144ska-Polus Wernisa\u017c 28.11.2021 (niedziela) godz. 16:00. Wystawa potrwa do 8 marca 2022 roku. Ekspozycja b\u0119dzie dost\u0119pna r\u00f3wnie\u017c w j\u0119zyku angielskim. Wst\u0119p na wystaw\u0119 jest wolny!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127980",
        "name": "Wystawa \u017bycie w okupowanym Poznaniu na fotografiach Tadeusza Wojciechowskiego",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 Pa\u0144stwa do podr\u00f3\u017cy w czasie, do wspomnienia gro\u017anych, tragicznych i wci\u0105\u017c owianych tajemnic\u0105 lat okupacji, kt\u00f3r\u0105 odb\u0119dziemy dzi\u0119ki niesamowitym zdj\u0119ciom utalentowanego amatora Tadeusza Wojciechowskiego. Ten urz\u0119dnik pocztowy, uznany przez niemieck\u0105 administracj\u0119, za potrzebnego w Kraju Warty, mia\u0142 okazj\u0119 widzie\u0107 i udokumentowa\u0107 jak zmienia\u0142 si\u0119 Pozna\u0144 pod zarz\u0105dem gauleitera Greisera. Dzisiaj za\u015b, dzi\u0119ki przechowanym przez rodzin\u0119 negatywom, tamten miniony ju\u017c czas, zobaczy\u0107 mo\u017cemy na w\u0142asne oczy. Tadeusz Wojciechowski fotografowa\u0142 przede wszystkim swoich najbli\u017cszych w bezpiecznym domowym otoczeniu, ale gdy by\u0142o trzeba zabiera\u0142 niewielki aparacik Kodak Retina do kieszeni i szed\u0142 z nim do pracy, na spacer czy do przyjaci\u00f3\u0142. Zobaczymy wi\u0119c r\u00f3\u017cne sceny z \u017cycia rodzinnego, koleg\u00f3w z pracy ale i widoki Poznania, czy podmiejskie \u0142\u0105ki. B\u0119dzie czasami weso\u0142o, czasami beztrosko innym razem pojawi si\u0119 refleksja nad wojenn\u0105 burz\u0105, kt\u00f3ra trwa\u0142a woko\u0142o - za spraw\u0105 \u015blad\u00f3w germanizacji, swastyk ale i pojawiaj\u0105cych si\u0119 cz\u0142onk\u00f3w polskiej konspiracji. Drzwi do tego \u015bwiata uchyla Pa\u0144stwu od 28go Listopada Stowarzyszenie \"\u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska\" w swej siedzibie, dawnym Atelier FOTO-Wimar Witolda Czarneckiego. _ Wydarzenie wsp\u00f3\u0142finansowane z bud\u017cetu Miasta Poznania #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127980",
        "name": "Wystawa \u017bycie w okupowanym Poznaniu na fotografiach Tadeusza Wojciechowskiego",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 Pa\u0144stwa do podr\u00f3\u017cy w czasie, do wspomnienia gro\u017anych, tragicznych i wci\u0105\u017c owianych tajemnic\u0105 lat okupacji, kt\u00f3r\u0105 odb\u0119dziemy dzi\u0119ki niesamowitym zdj\u0119ciom utalentowanego amatora Tadeusza Wojciechowskiego. Ten urz\u0119dnik pocztowy, uznany przez niemieck\u0105 administracj\u0119, za potrzebnego w Kraju Warty, mia\u0142 okazj\u0119 widzie\u0107 i udokumentowa\u0107 jak zmienia\u0142 si\u0119 Pozna\u0144 pod zarz\u0105dem gauleitera Greisera. Dzisiaj za\u015b, dzi\u0119ki przechowanym przez rodzin\u0119 negatywom, tamten miniony ju\u017c czas, zobaczy\u0107 mo\u017cemy na w\u0142asne oczy. Tadeusz Wojciechowski fotografowa\u0142 przede wszystkim swoich najbli\u017cszych w bezpiecznym domowym otoczeniu, ale gdy by\u0142o trzeba zabiera\u0142 niewielki aparacik Kodak Retina do kieszeni i szed\u0142 z nim do pracy, na spacer czy do przyjaci\u00f3\u0142. Zobaczymy wi\u0119c r\u00f3\u017cne sceny z \u017cycia rodzinnego, koleg\u00f3w z pracy ale i widoki Poznania, czy podmiejskie \u0142\u0105ki. B\u0119dzie czasami weso\u0142o, czasami beztrosko innym razem pojawi si\u0119 refleksja nad wojenn\u0105 burz\u0105, kt\u00f3ra trwa\u0142a woko\u0142o - za spraw\u0105 \u015blad\u00f3w germanizacji, swastyk ale i pojawiaj\u0105cych si\u0119 cz\u0142onk\u00f3w polskiej konspiracji. Drzwi do tego \u015bwiata uchyla Pa\u0144stwu od 28go Listopada Stowarzyszenie \"\u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska\" w swej siedzibie, dawnym Atelier FOTO-Wimar Witolda Czarneckiego. _ Wydarzenie wsp\u00f3\u0142finansowane z bud\u017cetu Miasta Poznania #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127597",
        "name": "Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "\"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "127597",
        "name": "Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "\"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "127673",
        "name": "AgatART. Si\u0142a kamienia - Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "Jaki komunikat wysy\u0142aj\u0105 w \u015bwiat polscy arty\u015bci z\u0142otnicy? Czym si\u0119 inspiruj\u0105? Dlaczego, poza sztuk\u0105 u\u017cytkow\u0105, tworz\u0105 te\u017c obiekty konceptualne? Na te i wiele innych pyta\u0144 odpowiemy podczas przedpremierowego pokazu\u00a0Pokonkursowej Wystawy Sztuki Z\u0142otniczej AgatART, na kt\u00f3ry zapraszamy wy\u0142\u0105cznie przedstawicieli medi\u00f3w. Pa\u0144stwo jako pierwsi dowiecie si\u0119 o laureatach konkursu, kt\u00f3rego pok\u0142osiem jest zbi\u00f3r\u00a057 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w. Zaprezentujemy Wam ponadto unikatowe obiekty sztuki z\u0142otniczej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 odmieni\u0107 postrzeganie spotykanej na co dzie\u0144 bi\u017cuterii. Do Pa\u0144stwa dyspozycji pozostanie\u00a0zesp\u00f3\u0142 Galerii YES\u00a0oraz jej za\u0142o\u017cycielka -\u00a0Maria Magdalena Kwiatkiewicz, kt\u00f3ra 23 lata temu stworzy\u0142a miejsce wspieraj\u0105ce polskich projektant\u00f3w bi\u017cuterii. _ Organizacja przez Galeri\u0119 YES jubileuszowych konkurs\u00f3w z\u0142otniczych to ju\u017c tradycja. AgatART jest czwartym tego typu projektem, kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w obchody 40-lecia firmy YES Bi\u017cuteria, mecenasa galerii. Sk\u0105d ta idea i jaki jest jej cel? \"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia. Dotychczas zrealizowane zosta\u0142y projekty: \"PearlART\", \"BrylART\" oraz \"\u0106wier\u0107\". W dw\u00f3ch pierwszych arty\u015bci otrzymali od organizator\u00f3w kolejno per\u0142y oraz diamenty, kt\u00f3re mieli za zadanie oprawi\u0107 w talent. - I tym razem wybitnym polskim artystom z\u0142otnikom przekazali\u015bmy materia\u0142, kt\u00f3ry stanowi\u0142 punkt wyj\u015bcia do dalszych dzia\u0142a\u0144 - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz, za\u0142o\u017cycielka Galerii YES. - W ich r\u0119ce trafi\u0142y agaty - przepi\u0119knej urody kamienie, kt\u00f3re kryj\u0105 w sobie wiele nieoczywistych historii i s\u0105 dla mnie osobi\u015bcie bardzo wa\u017cne - wyja\u015bnia. Dlaczego agaty? Agaty to minera\u0142y pochodzenia naturalnego zbudowane z chalcedonu. Ich najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ca zlokalizowane s\u0105 na ternie m.in. Brazylii, USA, Rosji, Indiach, Urugwaju, Namibii i Czechach. R\u00f3wnie\u017c w Polsce znajduj\u0105 si\u0119 bogate pok\u0142ady tych kamieni. Najcz\u0119\u015bciej spotka\u0107 je mo\u017cna na Dolnym \u015al\u0105sku, gdzie przed laty, na poszukiwanie geod wybierali si\u0119 sami arty\u015bci. - Wyst\u0119powanie agatu, zar\u00f3wno w kraju, jak i poza jego granicami, ma dla mnie szczeg\u00f3lne znaczenie - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz. - Poza sztuk\u0105 z\u0142otnicz\u0105 moj\u0105 drug\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 pasj\u0105 s\u0105 podr\u00f3\u017ce, z kt\u00f3rych przywo\u017c\u0119 kolejne obiekty do kolekcji bi\u017cuterii etnicznej. Bardzo cz\u0119sto zdarza mi si\u0119 spotyka\u0107 na trasie wypraw w\u0142a\u015bnie agaty, kt\u00f3re automatycznie przywo\u0142uj\u0105 mi na my\u015bl nasze lokalne pok\u0142ady tych interesuj\u0105cych kamieni - wyja\u015bnia. To jeden z kilku powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych w\u0142a\u015bnie agaty sta\u0142y si\u0119 bohaterami tegorocznego konkursu. Wystawa pokonkursowa Prace polskich artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w poddane zosta\u0142y ocenie 18 pa\u017adziernika 2021 r. Jury w sk\u0142adzie: Maria Magdalena Kwiatkiewicz (przewodnicz\u0105ca), Anna Sado, Kasia Bukowska, Magda D\u0105browska oraz Marek Nowaczyk, zgonie uzna\u0142o, \u017ce wszystkie nades\u0142ane obiekty zaprezentowane zostan\u0105 w ramach wystawy pokonkursowej, wskutek czego w dniach od 26 listopada 2021 r. do 29 stycznia 2022 r. zobaczy\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna 57 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w! Czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 po zbiorze prezentowanych obiekt\u00f3w? - Przede wszystkim arty\u015bci z\u0142otnicy kolejny raz zaskoczyli nas kreatywno\u015bci\u0105 i pomys\u0142owo\u015bci\u0105. Podeszli do tematu agat\u00f3w z fantazj\u0105 i refleksj\u0105. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c realizacji ze spor\u0105 doz\u0105 humoru, ale tak\u017ce nostalgii. Klasyczne techniki z\u0142otnicze dope\u0142nia\u0142y autorskie rozwi\u0105zania i na odwr\u00f3t. I mimo \u017ce kanw\u0105 obiekt\u00f3w by\u0142y agaty o do\u015b\u0107 podobnej kolorystyce, co mog\u0142oby wskazywa\u0107 na ca\u0142kiem jednolit\u0105 wystaw\u0119, to uda\u0142o si\u0119 nakre\u015bli\u0107 bardzo urozmaicon\u0105 kompozycj\u0119 na wysokim poziomie artystycznym - pointuje Magda Kwiatkiewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127673",
        "name": "AgatART. Si\u0142a kamienia - Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "Jaki komunikat wysy\u0142aj\u0105 w \u015bwiat polscy arty\u015bci z\u0142otnicy? Czym si\u0119 inspiruj\u0105? Dlaczego, poza sztuk\u0105 u\u017cytkow\u0105, tworz\u0105 te\u017c obiekty konceptualne? Na te i wiele innych pyta\u0144 odpowiemy podczas przedpremierowego pokazu\u00a0Pokonkursowej Wystawy Sztuki Z\u0142otniczej AgatART, na kt\u00f3ry zapraszamy wy\u0142\u0105cznie przedstawicieli medi\u00f3w. Pa\u0144stwo jako pierwsi dowiecie si\u0119 o laureatach konkursu, kt\u00f3rego pok\u0142osiem jest zbi\u00f3r\u00a057 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w. Zaprezentujemy Wam ponadto unikatowe obiekty sztuki z\u0142otniczej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 odmieni\u0107 postrzeganie spotykanej na co dzie\u0144 bi\u017cuterii. Do Pa\u0144stwa dyspozycji pozostanie\u00a0zesp\u00f3\u0142 Galerii YES\u00a0oraz jej za\u0142o\u017cycielka -\u00a0Maria Magdalena Kwiatkiewicz, kt\u00f3ra 23 lata temu stworzy\u0142a miejsce wspieraj\u0105ce polskich projektant\u00f3w bi\u017cuterii. _ Organizacja przez Galeri\u0119 YES jubileuszowych konkurs\u00f3w z\u0142otniczych to ju\u017c tradycja. AgatART jest czwartym tego typu projektem, kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w obchody 40-lecia firmy YES Bi\u017cuteria, mecenasa galerii. Sk\u0105d ta idea i jaki jest jej cel? \"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia. Dotychczas zrealizowane zosta\u0142y projekty: \"PearlART\", \"BrylART\" oraz \"\u0106wier\u0107\". W dw\u00f3ch pierwszych arty\u015bci otrzymali od organizator\u00f3w kolejno per\u0142y oraz diamenty, kt\u00f3re mieli za zadanie oprawi\u0107 w talent. - I tym razem wybitnym polskim artystom z\u0142otnikom przekazali\u015bmy materia\u0142, kt\u00f3ry stanowi\u0142 punkt wyj\u015bcia do dalszych dzia\u0142a\u0144 - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz, za\u0142o\u017cycielka Galerii YES. - W ich r\u0119ce trafi\u0142y agaty - przepi\u0119knej urody kamienie, kt\u00f3re kryj\u0105 w sobie wiele nieoczywistych historii i s\u0105 dla mnie osobi\u015bcie bardzo wa\u017cne - wyja\u015bnia. Dlaczego agaty? Agaty to minera\u0142y pochodzenia naturalnego zbudowane z chalcedonu. Ich najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ca zlokalizowane s\u0105 na ternie m.in. Brazylii, USA, Rosji, Indiach, Urugwaju, Namibii i Czechach. R\u00f3wnie\u017c w Polsce znajduj\u0105 si\u0119 bogate pok\u0142ady tych kamieni. Najcz\u0119\u015bciej spotka\u0107 je mo\u017cna na Dolnym \u015al\u0105sku, gdzie przed laty, na poszukiwanie geod wybierali si\u0119 sami arty\u015bci. - Wyst\u0119powanie agatu, zar\u00f3wno w kraju, jak i poza jego granicami, ma dla mnie szczeg\u00f3lne znaczenie - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz. - Poza sztuk\u0105 z\u0142otnicz\u0105 moj\u0105 drug\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 pasj\u0105 s\u0105 podr\u00f3\u017ce, z kt\u00f3rych przywo\u017c\u0119 kolejne obiekty do kolekcji bi\u017cuterii etnicznej. Bardzo cz\u0119sto zdarza mi si\u0119 spotyka\u0107 na trasie wypraw w\u0142a\u015bnie agaty, kt\u00f3re automatycznie przywo\u0142uj\u0105 mi na my\u015bl nasze lokalne pok\u0142ady tych interesuj\u0105cych kamieni - wyja\u015bnia. To jeden z kilku powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych w\u0142a\u015bnie agaty sta\u0142y si\u0119 bohaterami tegorocznego konkursu. Wystawa pokonkursowa Prace polskich artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w poddane zosta\u0142y ocenie 18 pa\u017adziernika 2021 r. Jury w sk\u0142adzie: Maria Magdalena Kwiatkiewicz (przewodnicz\u0105ca), Anna Sado, Kasia Bukowska, Magda D\u0105browska oraz Marek Nowaczyk, zgonie uzna\u0142o, \u017ce wszystkie nades\u0142ane obiekty zaprezentowane zostan\u0105 w ramach wystawy pokonkursowej, wskutek czego w dniach od 26 listopada 2021 r. do 29 stycznia 2022 r. zobaczy\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna 57 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w! Czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 po zbiorze prezentowanych obiekt\u00f3w? - Przede wszystkim arty\u015bci z\u0142otnicy kolejny raz zaskoczyli nas kreatywno\u015bci\u0105 i pomys\u0142owo\u015bci\u0105. Podeszli do tematu agat\u00f3w z fantazj\u0105 i refleksj\u0105. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c realizacji ze spor\u0105 doz\u0105 humoru, ale tak\u017ce nostalgii. Klasyczne techniki z\u0142otnicze dope\u0142nia\u0142y autorskie rozwi\u0105zania i na odwr\u00f3t. I mimo \u017ce kanw\u0105 obiekt\u00f3w by\u0142y agaty o do\u015b\u0107 podobnej kolorystyce, co mog\u0142oby wskazywa\u0107 na ca\u0142kiem jednolit\u0105 wystaw\u0119, to uda\u0142o si\u0119 nakre\u015bli\u0107 bardzo urozmaicon\u0105 kompozycj\u0119 na wysokim poziomie artystycznym - pointuje Magda Kwiatkiewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127143",
        "name": "Vilhelm Hammersh\u00f8i. \u015awiat\u0142o i cisza - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Muzeum Narodowe w Poznaniu przygotowa\u0142o pierwsz\u0105 w Polsce i w naszej cz\u0119\u015bci Europy wystaw\u0119 Vilhelma Hammersh\u00f8ia, wyj\u0105tkowego artysty skandynawskiego. Artysta malowa\u0142 nastrojowe krajobrazy, realistyczne portrety, niezwyk\u0142e widoki architektury, a przede wszystkim wn\u0119trza emanuj\u0105ce atmosfer\u0105 ciszy. Wystawa organizowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy ze Statens Museum for Kunst w Kopenhadze. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127143",
        "name": "Vilhelm Hammersh\u00f8i. \u015awiat\u0142o i cisza - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Muzeum Narodowe w Poznaniu przygotowa\u0142o pierwsz\u0105 w Polsce i w naszej cz\u0119\u015bci Europy wystaw\u0119 Vilhelma Hammersh\u00f8ia, wyj\u0105tkowego artysty skandynawskiego. Artysta malowa\u0142 nastrojowe krajobrazy, realistyczne portrety, niezwyk\u0142e widoki architektury, a przede wszystkim wn\u0119trza emanuj\u0105ce atmosfer\u0105 ciszy. Wystawa organizowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy ze Statens Museum for Kunst w Kopenhadze. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127314",
        "name": "Betlejem Pozna\u0144skie 2021",
        "description": "Po rocznej przerwie Betlejem Pozna\u0144skie powraca w nowych lokalizacjach! Betlejem Pozna\u0144skie startuje na Placu Wolno\u015bci - \u015bwi\u0105teczny klimat b\u0119dzie mo\u017cna poczu\u0107 ju\u017c od 20 listopada. T\u0119 niesamowit\u0105 atmosfer\u0119 mieszka\u0144cy i tury\u015bci odnajd\u0105 r\u00f3wnie\u017c na \u0141azarzu - Betlejem zago\u015bci tu od 4 grudnia. Betlejem Pozna\u0144skie 20.11 - 26.12 Plac Wolno\u015bci 04.12 - 19.12 Rynek \u0141azarski 10.12 - 19.12 Park Kasprowicza (przy Arenie) Jarmark \u015bwi\u0105teczny 10.12 - 19.12 Bazar Wyspia\u0144skiego 26 Program wydarze\u0144.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127314",
        "name": "Betlejem Pozna\u0144skie 2021",
        "description": "Po rocznej przerwie Betlejem Pozna\u0144skie powraca w nowych lokalizacjach! Betlejem Pozna\u0144skie startuje na Placu Wolno\u015bci - \u015bwi\u0105teczny klimat b\u0119dzie mo\u017cna poczu\u0107 ju\u017c od 20 listopada. T\u0119 niesamowit\u0105 atmosfer\u0119 mieszka\u0144cy i tury\u015bci odnajd\u0105 r\u00f3wnie\u017c na \u0141azarzu - Betlejem zago\u015bci tu od 4 grudnia. Betlejem Pozna\u0144skie 20.11 - 26.12 Plac Wolno\u015bci 04.12 - 19.12 Rynek \u0141azarski 10.12 - 19.12 Park Kasprowicza (przy Arenie) Jarmark \u015bwi\u0105teczny 10.12 - 19.12 Bazar Wyspia\u0144skiego 26 Program wydarze\u0144.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126860",
        "name": "Wystawa Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego - Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space i Galeria Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 Miko\u0142aj Smoczy\u0144ski. Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu , na kt\u00f3rej prezentowane s\u0105 fotografie artysty powsta\u0142e w latach 80. i 90., pochodz\u0105ce z polskich kolekcji prywatnych. Wystawa ta jest przegl\u0105dem najwa\u017cniejszych realizacji i problematyki poruszanej w tw\u00f3rczo\u015bci Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 artysty koncentrowa\u0142a si\u0119 na do\u015bwiadczaniu i dzia\u0142aniu w przestrzeni oraz mo\u017cliwo\u015bciach u\u017cywanych do tego celu materia\u0142\u00f3w - tworzeniu instalacji typu site specific oraz utrwalaniu ich w postaci fotografii czarno-bia\u0142ej. Wystaw\u0119 otwiera prezentacja prac z wczesnych cykli Double Object oraz The Secret Performance z lat 80. Podw\u00f3jny obiekt to przedmiot, z kt\u00f3rym Smoczy\u0144ski eksperymentowa\u0142 w przestrzeni lubelskiej pracowni, wykonany z pozosta\u0142o\u015bci po obrazach. Fotografia, kt\u00f3ra powsta\u0142a jako zapis dzia\u0142a\u0144 artysty, podnosi problematyk\u0119 odej\u015bcia od tradycyjnego malarstwa. Sekretny performance jest rejestracj\u0105 zmiany stan\u00f3w rzeczywisto\u015bci. Smoczy\u0144ski obserwowa\u0142 posadzk\u0119, jej faktur\u0119, gr\u0119 \u015bwiat\u0142a i cienia, kurz i wod\u0119 na p\u0142ytkach pod\u0142ogowych dokumentuj\u0105c ten niesamowity spektakl. Praca z obrazem i jego wizerunkiem, do\u015bwiadczenie konceptualizmu czy wreszcie przeniesienie go w przestrze\u0144 intermedialn\u0105 to w\u0105tki obecne w kolejnych, eksponowanych na wystawie pracach Smoczy\u0144skiego z cyklu Obrazy z lat 80. (r\u00f3wnie\u017c z dzia\u0142a\u0144 w Galerii Starej w Lublinie w 1988) czy Obraz refleksyjny z 1991. Wystaw\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105 dokumentacje dzia\u0142a\u0144 w przestrzeniach Galerii Wschodniej w \u0141odzi ( Przeniesienie , 1987; Akcja r\u00f3wnoleg\u0142a , 1991), Muzeum W\u0142\u00f3kiennictwa w \u0141odzi podczas g\u0142o\u015bnej wystawy Konstrukcja w procesie z 1991 ( Obraz, Imagine ), San Diego University Art Gallery ( The Hoisting , 1991), Centrum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Zamek Ujazdowski (wystawa indywidulana z 1993 roku), Galerii Potocka w Krakowie ( Zdj\u0119cie , 1993). Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 m.in. prace powsta\u0142e podczas stypendium artysty we Francji ( Mediterrean Sea , 1994; Still, Map Room\u00a0i Obiekt , 1994).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126860",
        "name": "Wystawa Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego - Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space i Galeria Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 Miko\u0142aj Smoczy\u0144ski. Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu , na kt\u00f3rej prezentowane s\u0105 fotografie artysty powsta\u0142e w latach 80. i 90., pochodz\u0105ce z polskich kolekcji prywatnych. Wystawa ta jest przegl\u0105dem najwa\u017cniejszych realizacji i problematyki poruszanej w tw\u00f3rczo\u015bci Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 artysty koncentrowa\u0142a si\u0119 na do\u015bwiadczaniu i dzia\u0142aniu w przestrzeni oraz mo\u017cliwo\u015bciach u\u017cywanych do tego celu materia\u0142\u00f3w - tworzeniu instalacji typu site specific oraz utrwalaniu ich w postaci fotografii czarno-bia\u0142ej. Wystaw\u0119 otwiera prezentacja prac z wczesnych cykli Double Object oraz The Secret Performance z lat 80. Podw\u00f3jny obiekt to przedmiot, z kt\u00f3rym Smoczy\u0144ski eksperymentowa\u0142 w przestrzeni lubelskiej pracowni, wykonany z pozosta\u0142o\u015bci po obrazach. Fotografia, kt\u00f3ra powsta\u0142a jako zapis dzia\u0142a\u0144 artysty, podnosi problematyk\u0119 odej\u015bcia od tradycyjnego malarstwa. Sekretny performance jest rejestracj\u0105 zmiany stan\u00f3w rzeczywisto\u015bci. Smoczy\u0144ski obserwowa\u0142 posadzk\u0119, jej faktur\u0119, gr\u0119 \u015bwiat\u0142a i cienia, kurz i wod\u0119 na p\u0142ytkach pod\u0142ogowych dokumentuj\u0105c ten niesamowity spektakl. Praca z obrazem i jego wizerunkiem, do\u015bwiadczenie konceptualizmu czy wreszcie przeniesienie go w przestrze\u0144 intermedialn\u0105 to w\u0105tki obecne w kolejnych, eksponowanych na wystawie pracach Smoczy\u0144skiego z cyklu Obrazy z lat 80. (r\u00f3wnie\u017c z dzia\u0142a\u0144 w Galerii Starej w Lublinie w 1988) czy Obraz refleksyjny z 1991. Wystaw\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105 dokumentacje dzia\u0142a\u0144 w przestrzeniach Galerii Wschodniej w \u0141odzi ( Przeniesienie , 1987; Akcja r\u00f3wnoleg\u0142a , 1991), Muzeum W\u0142\u00f3kiennictwa w \u0141odzi podczas g\u0142o\u015bnej wystawy Konstrukcja w procesie z 1991 ( Obraz, Imagine ), San Diego University Art Gallery ( The Hoisting , 1991), Centrum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Zamek Ujazdowski (wystawa indywidulana z 1993 roku), Galerii Potocka w Krakowie ( Zdj\u0119cie , 1993). Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 m.in. prace powsta\u0142e podczas stypendium artysty we Francji ( Mediterrean Sea , 1994; Still, Map Room\u00a0i Obiekt , 1994).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126996",
        "name": "Mi\u0142o\u015b\u0107 totalna - instalacja d\u017awi\u0119kowo-fotograficzna",
        "description": "Rodzina jest, w\u00a0polskim kontek\u015bcie, instytucj\u0105 niemal\u017ce \u015bwi\u0119t\u0105. Ma dawa\u0107 wsparcie, otulin\u0119, wsp\u00f3lnot\u0119. Mimo pr\u00f3b \u015bcis\u0142ego domykania jej definicji (co oznacza wykluczanie z\u00a0niej wielu \"niepasuj\u0105cych\"), ludzie samodzielnie nadaj\u0105 rodzinie nowy sens. Staj\u0105 si\u0119 dla siebie faktycznym, a\u00a0nie teoretycznym wszech\u015bwiatem. Ania, Ola, Tomek, Paulina, Agata, Asia, Aleks, Karolina, Marcin i\u00a0Agu -\u00a0spotkali si\u0119, by opowiedzie\u0107 nam o\u00a0trosce i\u00a0uwa\u017cno\u015bci wobec drugiej osoby, o\u00a0byciu razem wbrew niesprzyjaj\u0105cym okoliczno\u015bciom, o\u00a0wyborze tworzenia rodzinnych wi\u0119zi z\u00a0innymi, pomimo braku wsp\u00f3lnoty krwi. pomys\u0142 i\u00a0realizacja: Bartek Lis i\u00a0Joanna Morawiecka monta\u017c nagra\u0144 -\u00a0Joanna Morawiecka muzyka -\u00a0Tomasz Wiracki ilustracje i\u00a0opracowanie graficzne -\u00a0Magdalena Ko\u015bcia\u0144ska aran\u017cacja -\u00a0Wojciech Luchowski Wst\u0119p wolny _ fot.: \"Hubble's colourful view of the Universe\" by Hubble Space Telescope /\u00a0ESA\u00a0is licensed with CC",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126996",
        "name": "Mi\u0142o\u015b\u0107 totalna - instalacja d\u017awi\u0119kowo-fotograficzna",
        "description": "Rodzina jest, w\u00a0polskim kontek\u015bcie, instytucj\u0105 niemal\u017ce \u015bwi\u0119t\u0105. Ma dawa\u0107 wsparcie, otulin\u0119, wsp\u00f3lnot\u0119. Mimo pr\u00f3b \u015bcis\u0142ego domykania jej definicji (co oznacza wykluczanie z\u00a0niej wielu \"niepasuj\u0105cych\"), ludzie samodzielnie nadaj\u0105 rodzinie nowy sens. Staj\u0105 si\u0119 dla siebie faktycznym, a\u00a0nie teoretycznym wszech\u015bwiatem. Ania, Ola, Tomek, Paulina, Agata, Asia, Aleks, Karolina, Marcin i\u00a0Agu -\u00a0spotkali si\u0119, by opowiedzie\u0107 nam o\u00a0trosce i\u00a0uwa\u017cno\u015bci wobec drugiej osoby, o\u00a0byciu razem wbrew niesprzyjaj\u0105cym okoliczno\u015bciom, o\u00a0wyborze tworzenia rodzinnych wi\u0119zi z\u00a0innymi, pomimo braku wsp\u00f3lnoty krwi. pomys\u0142 i\u00a0realizacja: Bartek Lis i\u00a0Joanna Morawiecka monta\u017c nagra\u0144 -\u00a0Joanna Morawiecka muzyka -\u00a0Tomasz Wiracki ilustracje i\u00a0opracowanie graficzne -\u00a0Magdalena Ko\u015bcia\u0144ska aran\u017cacja -\u00a0Wojciech Luchowski Wst\u0119p wolny _ fot.: \"Hubble's colourful view of the Universe\" by Hubble Space Telescope /\u00a0ESA\u00a0is licensed with CC",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126859",
        "name": "Wystawa Marty Antoniak - Xerion",
        "description": "Ceramiczne bibeloty z czas\u00f3w PRL-u u\u0142o\u017cone w d\u0142ugim rz\u0119dzie replikuj\u0105 nawzajem swoje kszta\u0142ty, tworz\u0105c rytmiczny zapis lejtmotyw\u00f3w przesz\u0142o\u015bci. Zwielokrotnione pieski, kotki, misie s\u0105 wspomnieniem dawnych wyobra\u017ce\u0144 o tym, co potocznie uznawane by\u0142o za estetyczne i po\u017c\u0105dane w domu. Procedury podobne alchemicznym maj\u0105 na celu przetransponowanie przedmiot\u00f3w codziennego u\u017cytku w inn\u0105 przestrze\u0144 interpretacyjn\u0105. Uwi\u0119zione w lepkiej cieczy figurki - lekko nadpsute preparaty zyskuj\u0105 organiczno\u015b\u0107 podobn\u0105 \u017cywej tkance. Wernisa\u017c: 16.11, g. 19 Wystawa czynna do odwo\u0142ania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126859",
        "name": "Wystawa Marty Antoniak - Xerion",
        "description": "Ceramiczne bibeloty z czas\u00f3w PRL-u u\u0142o\u017cone w d\u0142ugim rz\u0119dzie replikuj\u0105 nawzajem swoje kszta\u0142ty, tworz\u0105c rytmiczny zapis lejtmotyw\u00f3w przesz\u0142o\u015bci. Zwielokrotnione pieski, kotki, misie s\u0105 wspomnieniem dawnych wyobra\u017ce\u0144 o tym, co potocznie uznawane by\u0142o za estetyczne i po\u017c\u0105dane w domu. Procedury podobne alchemicznym maj\u0105 na celu przetransponowanie przedmiot\u00f3w codziennego u\u017cytku w inn\u0105 przestrze\u0144 interpretacyjn\u0105. Uwi\u0119zione w lepkiej cieczy figurki - lekko nadpsute preparaty zyskuj\u0105 organiczno\u015b\u0107 podobn\u0105 \u017cywej tkance. Wernisa\u017c: 16.11, g. 19 Wystawa czynna do odwo\u0142ania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127419",
        "name": "Wystawy - Oblicza Brexitu i Blue Box",
        "description": "To kolejna wystawa organizowan\u0105 przez miejsce dla fotografii Pix.house. FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU | Piotr Ma\u0142ecki BLUE BOX | Mariusz Forecki WST\u0118P WOLNY FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU Piotr Ma\u0142ecki | NAPO IMAGES | www.piotrmalecki.com Jak Brexit wp\u0142ynie na Ciebie? Zada\u0142em to proste pytanie ludziom spaceruj\u0105cym po ulicach Londynu i zaprosi\u0142em ich do mojego prowizorycznego studia na chodniku. Londyn, marzec 2019r. BLUE BOX Mariusz Forecki | PIX.HOUSE | www.forecki.pl Blue box to technika, w kt\u00f3rej filmuje si\u0119 osob\u0119 na niebieskim tle, aby p\u00f3\u017aniej komputerowo wklei\u0107 j\u0105 w now\u0105, dowolnie wybran\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Polska jest cz\u0142onkiem Unii Europejskiej od 1 maja 2004 roku. Fotografie powsta\u0142y w latach 2003-2007. Wszystkie zdj\u0119cia zosta\u0142y wykonane na ma\u0142oobrazkowym filmie pozytywowym FUJICHROME 64T TYPE II, dedykowanym do fotografowania w \u015bwietle sztucznym, oraz przy u\u017cyciu lampy b\u0142yskowej z \u017c\u00f3\u0142tym filtrem. Zdj\u0119cia nie by\u0142y modyfikowane cyfrowo. Wystawie towarzyszy ksi\u0105\u017cka zaprojektowana przez Andrzeja Dobosza /dobosz.studio/. Wystawa realizowana w ramach projektu \"Spo\u0142eczna pracownia dokumentu Pix.house\" wsp\u00f3\u0142finansowanego przez Miasto Pozna\u0144 i Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego. TERMIN WYSTAWY: 12.11.2021 (wystawa dost\u0119pna od godz. 15.00) - 31.12.2021 Spotkanie z autorami : 04.12.2021",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127419",
        "name": "Wystawy - Oblicza Brexitu i Blue Box",
        "description": "To kolejna wystawa organizowan\u0105 przez miejsce dla fotografii Pix.house. FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU | Piotr Ma\u0142ecki BLUE BOX | Mariusz Forecki WST\u0118P WOLNY FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU Piotr Ma\u0142ecki | NAPO IMAGES | www.piotrmalecki.com Jak Brexit wp\u0142ynie na Ciebie? Zada\u0142em to proste pytanie ludziom spaceruj\u0105cym po ulicach Londynu i zaprosi\u0142em ich do mojego prowizorycznego studia na chodniku. Londyn, marzec 2019r. BLUE BOX Mariusz Forecki | PIX.HOUSE | www.forecki.pl Blue box to technika, w kt\u00f3rej filmuje si\u0119 osob\u0119 na niebieskim tle, aby p\u00f3\u017aniej komputerowo wklei\u0107 j\u0105 w now\u0105, dowolnie wybran\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Polska jest cz\u0142onkiem Unii Europejskiej od 1 maja 2004 roku. Fotografie powsta\u0142y w latach 2003-2007. Wszystkie zdj\u0119cia zosta\u0142y wykonane na ma\u0142oobrazkowym filmie pozytywowym FUJICHROME 64T TYPE II, dedykowanym do fotografowania w \u015bwietle sztucznym, oraz przy u\u017cyciu lampy b\u0142yskowej z \u017c\u00f3\u0142tym filtrem. Zdj\u0119cia nie by\u0142y modyfikowane cyfrowo. Wystawie towarzyszy ksi\u0105\u017cka zaprojektowana przez Andrzeja Dobosza /dobosz.studio/. Wystawa realizowana w ramach projektu \"Spo\u0142eczna pracownia dokumentu Pix.house\" wsp\u00f3\u0142finansowanego przez Miasto Pozna\u0144 i Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego. TERMIN WYSTAWY: 12.11.2021 (wystawa dost\u0119pna od godz. 15.00) - 31.12.2021 Spotkanie z autorami : 04.12.2021",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127148",
        "name": "Pozna\u0144ski fotograf Sally Jaff\u00e9 - wystawa",
        "description": "Sally Jaff\u00e9 by\u0142 uznanym pozna\u0144skim fotografem amatorem maj\u0105cym na koncie udzia\u0142 w licznych wystawach w Europie, na kt\u00f3rych zdobywa\u0142 nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia. Tworzy\u0142 fotografie artystyczne i naukowe, dokumentowa\u0142 zabytki Poznania i widoki miasta; organizowa\u0142 wystawy, by\u0142 fundatorem nagr\u00f3d i wynalazc\u0105 (skonstruowa\u0142 urz\u0105dzenie do wywo\u0142ywania negatyw\u00f3w). Na wystawie pokazane s\u0105 prace ze zbior\u00f3w MNP, a wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go.\u00a0 Z dorobku Sally'ego Jaff\u00e9go ocala\u0142o niewiele, a on sam zosta\u0142 ca\u0142kowicie zapomniany. W zbiorach MNP zachowa\u0142y si\u0119 fotografie artystyczne, dokumentacyjne i widoki miasta. Kilkadziesi\u0105t odbitek posiada Biblioteka Uniwersytecka UAM, pojedyncze znajduj\u0105 si\u0119 w innych instytucjach. Na wystawie pokazane s\u0105 prace wy\u0142\u0105cznie ze zbior\u00f3w MNP, natomiast wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go. Rekonstrukcja ca\u0142o\u015bci dokona\u0144 Sally'ego Jaff\u00e9go jest wynikiem analizy dost\u0119pnych materia\u0142\u00f3w ikonograficznych i \u017ar\u00f3de\u0142 historycznych, m.in. zachowanych fotografii, publikacji prasowych i dokument\u00f3w rodzinnych oraz akt osobowych. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwie sta\u0142o si\u0119 odtworzenie w miar\u0119 pe\u0142nego obrazu \u017cycia, dzia\u0142alno\u015bci stowarzyszeniowej i spo\u0142ecznej oraz tw\u00f3rczo\u015bci nietuzinkowego poznaniaka. Wa\u017cnym skutkiem bada\u0144 nad postawionym zagadnieniem jest ukazanie w nowym \u015bwietle tych aspekt\u00f3w \u017cycia kulturalnego Poznania drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku, kt\u00f3re do tej pory by\u0142y w zasadzie pomijane w opracowaniach historyk\u00f3w sztuki, jak cho\u0107by dzia\u0142alno\u015b\u0107 Towarzystwa Fotograficznego w Poznaniu i jego kontakty z wiod\u0105cymi o\u015brodkami europejskimi. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127148",
        "name": "Pozna\u0144ski fotograf Sally Jaff\u00e9 - wystawa",
        "description": "Sally Jaff\u00e9 by\u0142 uznanym pozna\u0144skim fotografem amatorem maj\u0105cym na koncie udzia\u0142 w licznych wystawach w Europie, na kt\u00f3rych zdobywa\u0142 nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia. Tworzy\u0142 fotografie artystyczne i naukowe, dokumentowa\u0142 zabytki Poznania i widoki miasta; organizowa\u0142 wystawy, by\u0142 fundatorem nagr\u00f3d i wynalazc\u0105 (skonstruowa\u0142 urz\u0105dzenie do wywo\u0142ywania negatyw\u00f3w). Na wystawie pokazane s\u0105 prace ze zbior\u00f3w MNP, a wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go.\u00a0 Z dorobku Sally'ego Jaff\u00e9go ocala\u0142o niewiele, a on sam zosta\u0142 ca\u0142kowicie zapomniany. W zbiorach MNP zachowa\u0142y si\u0119 fotografie artystyczne, dokumentacyjne i widoki miasta. Kilkadziesi\u0105t odbitek posiada Biblioteka Uniwersytecka UAM, pojedyncze znajduj\u0105 si\u0119 w innych instytucjach. Na wystawie pokazane s\u0105 prace wy\u0142\u0105cznie ze zbior\u00f3w MNP, natomiast wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go. Rekonstrukcja ca\u0142o\u015bci dokona\u0144 Sally'ego Jaff\u00e9go jest wynikiem analizy dost\u0119pnych materia\u0142\u00f3w ikonograficznych i \u017ar\u00f3de\u0142 historycznych, m.in. zachowanych fotografii, publikacji prasowych i dokument\u00f3w rodzinnych oraz akt osobowych. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwie sta\u0142o si\u0119 odtworzenie w miar\u0119 pe\u0142nego obrazu \u017cycia, dzia\u0142alno\u015bci stowarzyszeniowej i spo\u0142ecznej oraz tw\u00f3rczo\u015bci nietuzinkowego poznaniaka. Wa\u017cnym skutkiem bada\u0144 nad postawionym zagadnieniem jest ukazanie w nowym \u015bwietle tych aspekt\u00f3w \u017cycia kulturalnego Poznania drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku, kt\u00f3re do tej pory by\u0142y w zasadzie pomijane w opracowaniach historyk\u00f3w sztuki, jak cho\u0107by dzia\u0142alno\u015b\u0107 Towarzystwa Fotograficznego w Poznaniu i jego kontakty z wiod\u0105cymi o\u015brodkami europejskimi. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127244",
        "name": "Wystawa - Maria Sk\u0142odowska-Curie. Zakochana w nauce",
        "description": "Scenariusz wystawy powsta\u0142 w oparciu o tre\u015b\u0107 ksi\u0105\u017cki autorstwa prof. Tomasza Pospiesznego z Wydzia\u0142u Chemii UAM. - Ekspozycja skupia si\u0119 na \u017cyciu odkrywczyni polonu i radu, kobiety, kt\u00f3ra swoimi badaniami wprowadzi\u0142a ludzko\u015b\u0107 w er\u0119 atomu. \u017baden z w\u0105tk\u00f3w biograficznych uczonej nie zosta\u0142 pomini\u0119ty - zapewnia prof. T. Pospieszny. - Maria Sk\u0142odowska-Curie zosta\u0142a sportretowana na wielu p\u0142aszczyznach i w wielu \u017cyciowych sytuacjach, przez co przestaje by\u0107 postaci\u0105 z pomnika. W ten spos\u00f3b widzimy j\u0105 jako piln\u0105 uczennic\u0119, dobr\u0105 c\u00f3rk\u0119, zakochan\u0105 kobiet\u0119, czu\u0142\u0105 \u017con\u0119, troskliw\u0105 matk\u0119 i babci\u0119, nami\u0119tn\u0105 kochank\u0119, a tak\u017ce genialn\u0105 uczon\u0105. Poznaj\u0105c koleje losu Marii Sk\u0142odowskiej-Curie odkrywamy jej drugie, skrz\u0119tnie ukrywane i znane tylko najbli\u017cszym oblicze: Mani, Maniusi, Marii czy M\u00e9, jak nazywa\u0142y j\u0105 c\u00f3rki - opowiada naukowiec. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 o godz. 11.00 w holu Collegium Chemicum. Go\u015bciem honorowym b\u0119dzie dr in\u017c. Piotr Chrz\u0105stowski - potomek rodu Sk\u0142odowskich (prawnuk J\u00f3zefa Sk\u0142odowskiego, brata Marii Sk\u0142odowskiej-Curie, wnuk prof. Walerego Goetla jednego z tw\u00f3rc\u00f3w i wieloletniego rektora AGH w Krakowie). Autorami wystawy s\u0105 prof. Tomasz Pospieszny i Ewelina Wajs-Bary\u0142a, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie od lat tworz\u0105 projekt edukacyjny pt. \"Pi\u0119kniejsza Strona Nauki\u02ee promuj\u0105cy udzia\u0142 kobiet w tworzeniu nauk \u015bcis\u0142ych. Organizatorami wystawy s\u0105 dr Iwona Taborska i prof. Tomasz Pospieszny. Ekspozycja b\u0119dzie czynna do 22 grudnia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127244",
        "name": "Wystawa - Maria Sk\u0142odowska-Curie. Zakochana w nauce",
        "description": "Scenariusz wystawy powsta\u0142 w oparciu o tre\u015b\u0107 ksi\u0105\u017cki autorstwa prof. Tomasza Pospiesznego z Wydzia\u0142u Chemii UAM. - Ekspozycja skupia si\u0119 na \u017cyciu odkrywczyni polonu i radu, kobiety, kt\u00f3ra swoimi badaniami wprowadzi\u0142a ludzko\u015b\u0107 w er\u0119 atomu. \u017baden z w\u0105tk\u00f3w biograficznych uczonej nie zosta\u0142 pomini\u0119ty - zapewnia prof. T. Pospieszny. - Maria Sk\u0142odowska-Curie zosta\u0142a sportretowana na wielu p\u0142aszczyznach i w wielu \u017cyciowych sytuacjach, przez co przestaje by\u0107 postaci\u0105 z pomnika. W ten spos\u00f3b widzimy j\u0105 jako piln\u0105 uczennic\u0119, dobr\u0105 c\u00f3rk\u0119, zakochan\u0105 kobiet\u0119, czu\u0142\u0105 \u017con\u0119, troskliw\u0105 matk\u0119 i babci\u0119, nami\u0119tn\u0105 kochank\u0119, a tak\u017ce genialn\u0105 uczon\u0105. Poznaj\u0105c koleje losu Marii Sk\u0142odowskiej-Curie odkrywamy jej drugie, skrz\u0119tnie ukrywane i znane tylko najbli\u017cszym oblicze: Mani, Maniusi, Marii czy M\u00e9, jak nazywa\u0142y j\u0105 c\u00f3rki - opowiada naukowiec. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 o godz. 11.00 w holu Collegium Chemicum. Go\u015bciem honorowym b\u0119dzie dr in\u017c. Piotr Chrz\u0105stowski - potomek rodu Sk\u0142odowskich (prawnuk J\u00f3zefa Sk\u0142odowskiego, brata Marii Sk\u0142odowskiej-Curie, wnuk prof. Walerego Goetla jednego z tw\u00f3rc\u00f3w i wieloletniego rektora AGH w Krakowie). Autorami wystawy s\u0105 prof. Tomasz Pospieszny i Ewelina Wajs-Bary\u0142a, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie od lat tworz\u0105 projekt edukacyjny pt. \"Pi\u0119kniejsza Strona Nauki\u02ee promuj\u0105cy udzia\u0142 kobiet w tworzeniu nauk \u015bcis\u0142ych. Organizatorami wystawy s\u0105 dr Iwona Taborska i prof. Tomasz Pospieszny. Ekspozycja b\u0119dzie czynna do 22 grudnia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126992",
        "name": "Wystawa Plantae Malum Anny K\u0119dziory",
        "description": "Ro\u015bliny wykluczone Wystawa jest wynikiem wieloletnich zainteresowa\u0144 artystki krajobrazem jako dynamicznym procesem w sieci skomplikowanych kontekst\u00f3w - kulturowych, historycznych, politycznych i ekonomicznych. Koncentruje si\u0119 na negocjacji przestrzeni \u017cyciowej ludzi i ro\u015blin sklasyfikowanych z perspektywy czysto antropocentrycznej jako ro\u015bliny \"z\u0142e\". Plantae Malum to swoiste herbarium ro\u015blin odrzuconych. To czu\u0142a obserwacja prowadzona j\u0119zykiem wizualnym z pogranicza estetyki laboratorium i kunstkamery , pr\u00f3ba odwr\u00f3cenia mechanizm\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych relacje z ro\u015blinami \"niepo\u017c\u0105danymi\" oraz w\u0142\u0105czenia ich na powr\u00f3t do \u017cywego botanicznego imaginarium, wbrew dotychczasowemu wykluczeniu. Wernisa\u017c: 5.11, g. 19. Bilety na wystaw\u0119 w cenie 5\u00a0z\u0142 (bilet na zwiedzanie Zachodniego Skrzyd\u0142a Zamku)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126992",
        "name": "Wystawa Plantae Malum Anny K\u0119dziory",
        "description": "Ro\u015bliny wykluczone Wystawa jest wynikiem wieloletnich zainteresowa\u0144 artystki krajobrazem jako dynamicznym procesem w sieci skomplikowanych kontekst\u00f3w - kulturowych, historycznych, politycznych i ekonomicznych. Koncentruje si\u0119 na negocjacji przestrzeni \u017cyciowej ludzi i ro\u015blin sklasyfikowanych z perspektywy czysto antropocentrycznej jako ro\u015bliny \"z\u0142e\". Plantae Malum to swoiste herbarium ro\u015blin odrzuconych. To czu\u0142a obserwacja prowadzona j\u0119zykiem wizualnym z pogranicza estetyki laboratorium i kunstkamery , pr\u00f3ba odwr\u00f3cenia mechanizm\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych relacje z ro\u015blinami \"niepo\u017c\u0105danymi\" oraz w\u0142\u0105czenia ich na powr\u00f3t do \u017cywego botanicznego imaginarium, wbrew dotychczasowemu wykluczeniu. Wernisa\u017c: 5.11, g. 19. Bilety na wystaw\u0119 w cenie 5\u00a0z\u0142 (bilet na zwiedzanie Zachodniego Skrzyd\u0142a Zamku)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127049",
        "name": "History Land: 1000 lat historii Polski z klock\u00f3w LEGO\u00ae - wystawa",
        "description": "HistoryLand\u00a0to wystawa, na kt\u00f3rej znalaz\u0142o si\u0119 10 niesamowitych makiet, to podr\u00f3\u017c po m.in. pras\u0142owia\u0144skim Biskupinie, polach Grunwaldu, \u00a0Zatoce Gda\u0144skiej, gdzie polska flota zatopi\u0142a szwedzki galeon Solen i Jasnej G\u00f3rze w czasie jej obl\u0119\u017cenia. Zwiedzanie wystawy ubogac\u0105 m.in. gogle wirtualnej rzeczywisto\u015bci, czujnik ruchu do sterowania \u015bwiat\u0142em, czy ster do zmiany pogody na ekranie... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127049",
        "name": "History Land: 1000 lat historii Polski z klock\u00f3w LEGO\u00ae - wystawa",
        "description": "HistoryLand\u00a0to wystawa, na kt\u00f3rej znalaz\u0142o si\u0119 10 niesamowitych makiet, to podr\u00f3\u017c po m.in. pras\u0142owia\u0144skim Biskupinie, polach Grunwaldu, \u00a0Zatoce Gda\u0144skiej, gdzie polska flota zatopi\u0142a szwedzki galeon Solen i Jasnej G\u00f3rze w czasie jej obl\u0119\u017cenia. Zwiedzanie wystawy ubogac\u0105 m.in. gogle wirtualnej rzeczywisto\u015bci, czujnik ruchu do sterowania \u015bwiat\u0142em, czy ster do zmiany pogody na ekranie... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126885",
        "name": "Wystawa - Bieguny. Dialogi m\u0142odych: INNY - edycja 5.",
        "description": "Wystawa podsumowuj\u0105ca 5. edycj\u0119 projektu Bieguny. Dialogi m\u0142odych : INNY Uczestnicy: Inka Sawicka, Mateusz Gromadzki Opieka merytoryczna: Bogna B\u0142a\u017cewicz (Galeria Miejska Arsena\u0142), Adam Nowaczyk, Pawe\u0142 Kaszczy\u0144ski (UAP) Projekt Bieguny. Dialogi m\u0142odych ma na celu motywowa\u0107 m\u0142odych tw\u00f3rc\u00f3w do intensywnej pracy, autorefleksji i dyskusji. Problemem do rozwa\u017ca\u0144 jest drugi cz\u0142owiek, czyli jak u Emmanuela Levinasa INNY . Drugi cz\u0142owiek, ale i obca osoba. S\u0142owo zawiera bowiem w sobie wi\u0119cej ni\u017c jedno znaczenie. INNY to nie ja, czyli ten drugi, ale INNY to r\u00f3wnie\u017c przybysz, odmieniec, obcy... Jest to kolejna, pi\u0105ta edycja projektu o charakterze project room, realizowanego ze studentami UAP, we wsp\u00f3\u0142pracy z pedagogami tej uczelni. W ka\u017cdej edycji para student\u00f3w uczestniczy w trwaj\u0105cym kilka miesi\u0119cy cyklu spotka\u0144, kt\u00f3rych efektem jest wystawa site specific . Temat od pocz\u0105tku jest ten sam - INNY, czyli nie ja, obcy, odmienny... Punktem wyj\u015bcia jest filozofia dialogu, ale pole interpretacji za ka\u017cdym razem bardzo si\u0119 rozszerza, bo studenci zach\u0119cani s\u0105 do jak najbardziej osobistego traktowania tematu i szczerej wymiany my\u015bli. Pomys\u0142odawczyni\u0105 i koordynatork\u0105 jest Bogna B\u0142a\u017cewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126885",
        "name": "Wystawa - Bieguny. Dialogi m\u0142odych: INNY - edycja 5.",
        "description": "Wystawa podsumowuj\u0105ca 5. edycj\u0119 projektu Bieguny. Dialogi m\u0142odych : INNY Uczestnicy: Inka Sawicka, Mateusz Gromadzki Opieka merytoryczna: Bogna B\u0142a\u017cewicz (Galeria Miejska Arsena\u0142), Adam Nowaczyk, Pawe\u0142 Kaszczy\u0144ski (UAP) Projekt Bieguny. Dialogi m\u0142odych ma na celu motywowa\u0107 m\u0142odych tw\u00f3rc\u00f3w do intensywnej pracy, autorefleksji i dyskusji. Problemem do rozwa\u017ca\u0144 jest drugi cz\u0142owiek, czyli jak u Emmanuela Levinasa INNY . Drugi cz\u0142owiek, ale i obca osoba. S\u0142owo zawiera bowiem w sobie wi\u0119cej ni\u017c jedno znaczenie. INNY to nie ja, czyli ten drugi, ale INNY to r\u00f3wnie\u017c przybysz, odmieniec, obcy... Jest to kolejna, pi\u0105ta edycja projektu o charakterze project room, realizowanego ze studentami UAP, we wsp\u00f3\u0142pracy z pedagogami tej uczelni. W ka\u017cdej edycji para student\u00f3w uczestniczy w trwaj\u0105cym kilka miesi\u0119cy cyklu spotka\u0144, kt\u00f3rych efektem jest wystawa site specific . Temat od pocz\u0105tku jest ten sam - INNY, czyli nie ja, obcy, odmienny... Punktem wyj\u015bcia jest filozofia dialogu, ale pole interpretacji za ka\u017cdym razem bardzo si\u0119 rozszerza, bo studenci zach\u0119cani s\u0105 do jak najbardziej osobistego traktowania tematu i szczerej wymiany my\u015bli. Pomys\u0142odawczyni\u0105 i koordynatork\u0105 jest Bogna B\u0142a\u017cewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126797",
        "name": "Polska nad Ba\u0142tykiem w plakacie dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego - wystawa",
        "description": "Wystawa skierowana jest do szerokiej publiczno\u015bci, przede wszystkim jednak do \u015brodowiska os\u00f3b zainteresowanych polskim plakatem dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego i plakatem \"morskim\" oraz odbiorc\u00f3w zwi\u0105zanych z marynark\u0105 wojenn\u0105 i handlow\u0105 (marynarzy, historyk\u00f3w itp.). Na wystawie pokazanych zostanie ponad 30 plakat\u00f3w z okresu mi\u0119dzywojennego propaguj\u0105cych wydarzenia zwi\u0105zane z marynark\u0105 wojenn\u0105 oraz Funduszem Obrony Morskiej i Lig\u0105 Morsk\u0105 i Kolonialn\u0105. B\u0119d\u0105 to prace z motywami okr\u0119t\u00f3w i statk\u00f3w, sylwetek marynarzy itp., pokazane w czterech grupach. Pierwsz\u0105 otwiera plakat akcentuj\u0105cy powr\u00f3t Polski nad morze i obecno\u015b\u0107 odrodzonego pa\u0144stwa nad Ba\u0142tykiem oraz powt\u00f3rne odzyskanie dost\u0119pu do niego w 1945 r. Drugi temat ilustruj\u0105 plakaty zwi\u0105zane z Polsk\u0105 Marynark\u0105 Wojenn\u0105 i Funduszem Obrony Morskiej. Trzeci w\u0105tek przypomina dzia\u0142alno\u015b\u0107 Ligi Morskiej i Kolonialnej. Ostatni odnosi si\u0119 do Gdyni, budowanych stoczni i \u017ceglugi pasa\u017cerskiej. Prezentacja, ze wzgl\u0119du na temat, ma charakter monograficzny i przekrojowy. Takie podej\u015bcie umo\u017cliwia ukazanie w spos\u00f3b zr\u00f3wnowa\u017cony zar\u00f3wno warto\u015bci artystycznej, jak i dokumentacyjnej \u00f3wczesnego plakatu, ukazuj\u0105cego fragment tamtej rzeczywisto\u015bci. Obiekty pochodz\u0105 zar\u00f3wno ze zbior\u00f3w Galerii Plakatu i Designu Muzeum Narodowego w Poznaniu, Muzeum Plakatu w Wilanowie Oddzia\u0142u Muzeum Narodowego w Warszawie, Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie i Muzeum Miasta Gdyni. Ekspozycj\u0119 wzbogaci bandera z okr\u0119tu podwodnego ORP \"Orze\u0142\", zakupiona ze sk\u0142adek Funduszu Obrony Morskiej, oraz chor\u0105giew Ligii Morskiej i Kolonialnej z Gniezna (ze zbior\u00f3w Muzeum Sztuk U\u017cytkowych Oddzia\u0142u MNP). Zostan\u0105 tak\u017ce zaprezentowane fotografie i poczt\u00f3wki wydane nak\u0142adem LMiK oraz fragmenty kroniki Polskiej Agencji Telegraficznej z 1938 r., przedstawiaj\u0105cej okr\u0119ty podczas \u0107wicze\u0144 na morzu (ze zbior\u00f3w Instytutu Audiowizualnego Filmoteki Narodowej w Warszawie). Wi\u0119cej infrormacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126797",
        "name": "Polska nad Ba\u0142tykiem w plakacie dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego - wystawa",
        "description": "Wystawa skierowana jest do szerokiej publiczno\u015bci, przede wszystkim jednak do \u015brodowiska os\u00f3b zainteresowanych polskim plakatem dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego i plakatem \"morskim\" oraz odbiorc\u00f3w zwi\u0105zanych z marynark\u0105 wojenn\u0105 i handlow\u0105 (marynarzy, historyk\u00f3w itp.). Na wystawie pokazanych zostanie ponad 30 plakat\u00f3w z okresu mi\u0119dzywojennego propaguj\u0105cych wydarzenia zwi\u0105zane z marynark\u0105 wojenn\u0105 oraz Funduszem Obrony Morskiej i Lig\u0105 Morsk\u0105 i Kolonialn\u0105. B\u0119d\u0105 to prace z motywami okr\u0119t\u00f3w i statk\u00f3w, sylwetek marynarzy itp., pokazane w czterech grupach. Pierwsz\u0105 otwiera plakat akcentuj\u0105cy powr\u00f3t Polski nad morze i obecno\u015b\u0107 odrodzonego pa\u0144stwa nad Ba\u0142tykiem oraz powt\u00f3rne odzyskanie dost\u0119pu do niego w 1945 r. Drugi temat ilustruj\u0105 plakaty zwi\u0105zane z Polsk\u0105 Marynark\u0105 Wojenn\u0105 i Funduszem Obrony Morskiej. Trzeci w\u0105tek przypomina dzia\u0142alno\u015b\u0107 Ligi Morskiej i Kolonialnej. Ostatni odnosi si\u0119 do Gdyni, budowanych stoczni i \u017ceglugi pasa\u017cerskiej. Prezentacja, ze wzgl\u0119du na temat, ma charakter monograficzny i przekrojowy. Takie podej\u015bcie umo\u017cliwia ukazanie w spos\u00f3b zr\u00f3wnowa\u017cony zar\u00f3wno warto\u015bci artystycznej, jak i dokumentacyjnej \u00f3wczesnego plakatu, ukazuj\u0105cego fragment tamtej rzeczywisto\u015bci. Obiekty pochodz\u0105 zar\u00f3wno ze zbior\u00f3w Galerii Plakatu i Designu Muzeum Narodowego w Poznaniu, Muzeum Plakatu w Wilanowie Oddzia\u0142u Muzeum Narodowego w Warszawie, Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie i Muzeum Miasta Gdyni. Ekspozycj\u0119 wzbogaci bandera z okr\u0119tu podwodnego ORP \"Orze\u0142\", zakupiona ze sk\u0142adek Funduszu Obrony Morskiej, oraz chor\u0105giew Ligii Morskiej i Kolonialnej z Gniezna (ze zbior\u00f3w Muzeum Sztuk U\u017cytkowych Oddzia\u0142u MNP). Zostan\u0105 tak\u017ce zaprezentowane fotografie i poczt\u00f3wki wydane nak\u0142adem LMiK oraz fragmenty kroniki Polskiej Agencji Telegraficznej z 1938 r., przedstawiaj\u0105cej okr\u0119ty podczas \u0107wicze\u0144 na morzu (ze zbior\u00f3w Instytutu Audiowizualnego Filmoteki Narodowej w Warszawie). Wi\u0119cej infrormacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126990",
        "name": "Wystawa - Kongijczyk\u00f3w portret w\u0142asny. Malarstwo kongijskie 1960-1990",
        "description": "Wystawa jest premierow\u0105 prezentacj\u0105 w\u00a0Polsce jednego z\u00a0najciekawszych zjawisk artystyczno-kulturowych wsp\u00f3\u0142czesnego Konga. Blisko 90 obraz\u00f3w z\u00a0kolekcji Kr\u00f3lewskiego Muzeum Afryki \u015arodkowej w\u00a0Tervuren (Belgia), kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ekspozycj\u0119, reprezentuje nurt malarstwa popularnego powsta\u0142ego na potrzeby lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Wystawa, kt\u00f3rej kuratorem jest etnolog, historyk i\u00a0afrykanista prof. Bogumi\u0142 Jewsiewicki, to rezultat jego wieloletnich bada\u0144. Ekspozycja dotyka zagadnie\u0144 to\u017csamo\u015bci i\u00a0pami\u0119ci w\u00a0perspektywie kolonialnej przesz\u0142o\u015bci. \u015aledzi procesy przyw\u0142aszczenia kolonialnej epistemologii i\u00a0wizualnych \u015brodk\u00f3w formalnych we wsp\u00f3\u0142czesnym kongijskim malarstwie w\u00a0celu budowania w\u0142asnej to\u017csamo\u015bci jednostki. Porusza r\u00f3wnie\u017c zagadnienia zwi\u0105zane ze stereotypowym postrzeganiem wsp\u00f3\u0142czesnej Afryki. Portrety w\u0142asne Kongijczyk\u00f3w otwieraj\u0105 zarazem oryginalny kulturowo \u015bwiat przesycony kolorami, g\u0142osami nieustaj\u0105cych rozm\u00f3w i\u00a0pe\u0142en muzyki. Ta ostatnia, le\u017c\u0105ca u\u00a0podstaw globalnego zjawiska, jakim jest world music, stanowi zapewne dla polskiego widza najlepszy obszar ku spojrzeniu na Kongijczyk\u00f3w (i na innych Afryka\u0144czyk\u00f3w) ich w\u0142asnymi oczami. Dlaczego Kongo i\u00a0malarstwo z\u00a0tej cz\u0119\u015bci Afryki? W\u00a0ostatnim p\u00f3\u0142wieczu krytyka spojrzenia europejskiego na Afryka\u0144czyk\u00f3w rozgrywa si\u0119 w\u00a0du\u017cym stopniu wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \"J\u0105dro ciemno\u015bci\" Josepha Conrada (J\u00f3zefa Korzeniowskiego) -\u00a0arcydzie\u0142a literatury angloj\u0119zycznej. Ksi\u0105\u017cka ta, kt\u00f3rej tre\u015b\u0107 oparta jest na do\u015bwiadczeniach kr\u00f3tkiego i\u00a0nieudanego pobytu autora w\u00a0dzisiejszym Kongo, sta\u0142a si\u0119 w\u00a0ostatnich dziesi\u0119cioleciach przyk\u0142adem europejskiego, kolonialnego postrzegania Afryka\u0144czyk\u00f3w. W codziennych spotkaniach z\u00a0innymi ka\u017cdy z\u00a0nas mo\u017ce si\u0119 znale\u017a\u0107 w\u00a0pozycji Conrada. Patrzymy na drugiego cz\u0142owieka oczami przys\u0142oni\u0119tymi okularami odziedziczonymi z\u00a0przesz\u0142o\u015bci, po\u017cyczonymi od kogo\u015b innego. Wymagamy jednak, co zrozumia\u0142e, \u017ceby na nas patrzono poprzez \"Polak\u00f3w portret w\u0142asny\". Nie znaczy to jednak, \u017ce jest to portret jedyny i\u00a0zawsze s\u0142uszny. Uznanie tego portretu jest niezb\u0119dne do tego, by\u015bmy czuli si\u0119 szanowani przez innych i\u00a0wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ali z\u00a0nimi na r\u00f3wnej stopie. Nasze spojrzenie na innych musi wi\u0119c r\u00f3wnie\u017c bra\u0107 pod uwag\u0119 ich w\u0142asny portret. kurator: Bogumi\u0142 Jewsiewicki wsp\u00f3\u0142praca, aran\u017cacja, produkcja: Wojciech Luchowski Projekt graficzny: Marcin Markowski Organizacja: Centrum Kultury Zamek w\u00a0Poznaniu Wsp\u00f3\u0142praca: Kr\u00f3lewskie Muzeum Afryki \u015arodkowej Tervuren Wydzia\u0142 Historii Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w\u00a0Poznaniu Pracownia projekt\u00f3w i\u00a0dzia\u0142a\u0144 tw\u00f3rczych Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu Bilety w cenie 10 i 15 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126990",
        "name": "Wystawa - Kongijczyk\u00f3w portret w\u0142asny. Malarstwo kongijskie 1960-1990",
        "description": "Wystawa jest premierow\u0105 prezentacj\u0105 w\u00a0Polsce jednego z\u00a0najciekawszych zjawisk artystyczno-kulturowych wsp\u00f3\u0142czesnego Konga. Blisko 90 obraz\u00f3w z\u00a0kolekcji Kr\u00f3lewskiego Muzeum Afryki \u015arodkowej w\u00a0Tervuren (Belgia), kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ekspozycj\u0119, reprezentuje nurt malarstwa popularnego powsta\u0142ego na potrzeby lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Wystawa, kt\u00f3rej kuratorem jest etnolog, historyk i\u00a0afrykanista prof. Bogumi\u0142 Jewsiewicki, to rezultat jego wieloletnich bada\u0144. Ekspozycja dotyka zagadnie\u0144 to\u017csamo\u015bci i\u00a0pami\u0119ci w\u00a0perspektywie kolonialnej przesz\u0142o\u015bci. \u015aledzi procesy przyw\u0142aszczenia kolonialnej epistemologii i\u00a0wizualnych \u015brodk\u00f3w formalnych we wsp\u00f3\u0142czesnym kongijskim malarstwie w\u00a0celu budowania w\u0142asnej to\u017csamo\u015bci jednostki. Porusza r\u00f3wnie\u017c zagadnienia zwi\u0105zane ze stereotypowym postrzeganiem wsp\u00f3\u0142czesnej Afryki. Portrety w\u0142asne Kongijczyk\u00f3w otwieraj\u0105 zarazem oryginalny kulturowo \u015bwiat przesycony kolorami, g\u0142osami nieustaj\u0105cych rozm\u00f3w i\u00a0pe\u0142en muzyki. Ta ostatnia, le\u017c\u0105ca u\u00a0podstaw globalnego zjawiska, jakim jest world music, stanowi zapewne dla polskiego widza najlepszy obszar ku spojrzeniu na Kongijczyk\u00f3w (i na innych Afryka\u0144czyk\u00f3w) ich w\u0142asnymi oczami. Dlaczego Kongo i\u00a0malarstwo z\u00a0tej cz\u0119\u015bci Afryki? W\u00a0ostatnim p\u00f3\u0142wieczu krytyka spojrzenia europejskiego na Afryka\u0144czyk\u00f3w rozgrywa si\u0119 w\u00a0du\u017cym stopniu wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \"J\u0105dro ciemno\u015bci\" Josepha Conrada (J\u00f3zefa Korzeniowskiego) -\u00a0arcydzie\u0142a literatury angloj\u0119zycznej. Ksi\u0105\u017cka ta, kt\u00f3rej tre\u015b\u0107 oparta jest na do\u015bwiadczeniach kr\u00f3tkiego i\u00a0nieudanego pobytu autora w\u00a0dzisiejszym Kongo, sta\u0142a si\u0119 w\u00a0ostatnich dziesi\u0119cioleciach przyk\u0142adem europejskiego, kolonialnego postrzegania Afryka\u0144czyk\u00f3w. W codziennych spotkaniach z\u00a0innymi ka\u017cdy z\u00a0nas mo\u017ce si\u0119 znale\u017a\u0107 w\u00a0pozycji Conrada. Patrzymy na drugiego cz\u0142owieka oczami przys\u0142oni\u0119tymi okularami odziedziczonymi z\u00a0przesz\u0142o\u015bci, po\u017cyczonymi od kogo\u015b innego. Wymagamy jednak, co zrozumia\u0142e, \u017ceby na nas patrzono poprzez \"Polak\u00f3w portret w\u0142asny\". Nie znaczy to jednak, \u017ce jest to portret jedyny i\u00a0zawsze s\u0142uszny. Uznanie tego portretu jest niezb\u0119dne do tego, by\u015bmy czuli si\u0119 szanowani przez innych i\u00a0wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ali z\u00a0nimi na r\u00f3wnej stopie. Nasze spojrzenie na innych musi wi\u0119c r\u00f3wnie\u017c bra\u0107 pod uwag\u0119 ich w\u0142asny portret. kurator: Bogumi\u0142 Jewsiewicki wsp\u00f3\u0142praca, aran\u017cacja, produkcja: Wojciech Luchowski Projekt graficzny: Marcin Markowski Organizacja: Centrum Kultury Zamek w\u00a0Poznaniu Wsp\u00f3\u0142praca: Kr\u00f3lewskie Muzeum Afryki \u015arodkowej Tervuren Wydzia\u0142 Historii Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w\u00a0Poznaniu Pracownia projekt\u00f3w i\u00a0dzia\u0142a\u0144 tw\u00f3rczych Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu Bilety w cenie 10 i 15 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126643",
        "name": "Wystawa fotografii - S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary",
        "description": "Wystawa w znanej ju\u017c poznaniakom Galerii w Bramie, zatytu\u0142owana \"S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary\", jest zwie\u0144czeniem autorskiego projektu fotograficznego Marcina Mutha, fotografa z Manufaktury Obraz\u00f3w, pracowni fotografii dzia\u0142aj\u0105cej na Garbarach. Autor zrealizowa\u0142 seri\u0119 studyjnych sesji portretowych mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar oraz podopiecznych \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. Projekt w za\u0142o\u017ceniu ma mie\u0107 aspekt zar\u00f3wno terapeutyczny dla podopiecznych Zielonego Centrum, jak i integracyjny dla os\u00f3b na co dzie\u0144 zwi\u0105zanych z Garbarami. O\u015brodki tego typu, jak Zielone Centrum, s\u0105 r\u00f3\u017cnie postrzegane przez spo\u0142eczno\u015bci lokalne, stanowi\u0105 temat wra\u017cliwy, cz\u0119sto temat tabu. Osoby z widoczn\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 bywaj\u0105 traktowane jako kto\u015b odmienny, wprowadzaj\u0105cy w u\u0142adzonym i czarno-bia\u0142ym obrazie \u015bwiata l\u0119k, dyskomfort. Wystawa ma pokaza\u0107, \u017ce ludzie z problemami zdrowotnymi s\u0105 integraln\u0105 cz\u0105stk\u0105 spo\u0142eczno\u015bci, przynale\u017c\u0105 do niej. Wystawa ma \"oswoi\u0107\" temat niepe\u0142nosprawno\u015bci. Na wystawie zostan\u0105 pokazane portrety os\u00f3b, kt\u00f3re codziennie mijaj\u0105 si\u0119 na ulicy, spotykaj\u0105 w sklepach, przysiadaj\u0105 obok siebie na \u0142awkach. Wernisa\u017c wystawy stanie si\u0119 pretekstem do bli\u017cszego poznania, integracji ludzi z Fyrtla Garbary. B\u0119dzie gra\u0142a muzyka, na akordeonie zagra Teofil Paw\u0142owski, szerzej znany jako Teofil z Katowic, ale zakorzeniaj\u0105cy si\u0119 na pozna\u0144skim Starym Mie\u015bcie. B\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 performance wideo Teatru pod Fontann\u0105, grupy teatralnej prowadzonej przez Janusza Stolarskiego i Paw\u0142a Nyg\u0119. B\u0119dzie s\u0142odki pocz\u0119stunek, stoliki z kolorowankami dla dzieci i plansz\u00f3wkami dla starszych. Ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest realizowane w ramach rewitalizacji spo\u0142ecznej Fyrtla Garbary, przy wsparciu finansowym Miasta Poznania, we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Lokalnych Startownia Staromiejska i pod patronatem Rady Osiedla Stare Miasto.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126643",
        "name": "Wystawa fotografii - S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary",
        "description": "Wystawa w znanej ju\u017c poznaniakom Galerii w Bramie, zatytu\u0142owana \"S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary\", jest zwie\u0144czeniem autorskiego projektu fotograficznego Marcina Mutha, fotografa z Manufaktury Obraz\u00f3w, pracowni fotografii dzia\u0142aj\u0105cej na Garbarach. Autor zrealizowa\u0142 seri\u0119 studyjnych sesji portretowych mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar oraz podopiecznych \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. Projekt w za\u0142o\u017ceniu ma mie\u0107 aspekt zar\u00f3wno terapeutyczny dla podopiecznych Zielonego Centrum, jak i integracyjny dla os\u00f3b na co dzie\u0144 zwi\u0105zanych z Garbarami. O\u015brodki tego typu, jak Zielone Centrum, s\u0105 r\u00f3\u017cnie postrzegane przez spo\u0142eczno\u015bci lokalne, stanowi\u0105 temat wra\u017cliwy, cz\u0119sto temat tabu. Osoby z widoczn\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 bywaj\u0105 traktowane jako kto\u015b odmienny, wprowadzaj\u0105cy w u\u0142adzonym i czarno-bia\u0142ym obrazie \u015bwiata l\u0119k, dyskomfort. Wystawa ma pokaza\u0107, \u017ce ludzie z problemami zdrowotnymi s\u0105 integraln\u0105 cz\u0105stk\u0105 spo\u0142eczno\u015bci, przynale\u017c\u0105 do niej. Wystawa ma \"oswoi\u0107\" temat niepe\u0142nosprawno\u015bci. Na wystawie zostan\u0105 pokazane portrety os\u00f3b, kt\u00f3re codziennie mijaj\u0105 si\u0119 na ulicy, spotykaj\u0105 w sklepach, przysiadaj\u0105 obok siebie na \u0142awkach. Wernisa\u017c wystawy stanie si\u0119 pretekstem do bli\u017cszego poznania, integracji ludzi z Fyrtla Garbary. B\u0119dzie gra\u0142a muzyka, na akordeonie zagra Teofil Paw\u0142owski, szerzej znany jako Teofil z Katowic, ale zakorzeniaj\u0105cy si\u0119 na pozna\u0144skim Starym Mie\u015bcie. B\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 performance wideo Teatru pod Fontann\u0105, grupy teatralnej prowadzonej przez Janusza Stolarskiego i Paw\u0142a Nyg\u0119. B\u0119dzie s\u0142odki pocz\u0119stunek, stoliki z kolorowankami dla dzieci i plansz\u00f3wkami dla starszych. Ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest realizowane w ramach rewitalizacji spo\u0142ecznej Fyrtla Garbary, przy wsparciu finansowym Miasta Poznania, we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Lokalnych Startownia Staromiejska i pod patronatem Rady Osiedla Stare Miasto.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126428",
        "name": "Jesienna w\u0142\u00f3cz\u0119ga rodzinna - cykl spacer\u00f3w dla rodzin z dzie\u0107mi",
        "description": "Harmonogram: 2.10.2021 r. godz. 11:00 - Co kryje rzeka; Miejsce zbi\u00f3rki: ul. Estkowskiego przy zej\u015bciu w stron\u0119 Starego Portu 23.10.2021 r. godz. 11:00 - Nawiedzona wyspa; Miejsce zbi\u00f3rki: przed wej\u015bciem do Galerii \u015aluza (od strony ul. Dzieka\u0144skiej) 6.11.2021 r. godz. 11:00 - Pomniki stroj\u0105 miny (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: fontanna przy Teatrze Wielkim (ul. Fredry) 20.11.2021 r. godz. 11:00 - Miasto w starych fotografiach; Miejsce zbi\u00f3rki: Zamek Cesarski (ul. \u015aw. Marcin) 11.12.2021 r. godz. 11:00 - \u015awiat\u0142a, \u015bwiecide\u0142ka, elektryczno\u015b\u0107 (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: Amfiteatr w Parku Stare Koryto Warty. Uczestnicy: rodziny z dzie\u0107mi w wieku 7-12 lat Czas trwania: 90 min. Bilety: bilet rodzinny w cenie 10 z\u0142 / od rodziny dost\u0119pne na www.bramapoznania.pl Wiecej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126428",
        "name": "Jesienna w\u0142\u00f3cz\u0119ga rodzinna - cykl spacer\u00f3w dla rodzin z dzie\u0107mi",
        "description": "Harmonogram: 2.10.2021 r. godz. 11:00 - Co kryje rzeka; Miejsce zbi\u00f3rki: ul. Estkowskiego przy zej\u015bciu w stron\u0119 Starego Portu 23.10.2021 r. godz. 11:00 - Nawiedzona wyspa; Miejsce zbi\u00f3rki: przed wej\u015bciem do Galerii \u015aluza (od strony ul. Dzieka\u0144skiej) 6.11.2021 r. godz. 11:00 - Pomniki stroj\u0105 miny (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: fontanna przy Teatrze Wielkim (ul. Fredry) 20.11.2021 r. godz. 11:00 - Miasto w starych fotografiach; Miejsce zbi\u00f3rki: Zamek Cesarski (ul. \u015aw. Marcin) 11.12.2021 r. godz. 11:00 - \u015awiat\u0142a, \u015bwiecide\u0142ka, elektryczno\u015b\u0107 (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: Amfiteatr w Parku Stare Koryto Warty. Uczestnicy: rodziny z dzie\u0107mi w wieku 7-12 lat Czas trwania: 90 min. Bilety: bilet rodzinny w cenie 10 z\u0142 / od rodziny dost\u0119pne na www.bramapoznania.pl Wiecej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126327",
        "name": "Wystawa - Zatrzymane w targowym kadrze - Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu",
        "description": "Trudno wyobrazi\u0107 sobie dzi\u015b Pozna\u0144 bez Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich - miejsca najwi\u0119kszych imprez targowych, konferencji, koncert\u00f3w czy presti\u017cowych mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144. Przez sto lat istnienia ich historia splot\u0142a si\u0119 nierozerwalnie z histori\u0105 Poznania. Jest w niej miejsce na Powszechn\u0105 Wystaw\u0119 Krajow\u0105, najwi\u0119ksz\u0105 ekspozycj\u0119, jaka odby\u0142a si\u0119 kiedykolwiek na ziemiach polskich. S\u0105 lata 30., kiedy targi zajmowa\u0142y 4. miejsce w Europie pod wzgl\u0119dem organizacji mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144 handlowych. Jest te\u017c okres wojny i trudne lata powojenne, gdy w wyniku bombardowa\u0144 infrastruktura targowa zosta\u0142a zniszczona w ponad 80%. Nie zatrzyma\u0142o to jednak rozwoju targ\u00f3w, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 szybko rozwin\u0105\u0107 program wystawienniczy, a tak\u017ce baz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do jego realizacji. Rozw\u00f3j ten by\u0142 w\u00f3wczas tak dynamiczny, \u017ce brakowa\u0142o powierzchni, a ekspozycje organizowano poza dotychczasowymi terenami targowymi: nad Jeziorem Kierskim, w Edwardowie, w parku Wilsona, nad jeziorem Malta, w Hali Widowiskowo\u2011 Sportowej Arena i w Naramowicach. Nie mo\u017cna te\u017c zapomnie\u0107 o roku 1956, w kt\u00f3rym go\u015bcie targowi byli mimowolnymi \u015bwiadkami wydarze\u0144 Pozna\u0144skiego Czerwca. Kolejne lata potwierdzi\u0142y tylko znacz\u0105c\u0105 pozycj\u0119 targ\u00f3w w bran\u017cy wystawienniczej w Polsce i Europie, czyni\u0105c je cz\u0119sto pierwszym skojarzeniem z naszym miastem. Jednak Mi\u0119dzynarodowe Targi Pozna\u0144skie to nie tylko tysi\u0105ce imprez, ale r\u00f3wnie\u017c firma, w kt\u00f3rej przez sto lat dzia\u0142o si\u0119 tyle, \u017ce mog\u0142aby obdarowa\u0107 swoj\u0105 biografi\u0105 kilka innych. S\u0105 tam emocje, zachwyt i duma. Jest pasja organizowania spotka\u0144. S\u0105 te\u017c ludzie wielu kultur i j\u0119zyk\u00f3w, wp\u0142ywaj\u0105cy na kszta\u0142t tego miejsca: wystawcy, go\u015bcie, pracownicy. Wystawa \"Zatrzymane w targowym kadrze. Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu\" to pojedyncze migawki tej historii - zdj\u0119cia, staj\u0105ce si\u0119 pretekstem do uruchamiania w\u0142asnych wspomnie\u0144. Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w archiwum Grupy MTP. Bilety: normalny - 5 z\u0142 ulgowy - 2 z\u0142 rodzinny - 10 z\u0142 grupowy (10 lub wi\u0119cej os\u00f3b) - 20 z\u0142 Godziny otwarcia: poniedzia\u0142ek - pi\u0105tek: 10-18 sobota: 10-17 niedziela: nieczynne ostatnie wej\u015bcie do Fotoplastykonu godzin\u0119 przed zamkni\u0119ciem _ fot. Pawilon Polskiego Przemys\u0142u Ci\u0119\u017ckiego, tzw. Parasol (proj. Jerzy Staniszkis), wybudowany w 1958 r., fot. z 1966 r. Zdj\u0119cie z archiwum MTP.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126327",
        "name": "Wystawa - Zatrzymane w targowym kadrze - Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu",
        "description": "Trudno wyobrazi\u0107 sobie dzi\u015b Pozna\u0144 bez Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich - miejsca najwi\u0119kszych imprez targowych, konferencji, koncert\u00f3w czy presti\u017cowych mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144. Przez sto lat istnienia ich historia splot\u0142a si\u0119 nierozerwalnie z histori\u0105 Poznania. Jest w niej miejsce na Powszechn\u0105 Wystaw\u0119 Krajow\u0105, najwi\u0119ksz\u0105 ekspozycj\u0119, jaka odby\u0142a si\u0119 kiedykolwiek na ziemiach polskich. S\u0105 lata 30., kiedy targi zajmowa\u0142y 4. miejsce w Europie pod wzgl\u0119dem organizacji mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144 handlowych. Jest te\u017c okres wojny i trudne lata powojenne, gdy w wyniku bombardowa\u0144 infrastruktura targowa zosta\u0142a zniszczona w ponad 80%. Nie zatrzyma\u0142o to jednak rozwoju targ\u00f3w, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 szybko rozwin\u0105\u0107 program wystawienniczy, a tak\u017ce baz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do jego realizacji. Rozw\u00f3j ten by\u0142 w\u00f3wczas tak dynamiczny, \u017ce brakowa\u0142o powierzchni, a ekspozycje organizowano poza dotychczasowymi terenami targowymi: nad Jeziorem Kierskim, w Edwardowie, w parku Wilsona, nad jeziorem Malta, w Hali Widowiskowo\u2011 Sportowej Arena i w Naramowicach. Nie mo\u017cna te\u017c zapomnie\u0107 o roku 1956, w kt\u00f3rym go\u015bcie targowi byli mimowolnymi \u015bwiadkami wydarze\u0144 Pozna\u0144skiego Czerwca. Kolejne lata potwierdzi\u0142y tylko znacz\u0105c\u0105 pozycj\u0119 targ\u00f3w w bran\u017cy wystawienniczej w Polsce i Europie, czyni\u0105c je cz\u0119sto pierwszym skojarzeniem z naszym miastem. Jednak Mi\u0119dzynarodowe Targi Pozna\u0144skie to nie tylko tysi\u0105ce imprez, ale r\u00f3wnie\u017c firma, w kt\u00f3rej przez sto lat dzia\u0142o si\u0119 tyle, \u017ce mog\u0142aby obdarowa\u0107 swoj\u0105 biografi\u0105 kilka innych. S\u0105 tam emocje, zachwyt i duma. Jest pasja organizowania spotka\u0144. S\u0105 te\u017c ludzie wielu kultur i j\u0119zyk\u00f3w, wp\u0142ywaj\u0105cy na kszta\u0142t tego miejsca: wystawcy, go\u015bcie, pracownicy. Wystawa \"Zatrzymane w targowym kadrze. Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu\" to pojedyncze migawki tej historii - zdj\u0119cia, staj\u0105ce si\u0119 pretekstem do uruchamiania w\u0142asnych wspomnie\u0144. Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w archiwum Grupy MTP. Bilety: normalny - 5 z\u0142 ulgowy - 2 z\u0142 rodzinny - 10 z\u0142 grupowy (10 lub wi\u0119cej os\u00f3b) - 20 z\u0142 Godziny otwarcia: poniedzia\u0142ek - pi\u0105tek: 10-18 sobota: 10-17 niedziela: nieczynne ostatnie wej\u015bcie do Fotoplastykonu godzin\u0119 przed zamkni\u0119ciem _ fot. Pawilon Polskiego Przemys\u0142u Ci\u0119\u017ckiego, tzw. Parasol (proj. Jerzy Staniszkis), wybudowany w 1958 r., fot. z 1966 r. Zdj\u0119cie z archiwum MTP.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]