[
    {
        "event_id": "125713",
        "name": "The Rocket Man - A Tribute to Sir Elton John - UWAGA! Koncert prze\u0142o\u017cony!",
        "description": "Sir Elton John w 2018 roku oficjalnie po\u017cegna\u0142 si\u0119 z fanami, wyruszaj\u0105c w wie\u0144cz\u0105c\u0105 50 lat kariery estradowej tras\u0119 koncertow\u0105. Na szcz\u0119\u015bcie jednak o jego osobie i muzyce nie pozwalaj\u0105 nam zapomnie\u0107 nie tylko albumy, archiwalne nagrania czy doskona\u0142y film, po\u015bwi\u0119cony \u017cyciu i tw\u00f3rczo\u015bci gwiazdora: ju\u017c wkr\u00f3tce bowiem muzyka Eltona Johna ponownie zabrzmi na \u017cywo w fantastycznym wykonaniu! Podczas tego doskona\u0142ego tribute show w posta\u0107 legendarnego Eltona Johna wcieli si\u0119 Jimmy Love - artysta b\u0119d\u0105cy prawdziwym wulkanem energii. Nikt tak jak on nie potrafi w pe\u0142ni odda\u0107 charakteru ekscentrycznej i barwnej postaci Eltona Johna z niespotykanym dot\u0105d wigorem, charyzm\u0105 i autentyczno\u015bci\u0105. Bilety - 150, 190, 230 i 300 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125713",
        "name": "The Rocket Man - A Tribute to Sir Elton John - UWAGA! Koncert prze\u0142o\u017cony!",
        "description": "Sir Elton John w 2018 roku oficjalnie po\u017cegna\u0142 si\u0119 z fanami, wyruszaj\u0105c w wie\u0144cz\u0105c\u0105 50 lat kariery estradowej tras\u0119 koncertow\u0105. Na szcz\u0119\u015bcie jednak o jego osobie i muzyce nie pozwalaj\u0105 nam zapomnie\u0107 nie tylko albumy, archiwalne nagrania czy doskona\u0142y film, po\u015bwi\u0119cony \u017cyciu i tw\u00f3rczo\u015bci gwiazdora: ju\u017c wkr\u00f3tce bowiem muzyka Eltona Johna ponownie zabrzmi na \u017cywo w fantastycznym wykonaniu! Podczas tego doskona\u0142ego tribute show w posta\u0107 legendarnego Eltona Johna wcieli si\u0119 Jimmy Love - artysta b\u0119d\u0105cy prawdziwym wulkanem energii. Nikt tak jak on nie potrafi w pe\u0142ni odda\u0107 charakteru ekscentrycznej i barwnej postaci Eltona Johna z niespotykanym dot\u0105d wigorem, charyzm\u0105 i autentyczno\u015bci\u0105. Bilety - 150, 190, 230 i 300 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126364",
        "name": "Morrison Tres i Christoph Titz - koncert",
        "description": "Etniczne, rockowo-jazzowe fusion z udzia\u0142em wirtuoz\u00f3w swoich instrument\u00f3w. Koncert unosz\u0105cy si\u0119 pomi\u0119dzy ziemi\u0105 a chmurami. W przestrzeni, gdzie pi\u0119kne i wirtuozerskie brzmienia tr\u0105bki Christopha Titza oraz psychodeliczne i przejmuj\u0105ce nuty gitar, instrument\u00f3w klawiszowych, etnicznych i perkusji Morrison Tres tworz\u0105 klimat podobny do muzyki legendarnych grup progresywnych takich, jak Pink Floyd, King Crimson i SBB. Bilety - 100 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126364",
        "name": "Morrison Tres i Christoph Titz - koncert",
        "description": "Etniczne, rockowo-jazzowe fusion z udzia\u0142em wirtuoz\u00f3w swoich instrument\u00f3w. Koncert unosz\u0105cy si\u0119 pomi\u0119dzy ziemi\u0105 a chmurami. W przestrzeni, gdzie pi\u0119kne i wirtuozerskie brzmienia tr\u0105bki Christopha Titza oraz psychodeliczne i przejmuj\u0105ce nuty gitar, instrument\u00f3w klawiszowych, etnicznych i perkusji Morrison Tres tworz\u0105 klimat podobny do muzyki legendarnych grup progresywnych takich, jak Pink Floyd, King Crimson i SBB. Bilety - 100 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123764",
        "name": "Romeos & Julias unplagued //Traumstadt",
        "description": "Polski Teatr Ta\u0144ca i kolektyw bodytalk z M\u00fcnster maj\u0105 ju\u017c na wsp\u00f3lnym koncie sukcesy na scenach Berlina, Lipska czy Mannheim, nagrod\u0119 Cologne Dance Theatre Prize za spektakl JEWROPE (2014) oraz tytu\u0142 \"spektaklu roku\" przyznany polsko - niemieckiej koprodukcji \"SOLIDARITOT\" przez magazyn \"tanz- Zeitschrift f\u00fcr Ballett, Tanz und Performance\" (2019). W 2021 roku spotykaj\u0105 si\u0119 ponownie, podczas realizacji premiery \"Romeos & Julias unplagued //Traumstadt\". Pragn\u0105 sprawdzi\u0107, co si\u0119 wydarzy, kiedy taniec, rozumiany jako kreatywny ruch i najbardziej cielesna ze sztuk, zderzy si\u0119 z rzeczywisto\u015bci\u0105. I stworzy\u0107 przestrze\u0144 do refleksji o skutkach pandemii, ponownie odkrywaj\u0105c mi\u0142osn\u0105 histori\u0119 Romea i Julii, opowiedzian\u0105 w nie\u015bmiertelnym dramacie Williama Shakespeare'a. Plaga koronawirusa zmusza do konfrontacji ze \u015bmierci\u0105. Narzuca fizyczne oddalenie, okre\u015blane jako \"dystans spo\u0142eczny\". Trauma izolacji stymuluje refleksje o ulotno\u015bci \u017cycia ludzkiego, wywo\u0142uje konieczno\u015b\u0107 przedefiniowania takich poj\u0119\u0107, jak kontakt i blisko\u015b\u0107. Nasuwa si\u0119 pytanie, jak radzono sobie z pandemiami w przesz\u0142o\u015bci? Renesans by\u0142 epok\u0105, w kt\u00f3rej odrodzi\u0142y si\u0119 fizyczno\u015b\u0107 i indywidualno\u015b\u0107 ludzkiego cia\u0142a: mi\u0142o\u015b\u0107, seks, cia\u0142o, \u015bmier\u0107, wolno\u015b\u0107, Eros i Tanatos... w jaki spos\u00f3b Shakespeare mierzy\u0142 si\u0119 z do\u015bwiadczeniem \u015bmierci wywo\u0142anych minionymi plagami? S\u0142ynna scena na balkonie przywo\u0142uje skojarzenia z rozmowami prowadzonymi z dystansu w trakcie lockdownu. Bal maskowy u Capulettich zyskuje przez do\u015bwiadczenia roku 2020 nowy wymiar. Podobnie konflikt pokole\u0144: m\u0142odych Julii, Romea, Tybalta, Merkucjusza, kt\u00f3rzy padaj\u0105 ofiar\u0105 wojny toczonej przez rodzic\u00f3w. W przypadku pandemii mieli\u015bmy przecie\u017c do czynienia z sytuacj\u0105, kiedy m\u0142odzi stanowili zagro\u017cenie dla os\u00f3b starszych, mniej odpornych na koronawirusa. Czerpi\u0105c z tych inspiracji - dramaturg Rolf Baumgart i choreografka Yoshiko Waki - pragn\u0105 stworzy\u0107 obraz Miasta. Czy tytu\u0142owe Traumstadt oka\u017ce si\u0119 \"miastem marze\u0144\" czy \"miastem traum\"? Koncepcja i choreografia: Yoshiko Waki Asystent choreografa: Rene Haustein Dramaturgia: Rolf Baumgart Scenografia i kostiumy: Nanako Oizumi Muzyka: Damian Pielka Ta\u0144cz\u0105 i wsp\u00f3\u0142tworz\u0105: Evelyn Blue, Kacper Bo\u017cek, Julia Ha\u0142ka,\u00a0Patryk Jarczok, Paulina Jaksim, Jerzy Ka\u017amierczak, Zbigniew Koci\u0119ba, Katarzyna Kulmi\u0144ska, Dominik Kupka, Daniel Michna, Jinwoo NamKung, Pau P\u00e9rez Piqu\u00e9, Katarzyna Rzetelska, Sandra Szatan, Emily Wong - Adrya\u0144czyk Asystent produkcji: Marcus Bomski Koordynator produkcji: Robert Chody\u0142a opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123764",
        "name": "Romeos & Julias unplagued //Traumstadt",
        "description": "Polski Teatr Ta\u0144ca i kolektyw bodytalk z M\u00fcnster maj\u0105 ju\u017c na wsp\u00f3lnym koncie sukcesy na scenach Berlina, Lipska czy Mannheim, nagrod\u0119 Cologne Dance Theatre Prize za spektakl JEWROPE (2014) oraz tytu\u0142 \"spektaklu roku\" przyznany polsko - niemieckiej koprodukcji \"SOLIDARITOT\" przez magazyn \"tanz- Zeitschrift f\u00fcr Ballett, Tanz und Performance\" (2019). W 2021 roku spotykaj\u0105 si\u0119 ponownie, podczas realizacji premiery \"Romeos & Julias unplagued //Traumstadt\". Pragn\u0105 sprawdzi\u0107, co si\u0119 wydarzy, kiedy taniec, rozumiany jako kreatywny ruch i najbardziej cielesna ze sztuk, zderzy si\u0119 z rzeczywisto\u015bci\u0105. I stworzy\u0107 przestrze\u0144 do refleksji o skutkach pandemii, ponownie odkrywaj\u0105c mi\u0142osn\u0105 histori\u0119 Romea i Julii, opowiedzian\u0105 w nie\u015bmiertelnym dramacie Williama Shakespeare'a. Plaga koronawirusa zmusza do konfrontacji ze \u015bmierci\u0105. Narzuca fizyczne oddalenie, okre\u015blane jako \"dystans spo\u0142eczny\". Trauma izolacji stymuluje refleksje o ulotno\u015bci \u017cycia ludzkiego, wywo\u0142uje konieczno\u015b\u0107 przedefiniowania takich poj\u0119\u0107, jak kontakt i blisko\u015b\u0107. Nasuwa si\u0119 pytanie, jak radzono sobie z pandemiami w przesz\u0142o\u015bci? Renesans by\u0142 epok\u0105, w kt\u00f3rej odrodzi\u0142y si\u0119 fizyczno\u015b\u0107 i indywidualno\u015b\u0107 ludzkiego cia\u0142a: mi\u0142o\u015b\u0107, seks, cia\u0142o, \u015bmier\u0107, wolno\u015b\u0107, Eros i Tanatos... w jaki spos\u00f3b Shakespeare mierzy\u0142 si\u0119 z do\u015bwiadczeniem \u015bmierci wywo\u0142anych minionymi plagami? S\u0142ynna scena na balkonie przywo\u0142uje skojarzenia z rozmowami prowadzonymi z dystansu w trakcie lockdownu. Bal maskowy u Capulettich zyskuje przez do\u015bwiadczenia roku 2020 nowy wymiar. Podobnie konflikt pokole\u0144: m\u0142odych Julii, Romea, Tybalta, Merkucjusza, kt\u00f3rzy padaj\u0105 ofiar\u0105 wojny toczonej przez rodzic\u00f3w. W przypadku pandemii mieli\u015bmy przecie\u017c do czynienia z sytuacj\u0105, kiedy m\u0142odzi stanowili zagro\u017cenie dla os\u00f3b starszych, mniej odpornych na koronawirusa. Czerpi\u0105c z tych inspiracji - dramaturg Rolf Baumgart i choreografka Yoshiko Waki - pragn\u0105 stworzy\u0107 obraz Miasta. Czy tytu\u0142owe Traumstadt oka\u017ce si\u0119 \"miastem marze\u0144\" czy \"miastem traum\"? Koncepcja i choreografia: Yoshiko Waki Asystent choreografa: Rene Haustein Dramaturgia: Rolf Baumgart Scenografia i kostiumy: Nanako Oizumi Muzyka: Damian Pielka Ta\u0144cz\u0105 i wsp\u00f3\u0142tworz\u0105: Evelyn Blue, Kacper Bo\u017cek, Julia Ha\u0142ka,\u00a0Patryk Jarczok, Paulina Jaksim, Jerzy Ka\u017amierczak, Zbigniew Koci\u0119ba, Katarzyna Kulmi\u0144ska, Dominik Kupka, Daniel Michna, Jinwoo NamKung, Pau P\u00e9rez Piqu\u00e9, Katarzyna Rzetelska, Sandra Szatan, Emily Wong - Adrya\u0144czyk Asystent produkcji: Marcus Bomski Koordynator produkcji: Robert Chody\u0142a opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127515",
        "name": "Go\u015bcinny pokaz spektaklu baletowego - Oto cz\u0142owiek",
        "description": "Teatr Muzyczny w Poznaniu zaprasza na jedyny, go\u015bcinny pokaz spektaklu baletowego pt. \"Oto cz\u0142owiek\". Jest to projekt przygotowany przez uczni\u00f3w International Dance Academy w Ko\u0142obrzegu we wsp\u00f3\u0142pracy z Regionalnym Centrum Kultury im. Zbigniewa Herberta, w ramach programu Most Kulturalny Pozna\u0144-Ko\u0142obrzeg. Choreografi\u0119 przygotowa\u0142a Karolina Cichy-Szromnik. Nie potrafimy przyjmowa\u0107 mi\u0142o\u015bci... Jeste\u015bmy nastawieni na samowystarczalno\u015b\u0107, samoistnienie, \"samomi\u0142o\u015b\u0107\". W codzienno\u015bci szukamy tego, co mo\u017ce nam wype\u0142ni\u0107 pustk\u0119, co do kt\u00f3rej nie chcemy przyzna\u0107, \u017ce jest t\u0119sknot\u0105. Otaczamy si\u0119 przedmiotami, a je\u015bli to nie wystarcza, wi\u0119ksz\u0105 ilo\u015bci\u0105 przedmiot\u00f3w. Z czu\u0142o\u015bci\u0105 klikamy w ikonki, zanurzaj\u0105c si\u0119 z u\u015bmiechem na twarzy w bezkres materialnego, kt\u00f3re proponuje nam \u015bwiat. Ekskluzywne wakacje, nowa lampa, jedwabne poszewki na poduszk\u0119, nawet spotkanie mo\u017cemy wyklika\u0107... Ci\u0105gle my\u015blimy, \u017ce nie ma innej drogi, tylko ta przed nami, na kt\u00f3rej na pewno czeka na nas sukces, osi\u0105gni\u0119cia, spe\u0142nienie... A co, gdyby tak zajrze\u0107' do siebie? Nie si\u0119ga\u0107 wzrokiem gdzie\u015b na horyzont \u017cycia, tylko najpro\u015bciej poszuka\u0107 czego nam brakuje - wracaj\u0105c do \u015brodka? Przyjrze\u0107 si\u0119 tej t\u0119sknocie z wielk\u0105 uwag\u0105. Kogo tam zobaczymy? Mo\u017ce kogo\u015b, kto kupuj\u0105c drogie wakacje, szuka s\u0142o\u0144ca na twarzy, a zak\u0142adaj\u0105c jedwabne poszewki tak naprawd\u0119 chce utulenia, dzielenia poduszki z kim\u015b kto jest obok? Sk\u0105d ten l\u0119k? Ten, kt\u00f3ry ka\u017ce nam zamienia\u0107 relacje na przedmioty; ten, kt\u00f3ry \u015bciska nam gard\u0142o, kiedy czujemy s\u0142abo\u015b\u0107 i chcieliby\u015bmy, \u017ceby \u015bwiat si\u0119 o tym dowiedzia\u0142? \u00a0Ten, kt\u00f3ry zak\u0142ada nam mask\u0119. Jak si\u0119 z nim oswoi\u0107? W \u017cyciu wszystko ma sw\u00f3j pocz\u0105tek. I l\u0119k, i samowystarczalno\u015b\u0107, i b\u00f3l, i pustka. Wystarczy si\u0119 cofn\u0105\u0107, znale\u017a\u0107 to, co boli. Zobaczy\u0107 i nazwa\u0107. Mi\u0142o\u015b\u0107 jest dla nas wytartym has\u0142em, ryzykiem, wysi\u0142kiem. Ale, czy tego chcemy, czy nie, jak bardzo uwa\u017caliby\u015bmy j\u0105 za oczywist\u0105, banaln\u0105, tylko ona jest w stanie sprawi\u0107, \u017ce nasze \u017cycie zamieni si\u0119 w bezpieczn\u0105 przysta\u0144. Spektakl \"Oto cz\u0142owiek\" jest w\u0142a\u015bnie o tym; o pocz\u0105tku, kt\u00f3ry sprawia, \u017ce tracimy kontakt z mi\u0142o\u015bci\u0105, o tym jakie to ma konsekwencje. _ Bilety w cenie 15 z\u0142 (normalny) oraz 10 z\u0142 (ulgowy) dost\u0119pne s\u0105 w kasie Teatru Muzycznego oraz online na www.teatr-muzyczny.pl i Bilety24.pl.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127515",
        "name": "Go\u015bcinny pokaz spektaklu baletowego - Oto cz\u0142owiek",
        "description": "Teatr Muzyczny w Poznaniu zaprasza na jedyny, go\u015bcinny pokaz spektaklu baletowego pt. \"Oto cz\u0142owiek\". Jest to projekt przygotowany przez uczni\u00f3w International Dance Academy w Ko\u0142obrzegu we wsp\u00f3\u0142pracy z Regionalnym Centrum Kultury im. Zbigniewa Herberta, w ramach programu Most Kulturalny Pozna\u0144-Ko\u0142obrzeg. Choreografi\u0119 przygotowa\u0142a Karolina Cichy-Szromnik. Nie potrafimy przyjmowa\u0107 mi\u0142o\u015bci... Jeste\u015bmy nastawieni na samowystarczalno\u015b\u0107, samoistnienie, \"samomi\u0142o\u015b\u0107\". W codzienno\u015bci szukamy tego, co mo\u017ce nam wype\u0142ni\u0107 pustk\u0119, co do kt\u00f3rej nie chcemy przyzna\u0107, \u017ce jest t\u0119sknot\u0105. Otaczamy si\u0119 przedmiotami, a je\u015bli to nie wystarcza, wi\u0119ksz\u0105 ilo\u015bci\u0105 przedmiot\u00f3w. Z czu\u0142o\u015bci\u0105 klikamy w ikonki, zanurzaj\u0105c si\u0119 z u\u015bmiechem na twarzy w bezkres materialnego, kt\u00f3re proponuje nam \u015bwiat. Ekskluzywne wakacje, nowa lampa, jedwabne poszewki na poduszk\u0119, nawet spotkanie mo\u017cemy wyklika\u0107... Ci\u0105gle my\u015blimy, \u017ce nie ma innej drogi, tylko ta przed nami, na kt\u00f3rej na pewno czeka na nas sukces, osi\u0105gni\u0119cia, spe\u0142nienie... A co, gdyby tak zajrze\u0107' do siebie? Nie si\u0119ga\u0107 wzrokiem gdzie\u015b na horyzont \u017cycia, tylko najpro\u015bciej poszuka\u0107 czego nam brakuje - wracaj\u0105c do \u015brodka? Przyjrze\u0107 si\u0119 tej t\u0119sknocie z wielk\u0105 uwag\u0105. Kogo tam zobaczymy? Mo\u017ce kogo\u015b, kto kupuj\u0105c drogie wakacje, szuka s\u0142o\u0144ca na twarzy, a zak\u0142adaj\u0105c jedwabne poszewki tak naprawd\u0119 chce utulenia, dzielenia poduszki z kim\u015b kto jest obok? Sk\u0105d ten l\u0119k? Ten, kt\u00f3ry ka\u017ce nam zamienia\u0107 relacje na przedmioty; ten, kt\u00f3ry \u015bciska nam gard\u0142o, kiedy czujemy s\u0142abo\u015b\u0107 i chcieliby\u015bmy, \u017ceby \u015bwiat si\u0119 o tym dowiedzia\u0142? \u00a0Ten, kt\u00f3ry zak\u0142ada nam mask\u0119. Jak si\u0119 z nim oswoi\u0107? W \u017cyciu wszystko ma sw\u00f3j pocz\u0105tek. I l\u0119k, i samowystarczalno\u015b\u0107, i b\u00f3l, i pustka. Wystarczy si\u0119 cofn\u0105\u0107, znale\u017a\u0107 to, co boli. Zobaczy\u0107 i nazwa\u0107. Mi\u0142o\u015b\u0107 jest dla nas wytartym has\u0142em, ryzykiem, wysi\u0142kiem. Ale, czy tego chcemy, czy nie, jak bardzo uwa\u017caliby\u015bmy j\u0105 za oczywist\u0105, banaln\u0105, tylko ona jest w stanie sprawi\u0107, \u017ce nasze \u017cycie zamieni si\u0119 w bezpieczn\u0105 przysta\u0144. Spektakl \"Oto cz\u0142owiek\" jest w\u0142a\u015bnie o tym; o pocz\u0105tku, kt\u00f3ry sprawia, \u017ce tracimy kontakt z mi\u0142o\u015bci\u0105, o tym jakie to ma konsekwencje. _ Bilety w cenie 15 z\u0142 (normalny) oraz 10 z\u0142 (ulgowy) dost\u0119pne s\u0105 w kasie Teatru Muzycznego oraz online na www.teatr-muzyczny.pl i Bilety24.pl.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126743",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Zacznijmy Jeszcze Raz",
        "description": "Czy ka\u017cdemu warto dawa\u0107 drug\u0105 szans\u0119? \"Zacznijmy jeszcze raz\" nie jest kolejn\u0105 kopi\u0105 ameryka\u0144skiego sukcesu z Brodwayu. Ola Wolf z maestri\u0105 napisa\u0142a sztuk\u0119 o nas... bardzo blisk\u0105 polskiemu widzowi, ciep\u0142\u0105 i cholernie m\u0105dr\u0105. Pewnie o tym, \u017ce zawsze (chocia\u017c wstyd, cierpi nasze ego i nie wiadomo od czego zacz\u0105\u0107) warto podj\u0105\u0107 walk\u0119 o kogo\u015b kto nas kocha... z wzajemno\u015bci\u0105. Ona - terapeutka\u00a0 uzdrawiaj\u0105ca zwi\u0105zki ma\u0142\u017ce\u0144skie. On - pacjent rujnuj\u0105cy zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski. Ona - opanowana, kompetentna i przewidywalna. On - nieopanowany, niekompetentny i nieprzewidywalny. Wszystko jasne. Czy\u017cby? Przyjdzie im rozegra\u0107 pojedynek do ostatniej komediowej kropli krwi. Wiele masek (ich czy waszych?) przyjdzie im zerwa\u0107, wiele grzech\u00f3w (ich czy waszych?) przyjdzie im zdemaskowa\u0107, wiele b\u0142\u0119d\u00f3w... przyjdzie im naprawi\u0107. Pami\u0119tajcie - to poker mistrz\u00f3w aktorstwa, nie wiadomo kto i co ma w kartach... i to jest pi\u0119kne w tym spektaklu, i to jest pi\u0119kne w \u017cyciu... dop\u00f3ki trwa walka, dop\u00f3ki nam zale\u017cy. Zagraj\u0105 dla Was o najwy\u017csz\u0105 stawk\u0119 - MI\u0141O\u015a\u0106. Podobno w \u017cyciu najwa\u017cniejsze s\u0105 wiara, nadzieja, mi\u0142o\u015b\u0107 i... u\u015bmiech.\u00a0 Wszystko to odnajdziecie w spektaklu \"Zacznijmy jeszcze raz\". Komedii specjalnie napisanej przez Ol\u0119 Wolf (autork\u0119 tekst\u00f3w do telewizyjnego kabaretu Rozmowy w T\u0142oku z programu \"Szymon Majewski Show\") dla dwojga aktor\u00f3w - Tomasza Sapryka i Aldony Jankowskiej. Oboje doskonale czuj\u0105 si\u0119 w komedii, uprawiaj\u0105 stand up, parodi\u0119, improwizuj\u0105 i kochaj\u0105 kabaret. Ten spektakl stwarza im doskona\u0142\u0105 okazj\u0119 do \u017conglerki tymi wszystkimi formami. Obsada: Aldona Jankowska, Tomasz Sapryk Tekst: Aleksandra Wolf Re\u017cyseria :Tomka Sapryka Scenografia: Witold Stefaniak Kostiumy: Joanna Ma\u0142ecka-Nowosielska Aldona Jankowska - aktorka Teatru Kwadrat w Warszawie, znana z parodii\u00a0 m.in. D. Hojarskiej\u00a0 czy H. Gronkiewicz Waltz, roli Bo\u017cenki-Kotenie\u0144ku\u00a0 w serialu \"Julia\", matki z filmu \"Last\u00a0 Minute\" P. Vegi. Jej mistrzyni\u0105 jest Hanka Bielicka. Tomasz Sapryk - graj\u0105cy na scenach teatr\u00f3w sto\u0142ecznych: Narodowego, Syrena, Capitol. Gwiazda serialu \"Ranczo\" i \"Ucho Prezesa\". Znany z film\u00f3w M. Koterskiego, W.\u00a0 Smarzowskiego. Sam szczeg\u00f3lnie ceni sobie rol\u0119 w filmie \"Sztuczki\" A. Jakimowskiego. Czas trwania 85 minut bez przerwy. Bilety w cenie 85 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126743",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Zacznijmy Jeszcze Raz",
        "description": "Czy ka\u017cdemu warto dawa\u0107 drug\u0105 szans\u0119? \"Zacznijmy jeszcze raz\" nie jest kolejn\u0105 kopi\u0105 ameryka\u0144skiego sukcesu z Brodwayu. Ola Wolf z maestri\u0105 napisa\u0142a sztuk\u0119 o nas... bardzo blisk\u0105 polskiemu widzowi, ciep\u0142\u0105 i cholernie m\u0105dr\u0105. Pewnie o tym, \u017ce zawsze (chocia\u017c wstyd, cierpi nasze ego i nie wiadomo od czego zacz\u0105\u0107) warto podj\u0105\u0107 walk\u0119 o kogo\u015b kto nas kocha... z wzajemno\u015bci\u0105. Ona - terapeutka\u00a0 uzdrawiaj\u0105ca zwi\u0105zki ma\u0142\u017ce\u0144skie. On - pacjent rujnuj\u0105cy zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski. Ona - opanowana, kompetentna i przewidywalna. On - nieopanowany, niekompetentny i nieprzewidywalny. Wszystko jasne. Czy\u017cby? Przyjdzie im rozegra\u0107 pojedynek do ostatniej komediowej kropli krwi. Wiele masek (ich czy waszych?) przyjdzie im zerwa\u0107, wiele grzech\u00f3w (ich czy waszych?) przyjdzie im zdemaskowa\u0107, wiele b\u0142\u0119d\u00f3w... przyjdzie im naprawi\u0107. Pami\u0119tajcie - to poker mistrz\u00f3w aktorstwa, nie wiadomo kto i co ma w kartach... i to jest pi\u0119kne w tym spektaklu, i to jest pi\u0119kne w \u017cyciu... dop\u00f3ki trwa walka, dop\u00f3ki nam zale\u017cy. Zagraj\u0105 dla Was o najwy\u017csz\u0105 stawk\u0119 - MI\u0141O\u015a\u0106. Podobno w \u017cyciu najwa\u017cniejsze s\u0105 wiara, nadzieja, mi\u0142o\u015b\u0107 i... u\u015bmiech.\u00a0 Wszystko to odnajdziecie w spektaklu \"Zacznijmy jeszcze raz\". Komedii specjalnie napisanej przez Ol\u0119 Wolf (autork\u0119 tekst\u00f3w do telewizyjnego kabaretu Rozmowy w T\u0142oku z programu \"Szymon Majewski Show\") dla dwojga aktor\u00f3w - Tomasza Sapryka i Aldony Jankowskiej. Oboje doskonale czuj\u0105 si\u0119 w komedii, uprawiaj\u0105 stand up, parodi\u0119, improwizuj\u0105 i kochaj\u0105 kabaret. Ten spektakl stwarza im doskona\u0142\u0105 okazj\u0119 do \u017conglerki tymi wszystkimi formami. Obsada: Aldona Jankowska, Tomasz Sapryk Tekst: Aleksandra Wolf Re\u017cyseria :Tomka Sapryka Scenografia: Witold Stefaniak Kostiumy: Joanna Ma\u0142ecka-Nowosielska Aldona Jankowska - aktorka Teatru Kwadrat w Warszawie, znana z parodii\u00a0 m.in. D. Hojarskiej\u00a0 czy H. Gronkiewicz Waltz, roli Bo\u017cenki-Kotenie\u0144ku\u00a0 w serialu \"Julia\", matki z filmu \"Last\u00a0 Minute\" P. Vegi. Jej mistrzyni\u0105 jest Hanka Bielicka. Tomasz Sapryk - graj\u0105cy na scenach teatr\u00f3w sto\u0142ecznych: Narodowego, Syrena, Capitol. Gwiazda serialu \"Ranczo\" i \"Ucho Prezesa\". Znany z film\u00f3w M. Koterskiego, W.\u00a0 Smarzowskiego. Sam szczeg\u00f3lnie ceni sobie rol\u0119 w filmie \"Sztuczki\" A. Jakimowskiego. Czas trwania 85 minut bez przerwy. Bilety w cenie 85 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127647",
        "name": "Requiem - koncert w 230. rocznic\u0119 \u015bmierci Wolfganga Amadeusa Mozarta",
        "description": "Wyst\u0105pi\u0105: Katarzyna\u00a0BELKIUS\u00a0- sopran Dominika\u00a0STEFA\u0143SKA\u00a0- mezzosopran Karol\u00a0KOZ\u0141OWSKI\u00a0- tenor Wojciech\u00a0GIERLACH\u00a0- bas Pozna\u0144ski Ch\u00f3r Kameralny Bartosz\u00a0MICHA\u0141OWSKI\u00a0- przygotowanie ch\u00f3ru Andreas\u00a0SPERING\u00a0- dyrygent Orkiestra Filharmonii Pozna\u0144skiej Program: Wolfgang Amadeus Mozart Requiem d-moll KV 626 opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127647",
        "name": "Requiem - koncert w 230. rocznic\u0119 \u015bmierci Wolfganga Amadeusa Mozarta",
        "description": "Wyst\u0105pi\u0105: Katarzyna\u00a0BELKIUS\u00a0- sopran Dominika\u00a0STEFA\u0143SKA\u00a0- mezzosopran Karol\u00a0KOZ\u0141OWSKI\u00a0- tenor Wojciech\u00a0GIERLACH\u00a0- bas Pozna\u0144ski Ch\u00f3r Kameralny Bartosz\u00a0MICHA\u0141OWSKI\u00a0- przygotowanie ch\u00f3ru Andreas\u00a0SPERING\u00a0- dyrygent Orkiestra Filharmonii Pozna\u0144skiej Program: Wolfgang Amadeus Mozart Requiem d-moll KV 626 opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126742",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Zacznijmy Jeszcze Raz",
        "description": "Czy ka\u017cdemu warto dawa\u0107 drug\u0105 szans\u0119? \"Zacznijmy jeszcze raz\" nie jest kolejn\u0105 kopi\u0105 ameryka\u0144skiego sukcesu z Brodwayu. Ola Wolf z maestri\u0105 napisa\u0142a sztuk\u0119 o nas... bardzo blisk\u0105 polskiemu widzowi, ciep\u0142\u0105 i cholernie m\u0105dr\u0105. Pewnie o tym, \u017ce zawsze (chocia\u017c wstyd, cierpi nasze ego i nie wiadomo od czego zacz\u0105\u0107) warto podj\u0105\u0107 walk\u0119 o kogo\u015b kto nas kocha... z wzajemno\u015bci\u0105. Ona - terapeutka\u00a0 uzdrawiaj\u0105ca zwi\u0105zki ma\u0142\u017ce\u0144skie. On - pacjent rujnuj\u0105cy zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski. Ona - opanowana, kompetentna i przewidywalna. On - nieopanowany, niekompetentny i nieprzewidywalny. Wszystko jasne. Czy\u017cby? Przyjdzie im rozegra\u0107 pojedynek do ostatniej komediowej kropli krwi. Wiele masek (ich czy waszych?) przyjdzie im zerwa\u0107, wiele grzech\u00f3w (ich czy waszych?) przyjdzie im zdemaskowa\u0107, wiele b\u0142\u0119d\u00f3w... przyjdzie im naprawi\u0107. Pami\u0119tajcie - to poker mistrz\u00f3w aktorstwa, nie wiadomo kto i co ma w kartach... i to jest pi\u0119kne w tym spektaklu, i to jest pi\u0119kne w \u017cyciu... dop\u00f3ki trwa walka, dop\u00f3ki nam zale\u017cy. Zagraj\u0105 dla Was o najwy\u017csz\u0105 stawk\u0119 - MI\u0141O\u015a\u0106. Podobno w \u017cyciu najwa\u017cniejsze s\u0105 wiara, nadzieja, mi\u0142o\u015b\u0107 i... u\u015bmiech.\u00a0 Wszystko to odnajdziecie w spektaklu \"Zacznijmy jeszcze raz\". Komedii specjalnie napisanej przez Ol\u0119 Wolf (autork\u0119 tekst\u00f3w do telewizyjnego kabaretu Rozmowy w T\u0142oku z programu \"Szymon Majewski Show\") dla dwojga aktor\u00f3w - Tomasza Sapryka i Aldony Jankowskiej. Oboje doskonale czuj\u0105 si\u0119 w komedii, uprawiaj\u0105 stand up, parodi\u0119, improwizuj\u0105 i kochaj\u0105 kabaret. Ten spektakl stwarza im doskona\u0142\u0105 okazj\u0119 do \u017conglerki tymi wszystkimi formami. Obsada: Aldona Jankowska, Tomasz Sapryk Tekst: Aleksandra Wolf Re\u017cyseria :Tomka Sapryka Scenografia: Witold Stefaniak Kostiumy: Joanna Ma\u0142ecka-Nowosielska Aldona Jankowska - aktorka Teatru Kwadrat w Warszawie, znana z parodii\u00a0 m.in. D. Hojarskiej\u00a0 czy H. Gronkiewicz Waltz, roli Bo\u017cenki-Kotenie\u0144ku\u00a0 w serialu \"Julia\", matki z filmu \"Last\u00a0 Minute\" P. Vegi. Jej mistrzyni\u0105 jest Hanka Bielicka. Tomasz Sapryk - graj\u0105cy na scenach teatr\u00f3w sto\u0142ecznych: Narodowego, Syrena, Capitol. Gwiazda serialu \"Ranczo\" i \"Ucho Prezesa\". Znany z film\u00f3w M. Koterskiego, W.\u00a0 Smarzowskiego. Sam szczeg\u00f3lnie ceni sobie rol\u0119 w filmie \"Sztuczki\" A. Jakimowskiego. Czas trwania 85 minut bez przerwy. Bilety w cenie 85 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126742",
        "name": "Spektakl go\u015bcinny - Zacznijmy Jeszcze Raz",
        "description": "Czy ka\u017cdemu warto dawa\u0107 drug\u0105 szans\u0119? \"Zacznijmy jeszcze raz\" nie jest kolejn\u0105 kopi\u0105 ameryka\u0144skiego sukcesu z Brodwayu. Ola Wolf z maestri\u0105 napisa\u0142a sztuk\u0119 o nas... bardzo blisk\u0105 polskiemu widzowi, ciep\u0142\u0105 i cholernie m\u0105dr\u0105. Pewnie o tym, \u017ce zawsze (chocia\u017c wstyd, cierpi nasze ego i nie wiadomo od czego zacz\u0105\u0107) warto podj\u0105\u0107 walk\u0119 o kogo\u015b kto nas kocha... z wzajemno\u015bci\u0105. Ona - terapeutka\u00a0 uzdrawiaj\u0105ca zwi\u0105zki ma\u0142\u017ce\u0144skie. On - pacjent rujnuj\u0105cy zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski. Ona - opanowana, kompetentna i przewidywalna. On - nieopanowany, niekompetentny i nieprzewidywalny. Wszystko jasne. Czy\u017cby? Przyjdzie im rozegra\u0107 pojedynek do ostatniej komediowej kropli krwi. Wiele masek (ich czy waszych?) przyjdzie im zerwa\u0107, wiele grzech\u00f3w (ich czy waszych?) przyjdzie im zdemaskowa\u0107, wiele b\u0142\u0119d\u00f3w... przyjdzie im naprawi\u0107. Pami\u0119tajcie - to poker mistrz\u00f3w aktorstwa, nie wiadomo kto i co ma w kartach... i to jest pi\u0119kne w tym spektaklu, i to jest pi\u0119kne w \u017cyciu... dop\u00f3ki trwa walka, dop\u00f3ki nam zale\u017cy. Zagraj\u0105 dla Was o najwy\u017csz\u0105 stawk\u0119 - MI\u0141O\u015a\u0106. Podobno w \u017cyciu najwa\u017cniejsze s\u0105 wiara, nadzieja, mi\u0142o\u015b\u0107 i... u\u015bmiech.\u00a0 Wszystko to odnajdziecie w spektaklu \"Zacznijmy jeszcze raz\". Komedii specjalnie napisanej przez Ol\u0119 Wolf (autork\u0119 tekst\u00f3w do telewizyjnego kabaretu Rozmowy w T\u0142oku z programu \"Szymon Majewski Show\") dla dwojga aktor\u00f3w - Tomasza Sapryka i Aldony Jankowskiej. Oboje doskonale czuj\u0105 si\u0119 w komedii, uprawiaj\u0105 stand up, parodi\u0119, improwizuj\u0105 i kochaj\u0105 kabaret. Ten spektakl stwarza im doskona\u0142\u0105 okazj\u0119 do \u017conglerki tymi wszystkimi formami. Obsada: Aldona Jankowska, Tomasz Sapryk Tekst: Aleksandra Wolf Re\u017cyseria :Tomka Sapryka Scenografia: Witold Stefaniak Kostiumy: Joanna Ma\u0142ecka-Nowosielska Aldona Jankowska - aktorka Teatru Kwadrat w Warszawie, znana z parodii\u00a0 m.in. D. Hojarskiej\u00a0 czy H. Gronkiewicz Waltz, roli Bo\u017cenki-Kotenie\u0144ku\u00a0 w serialu \"Julia\", matki z filmu \"Last\u00a0 Minute\" P. Vegi. Jej mistrzyni\u0105 jest Hanka Bielicka. Tomasz Sapryk - graj\u0105cy na scenach teatr\u00f3w sto\u0142ecznych: Narodowego, Syrena, Capitol. Gwiazda serialu \"Ranczo\" i \"Ucho Prezesa\". Znany z film\u00f3w M. Koterskiego, W.\u00a0 Smarzowskiego. Sam szczeg\u00f3lnie ceni sobie rol\u0119 w filmie \"Sztuczki\" A. Jakimowskiego. Czas trwania 85 minut bez przerwy. Bilety w cenie 85 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127602",
        "name": "D\u017cemd\u017cezy w MUCHOS",
        "description": "Kolejne jam session w\u00a0ramach wsp\u00f3\u0142pracy Instytutu Jazzu i\u00a0Muzyki Estradowej z\u00a0klubem muzycznym MUCHOS, pod\u00a0has\u0142em \"D\u017bEMD\u017bEZY\", odb\u0119dzie si\u0119 3 grudnia 2021. Pocz\u0105tek o\u00a0godzinie 21.00. Moderatorem wydarzenia b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 w\u00a0sk\u0142adzie: Jagoda R\u00f3\u017cycka - wokal Micha\u0142 Rab - gitara Flavio Gullotta - kontrabas Kajetan Pilarski - perkusja Zapraszamy muzyk\u00f3w i\u00a0mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazzu. Wst\u0119p wolny!",
        "category": "Koncerty"
    },
    {
        "event_id": "127602",
        "name": "D\u017cemd\u017cezy w MUCHOS",
        "description": "Kolejne jam session w\u00a0ramach wsp\u00f3\u0142pracy Instytutu Jazzu i\u00a0Muzyki Estradowej z\u00a0klubem muzycznym MUCHOS, pod\u00a0has\u0142em \"D\u017bEMD\u017bEZY\", odb\u0119dzie si\u0119 3 grudnia 2021. Pocz\u0105tek o\u00a0godzinie 21.00. Moderatorem wydarzenia b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 w\u00a0sk\u0142adzie: Jagoda R\u00f3\u017cycka - wokal Micha\u0142 Rab - gitara Flavio Gullotta - kontrabas Kajetan Pilarski - perkusja Zapraszamy muzyk\u00f3w i\u00a0mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazzu. Wst\u0119p wolny!",
        "category": "Koncerty"
    },
    {
        "event_id": "127839",
        "name": "Wystawa prac Patryka R\u00f3\u017cyckiego - Boj\u0119 si\u0119, \u017ce kiedy\u015b b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano",
        "description": "\"Arty\u015bcie przed wystaw\u0105 pytania zada\u0142a Bogna B\u0142a\u017cewicz Powiedz, prosz\u0119, kilka s\u0142\u00f3w o tytule wystawy, kt\u00f3ry u wielu odbiorc\u00f3w mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 pytanie: Na co b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano? By\u0107 mo\u017ce na to pytanie ju\u017c jest za p\u00f3\u017ano... Refleksja przychodzi \"za p\u00f3\u017ano\". To, co mia\u0142em na my\u015bli, robi\u0105c jaki\u015b czas temu instalacj\u0119 malarsk\u0105 na \u015bcianie mojego pokoju, z kt\u00f3rej pochodzi tytu\u0142 wystawy, to by\u0142y my\u015bli wok\u00f3\u0142 na przyk\u0142ad mojego wieku i ogranicze\u0144, z jakimi si\u0119 spotykam. To mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 zabawne - mam dopiero 29 lat, tyle jeszcze przede mn\u0105, podobno, a mimo to odczuwam l\u0119k. Boj\u0119 si\u0119, \u017ce b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano na bycie naiwnym, dzieci\u0119cym, ch\u0142opi\u0119cym, lepszym cz\u0142owiekiem; za p\u00f3\u017ano na szale\u0144cze zakochiwanie si\u0119, fascynacje, na budowanie relacji z rodzicami, bo mo\u017ce odejd\u0105, z rodze\u0144stwem i przyjaci\u00f3\u0142mi, bo zbytnio je zaniedbam; na niestabilne \u017cycie, kt\u00f3re prowadz\u0119; na malowanie takich obraz\u00f3w, zajmowanie si\u0119 sztuk\u0105, bycie bez stylu, naprawienie czego\u015b etc. To te\u017c jest dla mnie przejmuj\u0105ca kwestia - w Polsce w wieku 36 lat przestaje si\u0119 by\u0107 m\u0142odym artyst\u0105. To zapisy w wielu regulaminach, wi\u0119c mam przed sob\u0105 ostatnie 7 lat m\u0142odo\u015bci, potem wiek \u015bredni. Chyba rozumiem to te\u017c tak, \u017ce to \"b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano\" jest moj\u0105 pr\u00f3b\u0105 ucieczki od konfrontacji z rzeczywisto\u015bci\u0105. Uparcie wracam do utraconego dzieci\u0144stwa, poniewa\u017c przyt\u0142acza mnie codzienno\u015b\u0107, ale na to te\u017c kiedy\u015b mo\u017ce by\u0107 \"za p\u00f3\u017ano\" i tego si\u0119 boj\u0119. Bohater Twoich obraz\u00f3w, w domy\u015ble Ty sam, jest zawstydzony w\u0142asn\u0105 wra\u017cliwo\u015bci\u0105, a jednak chce j\u0105 zamanifestowa\u0107. Sk\u0105d takie dwoiste nastawienie i sk\u0105d ten wstyd? Nie do ko\u0144ca jestem przekonany o tym, czy faktycznie jestem taki wra\u017cliwy, na jakiego wygl\u0105dam. Cz\u0119sto w to w\u0105tpi\u0119 i to chyba o tych w\u0105tpliwo\u015bciach s\u0105 te obrazy. Dwoisto\u015b\u0107 jest we mnie, a wstyd, o kt\u00f3ry pytasz, to chyba pr\u00f3ba przyjrzenia si\u0119 temu, czy to, co m\u00f3wi\u0119, naprawd\u0119 jest takie \"wra\u017cliwe\" i co to w og\u00f3le oznacza ta ca\u0142a wra\u017cliwo\u015b\u0107 (?). My\u015bl\u0119, \u017ce to wszystko jest o pr\u00f3bie zdemaskowania w sobie i pokazaniu na zewn\u0105trz tej wspomnianej przez Ciebie dwoisto\u015bci. Chc\u0119 si\u0119 do niej przyzna\u0107 i o niej opowiedzie\u0107. Najtrudniejsze s\u0105 te momenty, w kt\u00f3rych gryz\u0119 si\u0119 w j\u0119zyk, bo \"co sobie inni o mnie pomy\u015bl\u0105\", na pewno wygodniej mi jest kreowa\u0107 siebie na wra\u017cliwego, ale du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 we mnie, to co\u015b, czego chyba wstydz\u0119 si\u0119 najbardziej - w\u0142a\u015bnie ten brak wra\u017cliwo\u015bci, egotyczne przej\u0119cie samym sob\u0105, zoboj\u0119tnienie na innych. Ta dwoisto\u015b\u0107 to te\u017c toksyczna m\u0119sko\u015b\u0107, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c we mnie jest. Pr\u00f3buj\u0119 j\u0105 z siebie wyrwa\u0107, pozby\u0107 si\u0119 jej, ale ona cz\u0119sto wraca. Pr\u00f3buj\u0119 jako\u015b sobie z tym poradzi\u0107 albo przynajmniej te pr\u00f3by zwizualizowa\u0107.\" Wi\u0119cej informacji na stronie wydarzenia. wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127839",
        "name": "Wystawa prac Patryka R\u00f3\u017cyckiego - Boj\u0119 si\u0119, \u017ce kiedy\u015b b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano",
        "description": "\"Arty\u015bcie przed wystaw\u0105 pytania zada\u0142a Bogna B\u0142a\u017cewicz Powiedz, prosz\u0119, kilka s\u0142\u00f3w o tytule wystawy, kt\u00f3ry u wielu odbiorc\u00f3w mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 pytanie: Na co b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano? By\u0107 mo\u017ce na to pytanie ju\u017c jest za p\u00f3\u017ano... Refleksja przychodzi \"za p\u00f3\u017ano\". To, co mia\u0142em na my\u015bli, robi\u0105c jaki\u015b czas temu instalacj\u0119 malarsk\u0105 na \u015bcianie mojego pokoju, z kt\u00f3rej pochodzi tytu\u0142 wystawy, to by\u0142y my\u015bli wok\u00f3\u0142 na przyk\u0142ad mojego wieku i ogranicze\u0144, z jakimi si\u0119 spotykam. To mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 zabawne - mam dopiero 29 lat, tyle jeszcze przede mn\u0105, podobno, a mimo to odczuwam l\u0119k. Boj\u0119 si\u0119, \u017ce b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano na bycie naiwnym, dzieci\u0119cym, ch\u0142opi\u0119cym, lepszym cz\u0142owiekiem; za p\u00f3\u017ano na szale\u0144cze zakochiwanie si\u0119, fascynacje, na budowanie relacji z rodzicami, bo mo\u017ce odejd\u0105, z rodze\u0144stwem i przyjaci\u00f3\u0142mi, bo zbytnio je zaniedbam; na niestabilne \u017cycie, kt\u00f3re prowadz\u0119; na malowanie takich obraz\u00f3w, zajmowanie si\u0119 sztuk\u0105, bycie bez stylu, naprawienie czego\u015b etc. To te\u017c jest dla mnie przejmuj\u0105ca kwestia - w Polsce w wieku 36 lat przestaje si\u0119 by\u0107 m\u0142odym artyst\u0105. To zapisy w wielu regulaminach, wi\u0119c mam przed sob\u0105 ostatnie 7 lat m\u0142odo\u015bci, potem wiek \u015bredni. Chyba rozumiem to te\u017c tak, \u017ce to \"b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano\" jest moj\u0105 pr\u00f3b\u0105 ucieczki od konfrontacji z rzeczywisto\u015bci\u0105. Uparcie wracam do utraconego dzieci\u0144stwa, poniewa\u017c przyt\u0142acza mnie codzienno\u015b\u0107, ale na to te\u017c kiedy\u015b mo\u017ce by\u0107 \"za p\u00f3\u017ano\" i tego si\u0119 boj\u0119. Bohater Twoich obraz\u00f3w, w domy\u015ble Ty sam, jest zawstydzony w\u0142asn\u0105 wra\u017cliwo\u015bci\u0105, a jednak chce j\u0105 zamanifestowa\u0107. Sk\u0105d takie dwoiste nastawienie i sk\u0105d ten wstyd? Nie do ko\u0144ca jestem przekonany o tym, czy faktycznie jestem taki wra\u017cliwy, na jakiego wygl\u0105dam. Cz\u0119sto w to w\u0105tpi\u0119 i to chyba o tych w\u0105tpliwo\u015bciach s\u0105 te obrazy. Dwoisto\u015b\u0107 jest we mnie, a wstyd, o kt\u00f3ry pytasz, to chyba pr\u00f3ba przyjrzenia si\u0119 temu, czy to, co m\u00f3wi\u0119, naprawd\u0119 jest takie \"wra\u017cliwe\" i co to w og\u00f3le oznacza ta ca\u0142a wra\u017cliwo\u015b\u0107 (?). My\u015bl\u0119, \u017ce to wszystko jest o pr\u00f3bie zdemaskowania w sobie i pokazaniu na zewn\u0105trz tej wspomnianej przez Ciebie dwoisto\u015bci. Chc\u0119 si\u0119 do niej przyzna\u0107 i o niej opowiedzie\u0107. Najtrudniejsze s\u0105 te momenty, w kt\u00f3rych gryz\u0119 si\u0119 w j\u0119zyk, bo \"co sobie inni o mnie pomy\u015bl\u0105\", na pewno wygodniej mi jest kreowa\u0107 siebie na wra\u017cliwego, ale du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 we mnie, to co\u015b, czego chyba wstydz\u0119 si\u0119 najbardziej - w\u0142a\u015bnie ten brak wra\u017cliwo\u015bci, egotyczne przej\u0119cie samym sob\u0105, zoboj\u0119tnienie na innych. Ta dwoisto\u015b\u0107 to te\u017c toksyczna m\u0119sko\u015b\u0107, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c we mnie jest. Pr\u00f3buj\u0119 j\u0105 z siebie wyrwa\u0107, pozby\u0107 si\u0119 jej, ale ona cz\u0119sto wraca. Pr\u00f3buj\u0119 jako\u015b sobie z tym poradzi\u0107 albo przynajmniej te pr\u00f3by zwizualizowa\u0107.\" Wi\u0119cej informacji na stronie wydarzenia. wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127842",
        "name": "Wystawa Bartka Arobal Kociemby - Kwiaty ca\u0142opalne",
        "description": "Ze strony Galerii (ca\u0142y opis dost\u0119pny na stronie wydarzenia ): OGIE\u0143 Pierwsz\u0105 my\u015bl\u0105 by\u0142y kompozycje kwiatowe w ogniu. Ogie\u0144, kt\u00f3ry realnie trawi planet\u0119, jasno wskazuje na nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142eczne, prze\u015bladowania i polaryzacj\u0119. Zjawiska opresji spo\u0142ecznej s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 intersekcjonalnego procesu zniszczenia \u015brodowiska. Alchemia emocji bierze si\u0119 z niemo\u017cno\u015bci ugaszenia ognia frustracji. Dlatego si\u0119 tym bawi\u0119. Przy pomocy medytacyjnej praktyki rysunku oraz tanecznego rytua\u0142u, wykorzystuj\u0105c w\u0142asne cia\u0142o, szukam kontaktu z natur\u0105 ognia. Anga\u017cuj\u0119 wszystkie zmys\u0142y. Si\u0119gam do tradycji szamanizmu: to, co ma by\u0107 wyra\u017cone na zewn\u0105trz, musi by\u0107 najpierw odkryte w \u015brodku. Nieujarzmione i zagra\u017caj\u0105ce emocje mog\u0105 ujawni\u0107 tkwi\u0105c\u0105 w sobie m\u0105dro\u015b\u0107. Przyjmuj\u0119 rol\u0119 po\u015brednika. Agresja przemienia si\u0119 w z\u0142o\u015b\u0107, klarowne widzenie, si\u0142\u0119, pragnienie. Te, wprawione w ruch, przekszta\u0142caj\u0105 si\u0119 w \u017car pragnienia, po\u017c\u0105danie. Wiem, \u017ce je\u017celi p\u00f3jd\u0119 dalej, znajd\u0119 trosk\u0119 i poczucie jedni. (...) KWIATY Kwiaty symbolizuj\u0105 dylematy spo\u0142eczne, mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno trucizn\u0105, jak i lekarstwem. W ge\u015bcie przeb\u0142agalnym sk\u0142adam ich kr\u00f3tkotrwa\u0142e pi\u0119kno w ofierze ognia z nadziej\u0105 na oczyszczenie i nowy pocz\u0105tek. W rysunkach odwo\u0142uj\u0119 si\u0119 do tematyki florystycznej zar\u00f3wno w odniesieniu do zachodniej tradycji ilustracji botanicznej, jak i ikebany - japo\u0144skiej sztuki aran\u017cacji ro\u015blin. Martwe natury, kompozycje z kwiat\u00f3w i ich przedstawienia od zawsze by\u0142y pe\u0142ne znacze\u0144, czerpi\u0105c z nich, dodaj\u0119 nowe symbole, odpowiadaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czesnym zagro\u017ceniom. (...) CIA\u0141O Odkrywam swoj\u0105 cielesno\u015b\u0107. Intuicyjnie tworzona choreografia rezonuje z kszta\u0142tami ro\u015blin i rytmem p\u0142omieni. Poszukiwania intensywno\u015bci ruchu znajduj\u0105 odbicie w zr\u00f3\u017cnicowaniu nasycenia rysunku, powtarzalno\u015b\u0107 gest\u00f3w rezonuje z rytmem kompozycji. Moje cia\u0142o, cho\u0107 zawsze by\u0142o obecne, po raz pierwszy staje si\u0119 g\u0142\u00f3wnym narz\u0119dziem w tworzeniu wizualnej narracji. Korzystam z masek, trac\u0105c indywidualno\u015b\u0107, otwieram si\u0119 na uosobienie szerszego do\u015bwiadczenia. Wcielam si\u0119 w posta\u0107 nazwan\u0105 Atonanem. (...) kurator: Jacek Zwierzy\u0144ski _ wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.30",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127842",
        "name": "Wystawa Bartka Arobal Kociemby - Kwiaty ca\u0142opalne",
        "description": "Ze strony Galerii (ca\u0142y opis dost\u0119pny na stronie wydarzenia ): OGIE\u0143 Pierwsz\u0105 my\u015bl\u0105 by\u0142y kompozycje kwiatowe w ogniu. Ogie\u0144, kt\u00f3ry realnie trawi planet\u0119, jasno wskazuje na nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142eczne, prze\u015bladowania i polaryzacj\u0119. Zjawiska opresji spo\u0142ecznej s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 intersekcjonalnego procesu zniszczenia \u015brodowiska. Alchemia emocji bierze si\u0119 z niemo\u017cno\u015bci ugaszenia ognia frustracji. Dlatego si\u0119 tym bawi\u0119. Przy pomocy medytacyjnej praktyki rysunku oraz tanecznego rytua\u0142u, wykorzystuj\u0105c w\u0142asne cia\u0142o, szukam kontaktu z natur\u0105 ognia. Anga\u017cuj\u0119 wszystkie zmys\u0142y. Si\u0119gam do tradycji szamanizmu: to, co ma by\u0107 wyra\u017cone na zewn\u0105trz, musi by\u0107 najpierw odkryte w \u015brodku. Nieujarzmione i zagra\u017caj\u0105ce emocje mog\u0105 ujawni\u0107 tkwi\u0105c\u0105 w sobie m\u0105dro\u015b\u0107. Przyjmuj\u0119 rol\u0119 po\u015brednika. Agresja przemienia si\u0119 w z\u0142o\u015b\u0107, klarowne widzenie, si\u0142\u0119, pragnienie. Te, wprawione w ruch, przekszta\u0142caj\u0105 si\u0119 w \u017car pragnienia, po\u017c\u0105danie. Wiem, \u017ce je\u017celi p\u00f3jd\u0119 dalej, znajd\u0119 trosk\u0119 i poczucie jedni. (...) KWIATY Kwiaty symbolizuj\u0105 dylematy spo\u0142eczne, mog\u0105 by\u0107 zar\u00f3wno trucizn\u0105, jak i lekarstwem. W ge\u015bcie przeb\u0142agalnym sk\u0142adam ich kr\u00f3tkotrwa\u0142e pi\u0119kno w ofierze ognia z nadziej\u0105 na oczyszczenie i nowy pocz\u0105tek. W rysunkach odwo\u0142uj\u0119 si\u0119 do tematyki florystycznej zar\u00f3wno w odniesieniu do zachodniej tradycji ilustracji botanicznej, jak i ikebany - japo\u0144skiej sztuki aran\u017cacji ro\u015blin. Martwe natury, kompozycje z kwiat\u00f3w i ich przedstawienia od zawsze by\u0142y pe\u0142ne znacze\u0144, czerpi\u0105c z nich, dodaj\u0119 nowe symbole, odpowiadaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czesnym zagro\u017ceniom. (...) CIA\u0141O Odkrywam swoj\u0105 cielesno\u015b\u0107. Intuicyjnie tworzona choreografia rezonuje z kszta\u0142tami ro\u015blin i rytmem p\u0142omieni. Poszukiwania intensywno\u015bci ruchu znajduj\u0105 odbicie w zr\u00f3\u017cnicowaniu nasycenia rysunku, powtarzalno\u015b\u0107 gest\u00f3w rezonuje z rytmem kompozycji. Moje cia\u0142o, cho\u0107 zawsze by\u0142o obecne, po raz pierwszy staje si\u0119 g\u0142\u00f3wnym narz\u0119dziem w tworzeniu wizualnej narracji. Korzystam z masek, trac\u0105c indywidualno\u015b\u0107, otwieram si\u0119 na uosobienie szerszego do\u015bwiadczenia. Wcielam si\u0119 w posta\u0107 nazwan\u0105 Atonanem. (...) kurator: Jacek Zwierzy\u0144ski _ wernisa\u017c: 3.12.2021, g. 18.30",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127439",
        "name": "XV Szanta Claus Festiwal UWAGA! FESTIWAL ZOSTA\u0141 ODWO\u0141ANY",
        "description": "Zwrot pieni\u0119dzy za zakupione bilety w punktach ich zakupu. Szanta Claus Festiwal to najwi\u0119kszy i najstarszy festiwal szant i muzyki \u017ceglarskiej w Poznaniu. W ubieg\u0142ym roku plany pokrzy\u017cowa\u0142a pandemia koronawirusa i\u00a0 impreza odby\u0142a si\u0119 w trybie on-line, czyli Szanta Claus na Cumach. W tym roku organizatorzy wracaj\u0105 do tradycyjnej formu\u0142y, z konkursem i koncertami z udzia\u0142em gwiazd na scenie, przed publiczno\u015bci\u0105. Nie zabraknie te\u017c zwyczajowej zabawy podczas pokoncertowych spotka\u0144 w tawernie festiwalowej. Program wydarze\u0144 Informacje o biletach opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127439",
        "name": "XV Szanta Claus Festiwal UWAGA! FESTIWAL ZOSTA\u0141 ODWO\u0141ANY",
        "description": "Zwrot pieni\u0119dzy za zakupione bilety w punktach ich zakupu. Szanta Claus Festiwal to najwi\u0119kszy i najstarszy festiwal szant i muzyki \u017ceglarskiej w Poznaniu. W ubieg\u0142ym roku plany pokrzy\u017cowa\u0142a pandemia koronawirusa i\u00a0 impreza odby\u0142a si\u0119 w trybie on-line, czyli Szanta Claus na Cumach. W tym roku organizatorzy wracaj\u0105 do tradycyjnej formu\u0142y, z konkursem i koncertami z udzia\u0142em gwiazd na scenie, przed publiczno\u015bci\u0105. Nie zabraknie te\u017c zwyczajowej zabawy podczas pokoncertowych spotka\u0144 w tawernie festiwalowej. Program wydarze\u0144 Informacje o biletach opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127962",
        "name": "Wystawa malarstwa Agnieszki Biegaj - Otwarta przestrze\u0144",
        "description": "Wystawa malarstwa art. pl. Agnieszki Biegaj pt. \"OTWARTA PRZESTRZE\u0143\". Wystawa czynna od 3 do 12 grudnia 2021r. W trakcie wystawy Salon czynny w czwartek, pi\u0105tki, soboty i niedziele w godz. od 17 do 19. Wernisa\u017c 3 grudnia 2021r. o godz. 18:00. Z uwagi na pandemi\u0119 wszystkich prosimy o przybywanie w maseczkach, w Salonie mamy maseczki - ale mog\u0105 si\u0119 wyczerpa\u0107 - i p\u0142yn do odka\u017cenia r\u0105k. Osoby nie zaszczepione mog\u0105 by\u0107 jednorazowo w ilo\u015bci do 7. Salon jest odka\u017cany za pomoc\u0105 lampy UV niszcz\u0105cej wirusy, ka\u017cde pomieszczenie po 5 godzin przed wystaw\u0105.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127962",
        "name": "Wystawa malarstwa Agnieszki Biegaj - Otwarta przestrze\u0144",
        "description": "Wystawa malarstwa art. pl. Agnieszki Biegaj pt. \"OTWARTA PRZESTRZE\u0143\". Wystawa czynna od 3 do 12 grudnia 2021r. W trakcie wystawy Salon czynny w czwartek, pi\u0105tki, soboty i niedziele w godz. od 17 do 19. Wernisa\u017c 3 grudnia 2021r. o godz. 18:00. Z uwagi na pandemi\u0119 wszystkich prosimy o przybywanie w maseczkach, w Salonie mamy maseczki - ale mog\u0105 si\u0119 wyczerpa\u0107 - i p\u0142yn do odka\u017cenia r\u0105k. Osoby nie zaszczepione mog\u0105 by\u0107 jednorazowo w ilo\u015bci do 7. Salon jest odka\u017cany za pomoc\u0105 lampy UV niszcz\u0105cej wirusy, ka\u017cde pomieszczenie po 5 godzin przed wystaw\u0105.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127878",
        "name": "Wystawa Piotra Bosackiego i Micha\u0142a Smandeka - By eukaryotes",
        "description": "By eukaryotes Arty\u015bci w swych kontaktach zawodowych du\u017co \u017cartuj\u0105. Na pewno cz\u0119\u015bciej ni\u017c prawnicy. (Nawiasem m\u00f3wi\u0105c, jest to ciekawy temat potencjalnych bada\u0144 statystycznych w zakresie nauk o sztuce). Wynika to chyba z faktu, \u017ce zazwyczaj trudno powiedzie\u0107, co jest meritum zjawiska artystycznego. Je\u015bli wi\u0119c kto\u015b uprawia zaw\u00f3d artysty, czyli zaw\u00f3d o nieokre\u015blonym meritum, to si\u0142\u0105 rzeczy wiele ma to wsp\u00f3lnego z \u017cartem. Wystawa nasza mia\u0142a pocz\u0105tkowo mie\u0107 tytu\u0142 \"Glony i pszcz\u00f3\u0142ki\" (tak sobie \u017cartowali\u015bmy), poniewa\u017c Smandek zrobi\u0142 obiekty zwi\u0105zane z ulami, a ja zrobi\u0142em obiekty zwi\u0105zane z ro\u015blinno\u015bci\u0105 akwariow\u0105. Oczywi\u015bcie nie mogli\u015bmy da\u0107 takiego tytu\u0142u, poniewa\u017c brzmia\u0142by zanadto infantylnie. Do tego m\u00f3g\u0142by kto\u015b pomy\u015ble\u0107, \u017ce pszczo\u0142y i ro\u015bliny wodne stanowi\u0105 meritum naszych prac, a tego by\u015bmy nie chcieli ze wzgl\u0119du na domy\u015bln\u0105 nieokre\u015blono\u015b\u0107 sensu dzie\u0142a. Nie ulega jednak w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wytwory prezentowane na wystawie s\u0105 dzie\u0142em pszcz\u00f3\u0142, ro\u015blin i nas (ludzi). Szukali\u015bmy wi\u0119c wsp\u00f3lnej nazwy dla tych trzech g\u0142\u00f3wnych grup wykonawczych. Termin Eukarioty jest tu idealny. Eukarioty (j\u0105drowce) to domena obejmuj\u0105ca ro\u015bliny i zwierz\u0119ta, a wi\u0119c: pszczo\u0142y, mech jawajski, glony nitkowate, moczark\u0119 kanadyjsk\u0105 i homo sapiens. St\u0105d tytu\u0142 By eukaryotes. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym przeci\u0119tnemu bywalcowi wernisa\u017cy (kt\u00f3ry z jakiego\u015b powodu poczuwa\u0142by si\u0119 do obowi\u0105zku refleksji teoretycznej) przysz\u0142yby na my\u015bl w\u0105tki ekologiczne, albo nawet posthumanistyczne: na przyk\u0142ad koncepcja pokrewie\u0144stwa i wsp\u00f3lnoty wszystkich istot; dalej w\u0105tek odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, i w konsekwencji, w\u0105tek odrzucenia hierarchii mi\u0119dzy cz\u0142owiekiem, pszczo\u0142\u0105 i glonem. Powiem kr\u00f3tko, nadaj\u0105c wystawie tytu\u0142 By eukaryotes, nadal raczej \u017cartowali\u015bmy, ni\u017c zg\u0142\u0119biali\u015bmy tajemnice posthumanizmu (je\u015bli mia\u0142bym wybiera\u0107 mi\u0119dzy tymi dwoma mo\u017cliwo\u015bciami). W tym \u017carcie chodzi o to, \u017ce zrobili\u015bmy wystaw\u0119 razem z pszczo\u0142ami i ro\u015blinami wodnymi. Koniec. Nic wi\u0119cej tam nie ma. I mo\u017ce dobrze, poniewa\u017c do koncepcji posthumanistycznych mam pewien dystans. Dla przyk\u0142adu, (g\u0142oszona przez cz\u0142owieka) koncepcja odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, sk\u0105din\u0105d bardzo pi\u0119kna w swej mitycznej utopii (chocia\u017cby dlatego, \u017ce poszerza \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 i horyzonty nauk przyrodniczych), robi wra\u017cenie filozoficznego greenwashingu. (Przy czym m\u00f3wi\u0105c \"filozoficzny\", jeste\u015bmy \u0142askawi, poniewa\u017c w istocie nie jest on filozoficzny, lecz nomenklaturowy). Wystarczy tylko troch\u0119 sceptycyzmu, by pomy\u015ble\u0107: Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry deklaruje, \u017ce \"rezygnuje z perspektywy cz\u0142owieczej\", jest jak ten sadownik, kt\u00f3ry prowadz\u0105c sw\u0105 \"polityk\u0119 sadownicz\u0105\", wytru\u0142 prawie wszystkie drzewa, po czym og\u0142asza swe wsp\u00f3\u0142czucie dla wszystkich ro\u015blin, i m\u00f3wi, \u017ce warto by spojrze\u0107 na spraw\u0119 spoza perspektywy \"sadownictwa\". W imi\u0119 nowego otwarcia zmienia nazw\u0119 swego skompromitowanego przedsi\u0119biorstwa z \"sadownictwo\" na \"postsadownictwo\". Dodatkowo zapada na schizofreni\u0119, by sam m\u00f3c wierzy\u0107 w to, \u017ce dzi\u0119ki \"odnowie poj\u0119\u0107\", ju\u017c przysz\u0142ego lata, jako postsadownik, cieszy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie plonami, jakich dot\u0105d nie widziano. (Przy czym uwaga o schizofrenii to punkt widzenia zewn\u0119trznego obserwatora, kt\u00f3ry nie rozumie, \u017ce to nie nazwy si\u0119 zmieni\u0142y, tylko istota rzeczywisto\u015bci. W gruncie rzeczy te\u017c nie mo\u017cna tu m\u00f3wi\u0107 o zmianie nazwy, poniewa\u017c \"sadownictwo\" ju\u017c nie istnieje. Nie mo\u017cna zmieni\u0107 nazwy czego\u015b, czego nie ma). Piotr Bosacki _ Wystawa czynna: - wtorek-pi\u0105tek 11:00-19:00 - sobota 12:00-17:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127878",
        "name": "Wystawa Piotra Bosackiego i Micha\u0142a Smandeka - By eukaryotes",
        "description": "By eukaryotes Arty\u015bci w swych kontaktach zawodowych du\u017co \u017cartuj\u0105. Na pewno cz\u0119\u015bciej ni\u017c prawnicy. (Nawiasem m\u00f3wi\u0105c, jest to ciekawy temat potencjalnych bada\u0144 statystycznych w zakresie nauk o sztuce). Wynika to chyba z faktu, \u017ce zazwyczaj trudno powiedzie\u0107, co jest meritum zjawiska artystycznego. Je\u015bli wi\u0119c kto\u015b uprawia zaw\u00f3d artysty, czyli zaw\u00f3d o nieokre\u015blonym meritum, to si\u0142\u0105 rzeczy wiele ma to wsp\u00f3lnego z \u017cartem. Wystawa nasza mia\u0142a pocz\u0105tkowo mie\u0107 tytu\u0142 \"Glony i pszcz\u00f3\u0142ki\" (tak sobie \u017cartowali\u015bmy), poniewa\u017c Smandek zrobi\u0142 obiekty zwi\u0105zane z ulami, a ja zrobi\u0142em obiekty zwi\u0105zane z ro\u015blinno\u015bci\u0105 akwariow\u0105. Oczywi\u015bcie nie mogli\u015bmy da\u0107 takiego tytu\u0142u, poniewa\u017c brzmia\u0142by zanadto infantylnie. Do tego m\u00f3g\u0142by kto\u015b pomy\u015ble\u0107, \u017ce pszczo\u0142y i ro\u015bliny wodne stanowi\u0105 meritum naszych prac, a tego by\u015bmy nie chcieli ze wzgl\u0119du na domy\u015bln\u0105 nieokre\u015blono\u015b\u0107 sensu dzie\u0142a. Nie ulega jednak w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wytwory prezentowane na wystawie s\u0105 dzie\u0142em pszcz\u00f3\u0142, ro\u015blin i nas (ludzi). Szukali\u015bmy wi\u0119c wsp\u00f3lnej nazwy dla tych trzech g\u0142\u00f3wnych grup wykonawczych. Termin Eukarioty jest tu idealny. Eukarioty (j\u0105drowce) to domena obejmuj\u0105ca ro\u015bliny i zwierz\u0119ta, a wi\u0119c: pszczo\u0142y, mech jawajski, glony nitkowate, moczark\u0119 kanadyjsk\u0105 i homo sapiens. St\u0105d tytu\u0142 By eukaryotes. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym przeci\u0119tnemu bywalcowi wernisa\u017cy (kt\u00f3ry z jakiego\u015b powodu poczuwa\u0142by si\u0119 do obowi\u0105zku refleksji teoretycznej) przysz\u0142yby na my\u015bl w\u0105tki ekologiczne, albo nawet posthumanistyczne: na przyk\u0142ad koncepcja pokrewie\u0144stwa i wsp\u00f3lnoty wszystkich istot; dalej w\u0105tek odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, i w konsekwencji, w\u0105tek odrzucenia hierarchii mi\u0119dzy cz\u0142owiekiem, pszczo\u0142\u0105 i glonem. Powiem kr\u00f3tko, nadaj\u0105c wystawie tytu\u0142 By eukaryotes, nadal raczej \u017cartowali\u015bmy, ni\u017c zg\u0142\u0119biali\u015bmy tajemnice posthumanizmu (je\u015bli mia\u0142bym wybiera\u0107 mi\u0119dzy tymi dwoma mo\u017cliwo\u015bciami). W tym \u017carcie chodzi o to, \u017ce zrobili\u015bmy wystaw\u0119 razem z pszczo\u0142ami i ro\u015blinami wodnymi. Koniec. Nic wi\u0119cej tam nie ma. I mo\u017ce dobrze, poniewa\u017c do koncepcji posthumanistycznych mam pewien dystans. Dla przyk\u0142adu, (g\u0142oszona przez cz\u0142owieka) koncepcja odrzucenia perspektywy antropocentrycznej, sk\u0105din\u0105d bardzo pi\u0119kna w swej mitycznej utopii (chocia\u017cby dlatego, \u017ce poszerza \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 i horyzonty nauk przyrodniczych), robi wra\u017cenie filozoficznego greenwashingu. (Przy czym m\u00f3wi\u0105c \"filozoficzny\", jeste\u015bmy \u0142askawi, poniewa\u017c w istocie nie jest on filozoficzny, lecz nomenklaturowy). Wystarczy tylko troch\u0119 sceptycyzmu, by pomy\u015ble\u0107: Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry deklaruje, \u017ce \"rezygnuje z perspektywy cz\u0142owieczej\", jest jak ten sadownik, kt\u00f3ry prowadz\u0105c sw\u0105 \"polityk\u0119 sadownicz\u0105\", wytru\u0142 prawie wszystkie drzewa, po czym og\u0142asza swe wsp\u00f3\u0142czucie dla wszystkich ro\u015blin, i m\u00f3wi, \u017ce warto by spojrze\u0107 na spraw\u0119 spoza perspektywy \"sadownictwa\". W imi\u0119 nowego otwarcia zmienia nazw\u0119 swego skompromitowanego przedsi\u0119biorstwa z \"sadownictwo\" na \"postsadownictwo\". Dodatkowo zapada na schizofreni\u0119, by sam m\u00f3c wierzy\u0107 w to, \u017ce dzi\u0119ki \"odnowie poj\u0119\u0107\", ju\u017c przysz\u0142ego lata, jako postsadownik, cieszy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie plonami, jakich dot\u0105d nie widziano. (Przy czym uwaga o schizofrenii to punkt widzenia zewn\u0119trznego obserwatora, kt\u00f3ry nie rozumie, \u017ce to nie nazwy si\u0119 zmieni\u0142y, tylko istota rzeczywisto\u015bci. W gruncie rzeczy te\u017c nie mo\u017cna tu m\u00f3wi\u0107 o zmianie nazwy, poniewa\u017c \"sadownictwo\" ju\u017c nie istnieje. Nie mo\u017cna zmieni\u0107 nazwy czego\u015b, czego nie ma). Piotr Bosacki _ Wystawa czynna: - wtorek-pi\u0105tek 11:00-19:00 - sobota 12:00-17:00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127601",
        "name": "III Og\u00f3lnopolski Konkurs Perkusyjny im. Jerzego Zgodzi\u0144skiego",
        "description": "Organizatorem Konkursu jest Akademia Muzyczna im. I. J. Paderewskiego w Poznaniu, Fundacja Akademii Muzycznej im. I. J. Paderewskiego w Poznaniu oraz Katedra Perkusji Akademii Muzycznej w Poznaniu.",
        "category": "Koncerty"
    },
    {
        "event_id": "127601",
        "name": "III Og\u00f3lnopolski Konkurs Perkusyjny im. Jerzego Zgodzi\u0144skiego",
        "description": "Organizatorem Konkursu jest Akademia Muzyczna im. I. J. Paderewskiego w Poznaniu, Fundacja Akademii Muzycznej im. I. J. Paderewskiego w Poznaniu oraz Katedra Perkusji Akademii Muzycznej w Poznaniu.",
        "category": "Koncerty"
    },
    {
        "event_id": "127645",
        "name": "Asertywna komunikacja i skuteczny feedback",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: 1. Proces komunikacji mi\u0119dzyludzkiej Elementy procesu komunikacji Kana\u0142y komunikacji i rodzaje komunikat\u00f3w Bariery w komunikacji mi\u0119dzy lud\u017ami Mo\u017cliwo\u015bci przeciwdzia\u0142ania barierom uniemo\u017cliwiaj\u0105cym efektywne komunikowanie 2. Podstawy asertywno\u015bci Poczucie w\u0142asnej warto\u015bci - \u015bwiadomo\u015b\u0107 siebie Empatia - wra\u017cliwo\u015b\u0107 na innych 3. Asertywne komunikaty w praktyce Umiej\u0119tno\u015b\u0107 wyra\u017cania w\u0142asnej opinii w kontaktach zawodowych Wyra\u017canie i przyjmowanie konstruktywnej krytyki Umiej\u0119tno\u015b\u0107 odmawiania Wyznaczanie granic w kontaktach z innymi Kontrolowanie w\u0142asnych emocji Niepoddawanie si\u0119 naciskom i manipulacji 4. Feedback jako narz\u0119dzie zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 komunikacji Informacja zwrotna a krytyka Technika zak\u0142adania pozytywnych intencji Cel informacji zwrotnej Schemat udzielania feedbacku FUKO, SPINKA, Start - Stop - Continue Feedback w praktyce Podsumowanie Termin: 1-3 grudnia 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: https://app.evenea.pl/event/asertywnakomunikacja12/ Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127645",
        "name": "Asertywna komunikacja i skuteczny feedback",
        "description": "Szkolenie jest praktycznym warsztatem i wymaga aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i pracy w grupach, st\u0105d pro\u015bba by do szkolenia do\u0142\u0105czy\u0107 z w\u0142\u0105czon\u0105 kamer\u0105 i mikrofonem. Program szkolenia: 1. Proces komunikacji mi\u0119dzyludzkiej Elementy procesu komunikacji Kana\u0142y komunikacji i rodzaje komunikat\u00f3w Bariery w komunikacji mi\u0119dzy lud\u017ami Mo\u017cliwo\u015bci przeciwdzia\u0142ania barierom uniemo\u017cliwiaj\u0105cym efektywne komunikowanie 2. Podstawy asertywno\u015bci Poczucie w\u0142asnej warto\u015bci - \u015bwiadomo\u015b\u0107 siebie Empatia - wra\u017cliwo\u015b\u0107 na innych 3. Asertywne komunikaty w praktyce Umiej\u0119tno\u015b\u0107 wyra\u017cania w\u0142asnej opinii w kontaktach zawodowych Wyra\u017canie i przyjmowanie konstruktywnej krytyki Umiej\u0119tno\u015b\u0107 odmawiania Wyznaczanie granic w kontaktach z innymi Kontrolowanie w\u0142asnych emocji Niepoddawanie si\u0119 naciskom i manipulacji 4. Feedback jako narz\u0119dzie zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 komunikacji Informacja zwrotna a krytyka Technika zak\u0142adania pozytywnych intencji Cel informacji zwrotnej Schemat udzielania feedbacku FUKO, SPINKA, Start - Stop - Continue Feedback w praktyce Podsumowanie Termin: 1-3 grudnia 2021 r., godz. 16.30 - 20.00 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 szkolenia. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Prowadz\u0105cy:\u00a0Beata Zi\u0119ba Socjolog, trener biznesu i administracji, doradca MSP. Posiada niemal 15 letnie do\u015bwiadczenie szkoleniowe. Wsp\u00f3\u0142pracuje jako trener, wyk\u0142adowca, konsultant z wielkopolskimi uczelniami, firmami szkoleniowymi oraz instytucjami rynku pracy. Od wielu lat prowadzi szkolenia dla administracji publicznej, os\u00f3b bezrobotnych i poszukuj\u0105cych pracy oraz \u015brodowiska biznesowego: przedsi\u0119biorc\u00f3w, pracodawc\u00f3w i kadry menad\u017cerskiej. Bazuj\u0105c na zdobytych do\u015bwiadczenia prowadzi r\u00f3wnie\u017c z sukcesami doradztwo dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm m.in. w zakresie tworzenia strategii firm, budowania strategii marketingowych, budowania sieci trwa\u0142ych kontakt\u00f3w biznesowych, tworzenia standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, wdra\u017cania koncepcji Flexicurity oraz w zakresie selekcji i rekrutacji pracownik\u00f3w. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: https://app.evenea.pl/event/asertywnakomunikacja12/ Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. Zapraszamy serdecznie!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127866",
        "name": "\u015awi\u0105teczna Edycja Kindernalia -online",
        "description": "Witajcie! Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 Zimowa Edycja Kindernali\u00f3w Online. Zapewne zastanawiacie si\u0119 czym, one w\u0142a\u015bciwie s\u0105? Kindernalia to jedyne takie wydarzenie w przestrzeni online, tworzone przez pozna\u0144skich student\u00f3w, pe\u0142nych pasji oraz kreatywno\u015bci. Nadrz\u0119dnym celem jest promowanie w przyst\u0119pny spos\u00f3b rozwoju oraz warto\u015bci edukacyjnych u m\u0142odych ludzi z ca\u0142ej Polski! Dzi\u0119ki formie zdalnej ka\u017cdy maluch - niezale\u017cnie od miejsca zamieszkania - mo\u017ce wsp\u00f3lnie z nami prze\u017cy\u0107 fantastyczn\u0105, \u015bwi\u0105teczn\u0105 przygod\u0119. W tegorocznej edycji ju\u017c od 1 grudnia b\u0119dziecie wsp\u00f3lnie odlicza\u0107 do Gwiazdki, poznaj\u0105c przy tym wspania\u0142e tradycje z kultowych, polskich region\u00f3w. W trakcie wydarzenia studenci bed\u0105 dzieli\u0107 si\u0119 z Wami na Facebooku i Instagramie informacjami, dotycz\u0105cymi zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych w Polsce. Wyczekujcie tak\u017ce rozmaitych konkurs\u00f3w czy te\u017c innych przyjemnych atrakcji. Facebook: Kindernalia https://www.facebook.com/kindernalia Instagram: kindernalia.poznan https://www.instagram.com/kindernalia.poznan/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127866",
        "name": "\u015awi\u0105teczna Edycja Kindernalia -online",
        "description": "Witajcie! Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 Zimowa Edycja Kindernali\u00f3w Online. Zapewne zastanawiacie si\u0119 czym, one w\u0142a\u015bciwie s\u0105? Kindernalia to jedyne takie wydarzenie w przestrzeni online, tworzone przez pozna\u0144skich student\u00f3w, pe\u0142nych pasji oraz kreatywno\u015bci. Nadrz\u0119dnym celem jest promowanie w przyst\u0119pny spos\u00f3b rozwoju oraz warto\u015bci edukacyjnych u m\u0142odych ludzi z ca\u0142ej Polski! Dzi\u0119ki formie zdalnej ka\u017cdy maluch - niezale\u017cnie od miejsca zamieszkania - mo\u017ce wsp\u00f3lnie z nami prze\u017cy\u0107 fantastyczn\u0105, \u015bwi\u0105teczn\u0105 przygod\u0119. W tegorocznej edycji ju\u017c od 1 grudnia b\u0119dziecie wsp\u00f3lnie odlicza\u0107 do Gwiazdki, poznaj\u0105c przy tym wspania\u0142e tradycje z kultowych, polskich region\u00f3w. W trakcie wydarzenia studenci bed\u0105 dzieli\u0107 si\u0119 z Wami na Facebooku i Instagramie informacjami, dotycz\u0105cymi zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych w Polsce. Wyczekujcie tak\u017ce rozmaitych konkurs\u00f3w czy te\u017c innych przyjemnych atrakcji. Facebook: Kindernalia https://www.facebook.com/kindernalia Instagram: kindernalia.poznan https://www.instagram.com/kindernalia.poznan/",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127865",
        "name": "Co zwie si\u0119 malarstwem? - wystawa Jerzego Kopcia",
        "description": "\"Pomi\u0119dzy tym, co jeszcze nie jest, a ju\u017c nie ma, wydarza si\u0119 chwila otwarto\u015bci, prze\u015bwitu uwik\u0142anego w wzbranianie i zniekszta\u0142cenia. Chwila mo\u017cliwo\u015bci docierania do \u017ar\u00f3d\u0142a, istoty prawdy, pi\u0119kna prze\u017cytego pomi\u0119dzy skrywaniem a nieskryto\u015bci\u0105\" - Jerzy Kope\u0107.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127865",
        "name": "Co zwie si\u0119 malarstwem? - wystawa Jerzego Kopcia",
        "description": "\"Pomi\u0119dzy tym, co jeszcze nie jest, a ju\u017c nie ma, wydarza si\u0119 chwila otwarto\u015bci, prze\u015bwitu uwik\u0142anego w wzbranianie i zniekszta\u0142cenia. Chwila mo\u017cliwo\u015bci docierania do \u017ar\u00f3d\u0142a, istoty prawdy, pi\u0119kna prze\u017cytego pomi\u0119dzy skrywaniem a nieskryto\u015bci\u0105\" - Jerzy Kope\u0107.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127901",
        "name": "Wystawa Wilda w czasach PRL",
        "description": "Wystawa wykonana na podstawie ksi\u0105\u017cki Magdaleny Mrugalskiej-Banaszak \"Poprawiajmy stosunki mi\u0119dzyludzkie. Wilda w czasach PRL. Jest to wystawa zorganizowana przez Wydawnictwo Miejskie Posnania wsp\u00f3lnie z Fundacj\u0105 SPOT. i Miastam POZna\u0144. Na slajdach mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z pi\u0119knymi czarno-bia\u0142ymi zdj\u0119ciami Wildy i jej mieszka\u0144c\u00f3w w czasach PRL. Do ka\u017cdego zdj\u0119cia do\u0142\u0105czno opis pozwalaj\u0105cy poczu\u0107 klimat epoki i zapozna\u0107 si\u0119 z wybranymi obiektami Dzielnicy. Na wystaw\u0119 sklada si\u0119 27 slajd\u00f3w.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127901",
        "name": "Wystawa Wilda w czasach PRL",
        "description": "Wystawa wykonana na podstawie ksi\u0105\u017cki Magdaleny Mrugalskiej-Banaszak \"Poprawiajmy stosunki mi\u0119dzyludzkie. Wilda w czasach PRL. Jest to wystawa zorganizowana przez Wydawnictwo Miejskie Posnania wsp\u00f3lnie z Fundacj\u0105 SPOT. i Miastam POZna\u0144. Na slajdach mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z pi\u0119knymi czarno-bia\u0142ymi zdj\u0119ciami Wildy i jej mieszka\u0144c\u00f3w w czasach PRL. Do ka\u017cdego zdj\u0119cia do\u0142\u0105czno opis pozwalaj\u0105cy poczu\u0107 klimat epoki i zapozna\u0107 si\u0119 z wybranymi obiektami Dzielnicy. Na wystaw\u0119 sklada si\u0119 27 slajd\u00f3w.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127081",
        "name": "Projektowanie graficzne",
        "description": "Termin : 29 listopada - 3 grudnia 2021, godz. 16:00 - 20:00. Program : Canva cz. 1; Canva cz. 2; Paint.net - praca z warstwami; Ciekawe programy do projektowania graficznego. Na ka\u017cdy dzie\u0144 szkolenia mo\u017cna zapisa\u0107 si\u0119 osobno. Zapisy i pe\u0142en program dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej . \"Absolwenci na walizkach\" to software house tworz\u0105cy us\u0142ugi IT do rozwoju kariery i biznesu oraz organizacja szkoleniowa specjalizuj\u0105ca si\u0119 w szkoleniach z WordPressa, marketingu i sprzeda\u017cy oraz Excela. Jeste\u015bmy pomys\u0142odawc\u0105 i koordynatorem Nocy Szkole\u0144 oraz tw\u00f3rc\u0105 metody rozwojowej PsychoMem. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.\u00a0#poznanwspiera Szkolenia Microsoft Excel odbywaj\u0105 si\u0119 w ramach Nocy Szkole\u0144 .",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127081",
        "name": "Projektowanie graficzne",
        "description": "Termin : 29 listopada - 3 grudnia 2021, godz. 16:00 - 20:00. Program : Canva cz. 1; Canva cz. 2; Paint.net - praca z warstwami; Ciekawe programy do projektowania graficznego. Na ka\u017cdy dzie\u0144 szkolenia mo\u017cna zapisa\u0107 si\u0119 osobno. Zapisy i pe\u0142en program dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej . \"Absolwenci na walizkach\" to software house tworz\u0105cy us\u0142ugi IT do rozwoju kariery i biznesu oraz organizacja szkoleniowa specjalizuj\u0105ca si\u0119 w szkoleniach z WordPressa, marketingu i sprzeda\u017cy oraz Excela. Jeste\u015bmy pomys\u0142odawc\u0105 i koordynatorem Nocy Szkole\u0144 oraz tw\u00f3rc\u0105 metody rozwojowej PsychoMem. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.\u00a0#poznanwspiera Szkolenia Microsoft Excel odbywaj\u0105 si\u0119 w ramach Nocy Szkole\u0144 .",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127558",
        "name": "Cykl szkole\u0144: Nowoczesny marketing",
        "description": "Gdyby cz\u0142owiek w swoich decyzjach zakupowych kierowa\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie ch\u0142odn\u0105 kalkulacj\u0105, to ceny wszystkich przedmiot\u00f3w sprzedawanych np. na Allegro by\u0142yby na jednym poziomie. Tak si\u0119 jednak nie dzieje. Dlaczego? Ludzie to istoty emocjonalne i dzi\u0119ki temu s\u0105 podatni na r\u00f3\u017cnego rodzaju przekazy np. marketingowe, kt\u00f3rych zadaniem jest wywo\u0142a\u0107 odpowiedni stan emocjonalny a dzi\u0119ki temu nak\u0142oni\u0107 ich do zakup\u00f3w. Nowoczesne narz\u0119dzia marketingu takie jak: storytelling, marketing partyzancki czy podcasting, s\u0142u\u017c\u0105 w\u0142a\u015bnie temu, \u017ceby wywo\u0142ywa\u0107 w potencjalnych klientach odpowiednie emocje. Dzi\u0119ki temu sprawiaj\u0105, \u017ce w g\u0142owach klient\u00f3w nasza oferta jest bardziej atrakcyjna ni\u017c propozycje konkurencji. Podczas szkole\u0144 om\u00f3wi\u0119 te narz\u0119dzia i poka\u017c\u0119 na wielu przyk\u0142adach z \u017cycia r\u00f3\u017cnych firm, w jaki spos\u00f3b mo\u017cna je stosowa\u0107 we w\u0142asnym biznesie. Programy szkole\u0144: Storytelling w biznesie - 29.11.2021 - 9:00-13:00 Storytelling - dlaczego to dzia\u0142a? Jak wygl\u0105da schemat idealnej historii - Monomit Klocki storytellingowe - sk\u0142adowe opowie\u015bci biznesowej Archetypy w storytellingu - co to jest i czemu s\u0142u\u017c\u0105? Przyk\u0142ady storytellingu biznesowego - case studies Jak NIE opowiada\u0107 historii w biznesie Tworzenie w\u0142asnej historii do zastosowa\u0144 w biznesie Marketing partyzancki - 30.11.2021 - 9:00-13:00 W jaki spos\u00f3b dzia\u0142a Marketing Partyzancki Czy w moim biznesie Marketing Partyzancki ma sens? Trzy g\u0142\u00f3wne formy przekazu partyzanckiego w biznesie Jak firmy pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 Marketingiem partyzanckim - case study Marketing Partyzancki a koszty, kt\u00f3re musimy ponie\u015b\u0107 Nasza konkurencja a Marketing Partyzancki Czy istnieje przepis na partyzanck\u0105 reklam\u0119? Podcasty jako narz\u0119dzie marketingowe - 03.12.2021 - 9:00-13:00 W jaki spos\u00f3b podcasty pomagaj\u0105 w biznesie? W\u0142asny podcast - od czego zacz\u0105\u0107? Sk\u0105d bra\u0107 tematy do podcast\u00f3w biznesowych Narz\u0119dzia do obr\u00f3bki i publikowania podcast\u00f3w Zalety i wady posiadania w\u0142asnego podcastu Najcz\u0119stsze b\u0142\u0119dy podczas tworzenia podcast\u00f3w Zapisy na szkolenia: zg\u0142oszenia prosimy kierowa\u0107 na adres kontakt@artofsale.com.pl W wiadomo\u015bci prosimy o podanie na jakie szkolenie dokonywany jest zapis. Szkolenia odb\u0119d\u0105 si\u0119 on-line na platformie ZOOM. Po przes\u0142aniu zg\u0142oszenia ka\u017cdy uczestnik otrzyma link umo\u017cliwiaj\u0105cy w\u0142\u0105czenie si\u0119 do szkolenia, na kt\u00f3re si\u0119 zapisa\u0142. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.\u00a0#poznanwspiera",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127558",
        "name": "Cykl szkole\u0144: Nowoczesny marketing",
        "description": "Gdyby cz\u0142owiek w swoich decyzjach zakupowych kierowa\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie ch\u0142odn\u0105 kalkulacj\u0105, to ceny wszystkich przedmiot\u00f3w sprzedawanych np. na Allegro by\u0142yby na jednym poziomie. Tak si\u0119 jednak nie dzieje. Dlaczego? Ludzie to istoty emocjonalne i dzi\u0119ki temu s\u0105 podatni na r\u00f3\u017cnego rodzaju przekazy np. marketingowe, kt\u00f3rych zadaniem jest wywo\u0142a\u0107 odpowiedni stan emocjonalny a dzi\u0119ki temu nak\u0142oni\u0107 ich do zakup\u00f3w. Nowoczesne narz\u0119dzia marketingu takie jak: storytelling, marketing partyzancki czy podcasting, s\u0142u\u017c\u0105 w\u0142a\u015bnie temu, \u017ceby wywo\u0142ywa\u0107 w potencjalnych klientach odpowiednie emocje. Dzi\u0119ki temu sprawiaj\u0105, \u017ce w g\u0142owach klient\u00f3w nasza oferta jest bardziej atrakcyjna ni\u017c propozycje konkurencji. Podczas szkole\u0144 om\u00f3wi\u0119 te narz\u0119dzia i poka\u017c\u0119 na wielu przyk\u0142adach z \u017cycia r\u00f3\u017cnych firm, w jaki spos\u00f3b mo\u017cna je stosowa\u0107 we w\u0142asnym biznesie. Programy szkole\u0144: Storytelling w biznesie - 29.11.2021 - 9:00-13:00 Storytelling - dlaczego to dzia\u0142a? Jak wygl\u0105da schemat idealnej historii - Monomit Klocki storytellingowe - sk\u0142adowe opowie\u015bci biznesowej Archetypy w storytellingu - co to jest i czemu s\u0142u\u017c\u0105? Przyk\u0142ady storytellingu biznesowego - case studies Jak NIE opowiada\u0107 historii w biznesie Tworzenie w\u0142asnej historii do zastosowa\u0144 w biznesie Marketing partyzancki - 30.11.2021 - 9:00-13:00 W jaki spos\u00f3b dzia\u0142a Marketing Partyzancki Czy w moim biznesie Marketing Partyzancki ma sens? Trzy g\u0142\u00f3wne formy przekazu partyzanckiego w biznesie Jak firmy pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 Marketingiem partyzanckim - case study Marketing Partyzancki a koszty, kt\u00f3re musimy ponie\u015b\u0107 Nasza konkurencja a Marketing Partyzancki Czy istnieje przepis na partyzanck\u0105 reklam\u0119? Podcasty jako narz\u0119dzie marketingowe - 03.12.2021 - 9:00-13:00 W jaki spos\u00f3b podcasty pomagaj\u0105 w biznesie? W\u0142asny podcast - od czego zacz\u0105\u0107? Sk\u0105d bra\u0107 tematy do podcast\u00f3w biznesowych Narz\u0119dzia do obr\u00f3bki i publikowania podcast\u00f3w Zalety i wady posiadania w\u0142asnego podcastu Najcz\u0119stsze b\u0142\u0119dy podczas tworzenia podcast\u00f3w Zapisy na szkolenia: zg\u0142oszenia prosimy kierowa\u0107 na adres kontakt@artofsale.com.pl W wiadomo\u015bci prosimy o podanie na jakie szkolenie dokonywany jest zapis. Szkolenia odb\u0119d\u0105 si\u0119 on-line na platformie ZOOM. Po przes\u0142aniu zg\u0142oszenia ka\u017cdy uczestnik otrzyma link umo\u017cliwiaj\u0105cy w\u0142\u0105czenie si\u0119 do szkolenia, na kt\u00f3re si\u0119 zapisa\u0142. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.\u00a0#poznanwspiera",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127498",
        "name": "Wystawa - Naukowczynie.Pierwsze kobiece kariery uniwersyteckie w Poznaniu",
        "description": "Tej jesieni w Galerii \u015aluza b\u0119dzie mo\u017cna spotka\u0107 jedena\u015bcie niezwyk\u0142ych kobiet. Ambitnych, odwa\u017cnych i pracowitych, nieboj\u0105cych si\u0119 wychodzi\u0107 poza utarte schematy. Jako jedne z pierwszych robi\u0142y kariery uniwersyteckie, przecieraj\u0105c jednocze\u015bnie szlaki na uczelniach wy\u017cszych dla kolejnych pokole\u0144 kobiet. Po\u015bwi\u0119ca\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cnym dziedzinom naukowym, odnosz\u0105c w nich znacz\u0105ce sukcesy. Na r\u00f3\u017cnych etapach swojej kariery zwi\u0105zane by\u0142y z Uniwersytetem Pozna\u0144skim, pierwsz\u0105 pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105. Michalina Stefanowska, Ludwika Dobrzy\u0144ska-Rybicka, Anna Gruszecka, Helena Gajewska, Eugenia Piasecka-Zeylandowa, Mieczys\u0142awa Ruxer\u00f3wna, Bo\u017cena Stelmachowska, Lidia Seipelt-Law\u0119cka, Zofia Ma\u0142aczy\u0144ska-Suchcitzowa, Wis\u0142awa Knapowska i Helena Szafran\u00f3wna,- to nazwiska, kt\u00f3re warto pozna\u0107 i zapami\u0119ta\u0107. Wystawa poprzez biografie bohaterek przybli\u017cy realia z jakimi musia\u0142y si\u0119 mierzy\u0107 kobiety marz\u0105ce o karierze naukowej na prze\u0142omie XIX i XX wieku oraz w 20. leciu mi\u0119dzywojennym. Opowie o stopniowym otwieraniu kolejnych europejskich i polskich uczelni dla studentek, nastawieniu spo\u0142ecznym wobec naukowczy\u0144, szansach i przeszkodach, jakie musia\u0142y przezwyci\u0119\u017ca\u0107. Poka\u017ce te\u017c, jak rozwija\u0142y si\u0119 ich kariery na pozna\u0144skim uniwersytecie w pocz\u0105tkach jego dzia\u0142alno\u015bci. Historie i dorobek badaczek sprzed stu lat sta\u0107 si\u0119 mog\u0105 inspiracj\u0105 dla wsp\u00f3\u0142czesnych oraz potwierdzeniem, \u017ce uniwersytet jest przestrzeni\u0105, kt\u00f3r\u0105 kobiety mog\u0142y i mog\u0105 wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 na r\u00f3wnych prawach i we wszystkich dziedzinach naukowych. Ufamy, \u017ce biografie bohaterek stan\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em wielu inspiracji. Zesp\u00f3\u0142 kuratorski: prof. UAM dr hab. Iwona Chmura-Rutkowska, prof. UAM dr hab. Edyta G\u0142owacka-Sobiech, Anna Piku\u0142a, Olga Tarczy\u0144ska-Polus Wernisa\u017c 28.11.2021 (niedziela) godz. 16:00. Wystawa potrwa do 8 marca 2022 roku. Ekspozycja b\u0119dzie dost\u0119pna r\u00f3wnie\u017c w j\u0119zyku angielskim. Wst\u0119p na wystaw\u0119 jest wolny!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127498",
        "name": "Wystawa - Naukowczynie.Pierwsze kobiece kariery uniwersyteckie w Poznaniu",
        "description": "Tej jesieni w Galerii \u015aluza b\u0119dzie mo\u017cna spotka\u0107 jedena\u015bcie niezwyk\u0142ych kobiet. Ambitnych, odwa\u017cnych i pracowitych, nieboj\u0105cych si\u0119 wychodzi\u0107 poza utarte schematy. Jako jedne z pierwszych robi\u0142y kariery uniwersyteckie, przecieraj\u0105c jednocze\u015bnie szlaki na uczelniach wy\u017cszych dla kolejnych pokole\u0144 kobiet. Po\u015bwi\u0119ca\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cnym dziedzinom naukowym, odnosz\u0105c w nich znacz\u0105ce sukcesy. Na r\u00f3\u017cnych etapach swojej kariery zwi\u0105zane by\u0142y z Uniwersytetem Pozna\u0144skim, pierwsz\u0105 pozna\u0144sk\u0105 uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105. Michalina Stefanowska, Ludwika Dobrzy\u0144ska-Rybicka, Anna Gruszecka, Helena Gajewska, Eugenia Piasecka-Zeylandowa, Mieczys\u0142awa Ruxer\u00f3wna, Bo\u017cena Stelmachowska, Lidia Seipelt-Law\u0119cka, Zofia Ma\u0142aczy\u0144ska-Suchcitzowa, Wis\u0142awa Knapowska i Helena Szafran\u00f3wna,- to nazwiska, kt\u00f3re warto pozna\u0107 i zapami\u0119ta\u0107. Wystawa poprzez biografie bohaterek przybli\u017cy realia z jakimi musia\u0142y si\u0119 mierzy\u0107 kobiety marz\u0105ce o karierze naukowej na prze\u0142omie XIX i XX wieku oraz w 20. leciu mi\u0119dzywojennym. Opowie o stopniowym otwieraniu kolejnych europejskich i polskich uczelni dla studentek, nastawieniu spo\u0142ecznym wobec naukowczy\u0144, szansach i przeszkodach, jakie musia\u0142y przezwyci\u0119\u017ca\u0107. Poka\u017ce te\u017c, jak rozwija\u0142y si\u0119 ich kariery na pozna\u0144skim uniwersytecie w pocz\u0105tkach jego dzia\u0142alno\u015bci. Historie i dorobek badaczek sprzed stu lat sta\u0107 si\u0119 mog\u0105 inspiracj\u0105 dla wsp\u00f3\u0142czesnych oraz potwierdzeniem, \u017ce uniwersytet jest przestrzeni\u0105, kt\u00f3r\u0105 kobiety mog\u0142y i mog\u0105 wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 na r\u00f3wnych prawach i we wszystkich dziedzinach naukowych. Ufamy, \u017ce biografie bohaterek stan\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em wielu inspiracji. Zesp\u00f3\u0142 kuratorski: prof. UAM dr hab. Iwona Chmura-Rutkowska, prof. UAM dr hab. Edyta G\u0142owacka-Sobiech, Anna Piku\u0142a, Olga Tarczy\u0144ska-Polus Wernisa\u017c 28.11.2021 (niedziela) godz. 16:00. Wystawa potrwa do 8 marca 2022 roku. Ekspozycja b\u0119dzie dost\u0119pna r\u00f3wnie\u017c w j\u0119zyku angielskim. Wst\u0119p na wystaw\u0119 jest wolny!",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127980",
        "name": "Wystawa \u017bycie w okupowanym Poznaniu na fotografiach Tadeusza Wojciechowskiego",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 Pa\u0144stwa do podr\u00f3\u017cy w czasie, do wspomnienia gro\u017anych, tragicznych i wci\u0105\u017c owianych tajemnic\u0105 lat okupacji, kt\u00f3r\u0105 odb\u0119dziemy dzi\u0119ki niesamowitym zdj\u0119ciom utalentowanego amatora Tadeusza Wojciechowskiego. Ten urz\u0119dnik pocztowy, uznany przez niemieck\u0105 administracj\u0119, za potrzebnego w Kraju Warty, mia\u0142 okazj\u0119 widzie\u0107 i udokumentowa\u0107 jak zmienia\u0142 si\u0119 Pozna\u0144 pod zarz\u0105dem gauleitera Greisera. Dzisiaj za\u015b, dzi\u0119ki przechowanym przez rodzin\u0119 negatywom, tamten miniony ju\u017c czas, zobaczy\u0107 mo\u017cemy na w\u0142asne oczy. Tadeusz Wojciechowski fotografowa\u0142 przede wszystkim swoich najbli\u017cszych w bezpiecznym domowym otoczeniu, ale gdy by\u0142o trzeba zabiera\u0142 niewielki aparacik Kodak Retina do kieszeni i szed\u0142 z nim do pracy, na spacer czy do przyjaci\u00f3\u0142. Zobaczymy wi\u0119c r\u00f3\u017cne sceny z \u017cycia rodzinnego, koleg\u00f3w z pracy ale i widoki Poznania, czy podmiejskie \u0142\u0105ki. B\u0119dzie czasami weso\u0142o, czasami beztrosko innym razem pojawi si\u0119 refleksja nad wojenn\u0105 burz\u0105, kt\u00f3ra trwa\u0142a woko\u0142o - za spraw\u0105 \u015blad\u00f3w germanizacji, swastyk ale i pojawiaj\u0105cych si\u0119 cz\u0142onk\u00f3w polskiej konspiracji. Drzwi do tego \u015bwiata uchyla Pa\u0144stwu od 28go Listopada Stowarzyszenie \"\u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska\" w swej siedzibie, dawnym Atelier FOTO-Wimar Witolda Czarneckiego. _ Wydarzenie wsp\u00f3\u0142finansowane z bud\u017cetu Miasta Poznania #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127980",
        "name": "Wystawa \u017bycie w okupowanym Poznaniu na fotografiach Tadeusza Wojciechowskiego",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 Pa\u0144stwa do podr\u00f3\u017cy w czasie, do wspomnienia gro\u017anych, tragicznych i wci\u0105\u017c owianych tajemnic\u0105 lat okupacji, kt\u00f3r\u0105 odb\u0119dziemy dzi\u0119ki niesamowitym zdj\u0119ciom utalentowanego amatora Tadeusza Wojciechowskiego. Ten urz\u0119dnik pocztowy, uznany przez niemieck\u0105 administracj\u0119, za potrzebnego w Kraju Warty, mia\u0142 okazj\u0119 widzie\u0107 i udokumentowa\u0107 jak zmienia\u0142 si\u0119 Pozna\u0144 pod zarz\u0105dem gauleitera Greisera. Dzisiaj za\u015b, dzi\u0119ki przechowanym przez rodzin\u0119 negatywom, tamten miniony ju\u017c czas, zobaczy\u0107 mo\u017cemy na w\u0142asne oczy. Tadeusz Wojciechowski fotografowa\u0142 przede wszystkim swoich najbli\u017cszych w bezpiecznym domowym otoczeniu, ale gdy by\u0142o trzeba zabiera\u0142 niewielki aparacik Kodak Retina do kieszeni i szed\u0142 z nim do pracy, na spacer czy do przyjaci\u00f3\u0142. Zobaczymy wi\u0119c r\u00f3\u017cne sceny z \u017cycia rodzinnego, koleg\u00f3w z pracy ale i widoki Poznania, czy podmiejskie \u0142\u0105ki. B\u0119dzie czasami weso\u0142o, czasami beztrosko innym razem pojawi si\u0119 refleksja nad wojenn\u0105 burz\u0105, kt\u00f3ra trwa\u0142a woko\u0142o - za spraw\u0105 \u015blad\u00f3w germanizacji, swastyk ale i pojawiaj\u0105cych si\u0119 cz\u0142onk\u00f3w polskiej konspiracji. Drzwi do tego \u015bwiata uchyla Pa\u0144stwu od 28go Listopada Stowarzyszenie \"\u0141az\u0119ga Pozna\u0144ska\" w swej siedzibie, dawnym Atelier FOTO-Wimar Witolda Czarneckiego. _ Wydarzenie wsp\u00f3\u0142finansowane z bud\u017cetu Miasta Poznania #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127597",
        "name": "Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "\"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "127597",
        "name": "Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "\"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "127673",
        "name": "AgatART. Si\u0142a kamienia - Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "Jaki komunikat wysy\u0142aj\u0105 w \u015bwiat polscy arty\u015bci z\u0142otnicy? Czym si\u0119 inspiruj\u0105? Dlaczego, poza sztuk\u0105 u\u017cytkow\u0105, tworz\u0105 te\u017c obiekty konceptualne? Na te i wiele innych pyta\u0144 odpowiemy podczas przedpremierowego pokazu\u00a0Pokonkursowej Wystawy Sztuki Z\u0142otniczej AgatART, na kt\u00f3ry zapraszamy wy\u0142\u0105cznie przedstawicieli medi\u00f3w. Pa\u0144stwo jako pierwsi dowiecie si\u0119 o laureatach konkursu, kt\u00f3rego pok\u0142osiem jest zbi\u00f3r\u00a057 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w. Zaprezentujemy Wam ponadto unikatowe obiekty sztuki z\u0142otniczej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 odmieni\u0107 postrzeganie spotykanej na co dzie\u0144 bi\u017cuterii. Do Pa\u0144stwa dyspozycji pozostanie\u00a0zesp\u00f3\u0142 Galerii YES\u00a0oraz jej za\u0142o\u017cycielka -\u00a0Maria Magdalena Kwiatkiewicz, kt\u00f3ra 23 lata temu stworzy\u0142a miejsce wspieraj\u0105ce polskich projektant\u00f3w bi\u017cuterii. _ Organizacja przez Galeri\u0119 YES jubileuszowych konkurs\u00f3w z\u0142otniczych to ju\u017c tradycja. AgatART jest czwartym tego typu projektem, kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w obchody 40-lecia firmy YES Bi\u017cuteria, mecenasa galerii. Sk\u0105d ta idea i jaki jest jej cel? \"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia. Dotychczas zrealizowane zosta\u0142y projekty: \"PearlART\", \"BrylART\" oraz \"\u0106wier\u0107\". W dw\u00f3ch pierwszych arty\u015bci otrzymali od organizator\u00f3w kolejno per\u0142y oraz diamenty, kt\u00f3re mieli za zadanie oprawi\u0107 w talent. - I tym razem wybitnym polskim artystom z\u0142otnikom przekazali\u015bmy materia\u0142, kt\u00f3ry stanowi\u0142 punkt wyj\u015bcia do dalszych dzia\u0142a\u0144 - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz, za\u0142o\u017cycielka Galerii YES. - W ich r\u0119ce trafi\u0142y agaty - przepi\u0119knej urody kamienie, kt\u00f3re kryj\u0105 w sobie wiele nieoczywistych historii i s\u0105 dla mnie osobi\u015bcie bardzo wa\u017cne - wyja\u015bnia. Dlaczego agaty? Agaty to minera\u0142y pochodzenia naturalnego zbudowane z chalcedonu. Ich najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ca zlokalizowane s\u0105 na ternie m.in. Brazylii, USA, Rosji, Indiach, Urugwaju, Namibii i Czechach. R\u00f3wnie\u017c w Polsce znajduj\u0105 si\u0119 bogate pok\u0142ady tych kamieni. Najcz\u0119\u015bciej spotka\u0107 je mo\u017cna na Dolnym \u015al\u0105sku, gdzie przed laty, na poszukiwanie geod wybierali si\u0119 sami arty\u015bci. - Wyst\u0119powanie agatu, zar\u00f3wno w kraju, jak i poza jego granicami, ma dla mnie szczeg\u00f3lne znaczenie - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz. - Poza sztuk\u0105 z\u0142otnicz\u0105 moj\u0105 drug\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 pasj\u0105 s\u0105 podr\u00f3\u017ce, z kt\u00f3rych przywo\u017c\u0119 kolejne obiekty do kolekcji bi\u017cuterii etnicznej. Bardzo cz\u0119sto zdarza mi si\u0119 spotyka\u0107 na trasie wypraw w\u0142a\u015bnie agaty, kt\u00f3re automatycznie przywo\u0142uj\u0105 mi na my\u015bl nasze lokalne pok\u0142ady tych interesuj\u0105cych kamieni - wyja\u015bnia. To jeden z kilku powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych w\u0142a\u015bnie agaty sta\u0142y si\u0119 bohaterami tegorocznego konkursu. Wystawa pokonkursowa Prace polskich artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w poddane zosta\u0142y ocenie 18 pa\u017adziernika 2021 r. Jury w sk\u0142adzie: Maria Magdalena Kwiatkiewicz (przewodnicz\u0105ca), Anna Sado, Kasia Bukowska, Magda D\u0105browska oraz Marek Nowaczyk, zgonie uzna\u0142o, \u017ce wszystkie nades\u0142ane obiekty zaprezentowane zostan\u0105 w ramach wystawy pokonkursowej, wskutek czego w dniach od 26 listopada 2021 r. do 29 stycznia 2022 r. zobaczy\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna 57 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w! Czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 po zbiorze prezentowanych obiekt\u00f3w? - Przede wszystkim arty\u015bci z\u0142otnicy kolejny raz zaskoczyli nas kreatywno\u015bci\u0105 i pomys\u0142owo\u015bci\u0105. Podeszli do tematu agat\u00f3w z fantazj\u0105 i refleksj\u0105. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c realizacji ze spor\u0105 doz\u0105 humoru, ale tak\u017ce nostalgii. Klasyczne techniki z\u0142otnicze dope\u0142nia\u0142y autorskie rozwi\u0105zania i na odwr\u00f3t. I mimo \u017ce kanw\u0105 obiekt\u00f3w by\u0142y agaty o do\u015b\u0107 podobnej kolorystyce, co mog\u0142oby wskazywa\u0107 na ca\u0142kiem jednolit\u0105 wystaw\u0119, to uda\u0142o si\u0119 nakre\u015bli\u0107 bardzo urozmaicon\u0105 kompozycj\u0119 na wysokim poziomie artystycznym - pointuje Magda Kwiatkiewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127673",
        "name": "AgatART. Si\u0142a kamienia - Pokonkursowa wystawa sztuki z\u0142otniczej",
        "description": "Jaki komunikat wysy\u0142aj\u0105 w \u015bwiat polscy arty\u015bci z\u0142otnicy? Czym si\u0119 inspiruj\u0105? Dlaczego, poza sztuk\u0105 u\u017cytkow\u0105, tworz\u0105 te\u017c obiekty konceptualne? Na te i wiele innych pyta\u0144 odpowiemy podczas przedpremierowego pokazu\u00a0Pokonkursowej Wystawy Sztuki Z\u0142otniczej AgatART, na kt\u00f3ry zapraszamy wy\u0142\u0105cznie przedstawicieli medi\u00f3w. Pa\u0144stwo jako pierwsi dowiecie si\u0119 o laureatach konkursu, kt\u00f3rego pok\u0142osiem jest zbi\u00f3r\u00a057 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w. Zaprezentujemy Wam ponadto unikatowe obiekty sztuki z\u0142otniczej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 odmieni\u0107 postrzeganie spotykanej na co dzie\u0144 bi\u017cuterii. Do Pa\u0144stwa dyspozycji pozostanie\u00a0zesp\u00f3\u0142 Galerii YES\u00a0oraz jej za\u0142o\u017cycielka -\u00a0Maria Magdalena Kwiatkiewicz, kt\u00f3ra 23 lata temu stworzy\u0142a miejsce wspieraj\u0105ce polskich projektant\u00f3w bi\u017cuterii. _ Organizacja przez Galeri\u0119 YES jubileuszowych konkurs\u00f3w z\u0142otniczych to ju\u017c tradycja. AgatART jest czwartym tego typu projektem, kt\u00f3ry wpisuje si\u0119 w obchody 40-lecia firmy YES Bi\u017cuteria, mecenasa galerii. Sk\u0105d ta idea i jaki jest jej cel? \"AgatART. Si\u0142a kamienia\" to czwarty konkurs z\u0142otniczy organizowany przez Galeri\u0119 YES na przestrzeni 23 lat jej istnienia. Dotychczas zrealizowane zosta\u0142y projekty: \"PearlART\", \"BrylART\" oraz \"\u0106wier\u0107\". W dw\u00f3ch pierwszych arty\u015bci otrzymali od organizator\u00f3w kolejno per\u0142y oraz diamenty, kt\u00f3re mieli za zadanie oprawi\u0107 w talent. - I tym razem wybitnym polskim artystom z\u0142otnikom przekazali\u015bmy materia\u0142, kt\u00f3ry stanowi\u0142 punkt wyj\u015bcia do dalszych dzia\u0142a\u0144 - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz, za\u0142o\u017cycielka Galerii YES. - W ich r\u0119ce trafi\u0142y agaty - przepi\u0119knej urody kamienie, kt\u00f3re kryj\u0105 w sobie wiele nieoczywistych historii i s\u0105 dla mnie osobi\u015bcie bardzo wa\u017cne - wyja\u015bnia. Dlaczego agaty? Agaty to minera\u0142y pochodzenia naturalnego zbudowane z chalcedonu. Ich najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ca zlokalizowane s\u0105 na ternie m.in. Brazylii, USA, Rosji, Indiach, Urugwaju, Namibii i Czechach. R\u00f3wnie\u017c w Polsce znajduj\u0105 si\u0119 bogate pok\u0142ady tych kamieni. Najcz\u0119\u015bciej spotka\u0107 je mo\u017cna na Dolnym \u015al\u0105sku, gdzie przed laty, na poszukiwanie geod wybierali si\u0119 sami arty\u015bci. - Wyst\u0119powanie agatu, zar\u00f3wno w kraju, jak i poza jego granicami, ma dla mnie szczeg\u00f3lne znaczenie - wyja\u015bnia Maria Magdalena Kwiatkiewicz. - Poza sztuk\u0105 z\u0142otnicz\u0105 moj\u0105 drug\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 pasj\u0105 s\u0105 podr\u00f3\u017ce, z kt\u00f3rych przywo\u017c\u0119 kolejne obiekty do kolekcji bi\u017cuterii etnicznej. Bardzo cz\u0119sto zdarza mi si\u0119 spotyka\u0107 na trasie wypraw w\u0142a\u015bnie agaty, kt\u00f3re automatycznie przywo\u0142uj\u0105 mi na my\u015bl nasze lokalne pok\u0142ady tych interesuj\u0105cych kamieni - wyja\u015bnia. To jeden z kilku powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych w\u0142a\u015bnie agaty sta\u0142y si\u0119 bohaterami tegorocznego konkursu. Wystawa pokonkursowa Prace polskich artyst\u00f3w z\u0142otnik\u00f3w poddane zosta\u0142y ocenie 18 pa\u017adziernika 2021 r. Jury w sk\u0142adzie: Maria Magdalena Kwiatkiewicz (przewodnicz\u0105ca), Anna Sado, Kasia Bukowska, Magda D\u0105browska oraz Marek Nowaczyk, zgonie uzna\u0142o, \u017ce wszystkie nades\u0142ane obiekty zaprezentowane zostan\u0105 w ramach wystawy pokonkursowej, wskutek czego w dniach od 26 listopada 2021 r. do 29 stycznia 2022 r. zobaczy\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna 57 prac autorstwa 45 artyst\u00f3w! Czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 po zbiorze prezentowanych obiekt\u00f3w? - Przede wszystkim arty\u015bci z\u0142otnicy kolejny raz zaskoczyli nas kreatywno\u015bci\u0105 i pomys\u0142owo\u015bci\u0105. Podeszli do tematu agat\u00f3w z fantazj\u0105 i refleksj\u0105. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c realizacji ze spor\u0105 doz\u0105 humoru, ale tak\u017ce nostalgii. Klasyczne techniki z\u0142otnicze dope\u0142nia\u0142y autorskie rozwi\u0105zania i na odwr\u00f3t. I mimo \u017ce kanw\u0105 obiekt\u00f3w by\u0142y agaty o do\u015b\u0107 podobnej kolorystyce, co mog\u0142oby wskazywa\u0107 na ca\u0142kiem jednolit\u0105 wystaw\u0119, to uda\u0142o si\u0119 nakre\u015bli\u0107 bardzo urozmaicon\u0105 kompozycj\u0119 na wysokim poziomie artystycznym - pointuje Magda Kwiatkiewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127766",
        "name": "Wystawa przedaukcyjna towarzysz\u0105ca Aukcji dla Domu",
        "description": "Wystawa przedaukcyjna towarzysz\u0105ca Aukcji dla Domu i\u00a0podsumowanie projektu \"Galeria Dom. Edukacja artystyczna i\u00a0w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne os\u00f3b z\u00a0autyzmem\". Podczas wystawy b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 wszystkie 101 prac, kt\u00f3re 4.12. zostan\u0105 wystawione do licytacji. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0nich przekazali arty\u015bci zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem, m.in. Piotr C. Kowalski, Honza Zamojski, Grzegorz My\u0107ka czy Szymon Szymankiewicz. B\u0119d\u0105 tak\u017ce prace bardzo znanych artyst\u00f3w z\u00a0innych miast, m.in. Agaty Nowosielskiej, Jerzego Dmitruka, Wilhelma Sasnala i\u00a0Doroty Buczkowskiej. Laboratorium, g\u00a012-20, Wst\u0119p wolny kuratorka aukcji i\u00a0wystawy: Natalia \u0141ojek licytacj\u0119 poprowadzi: Maciej Naro\u017cny organizator: Fundacja Dom Autysty w\u00a0Poznaniu wsp\u00f3\u0142organizator: Centrum Kultury Zamek w\u00a0Poznaniu Link do aukcji AUKCJA DLA DOMU",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127766",
        "name": "Wystawa przedaukcyjna towarzysz\u0105ca Aukcji dla Domu",
        "description": "Wystawa przedaukcyjna towarzysz\u0105ca Aukcji dla Domu i\u00a0podsumowanie projektu \"Galeria Dom. Edukacja artystyczna i\u00a0w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne os\u00f3b z\u00a0autyzmem\". Podczas wystawy b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 wszystkie 101 prac, kt\u00f3re 4.12. zostan\u0105 wystawione do licytacji. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0nich przekazali arty\u015bci zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem, m.in. Piotr C. Kowalski, Honza Zamojski, Grzegorz My\u0107ka czy Szymon Szymankiewicz. B\u0119d\u0105 tak\u017ce prace bardzo znanych artyst\u00f3w z\u00a0innych miast, m.in. Agaty Nowosielskiej, Jerzego Dmitruka, Wilhelma Sasnala i\u00a0Doroty Buczkowskiej. Laboratorium, g\u00a012-20, Wst\u0119p wolny kuratorka aukcji i\u00a0wystawy: Natalia \u0141ojek licytacj\u0119 poprowadzi: Maciej Naro\u017cny organizator: Fundacja Dom Autysty w\u00a0Poznaniu wsp\u00f3\u0142organizator: Centrum Kultury Zamek w\u00a0Poznaniu Link do aukcji AUKCJA DLA DOMU",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127623",
        "name": "Agata Nowak | solve et coagula - malarstwo",
        "description": "Tytu\u0142 wystawy solve et coagula to zwrot zaczerpni\u0119ty z\u00a0alchemicznych traktat\u00f3w. T\u0142umaczy si\u0119 go w\u00a0odniesieniu do przemiany materii, kt\u00f3ra najpierw jest rozpuszczana w\u00a0wodzie (to alchemiczna procedura solutio), a\u00a0nast\u0119pnie wi\u0105\u017ce si\u0119 w\u00a0now\u0105 form\u0119, przybieraj\u0105c posta\u0107 cia\u0142a sta\u0142ego (coagulatio). To troch\u0119 proces podobny do tego, kt\u00f3ry obserwujemy w\u00a0przyrodzie kiedy p\u0142ynna lawa wydostaj\u0105c si\u0119 z\u00a0ziemi zastyga w\u00a0formie kamienia, kt\u00f3ry p\u00f3\u017aniej z\u00a0czasem wietrzeje i\u00a0z\u00a0powrotem staje si\u0119 ziemi\u0105, u\u017cy\u017aniaj\u0105c j\u0105. Carl Gustaw Jung t\u0119 przemian\u0119 interpretowa\u0142 nast\u0119puj\u0105co: (...) alchemik upatrywa\u0142 istoty swej sztuki w\u00a0dzieleniu i\u00a0rozpuszczaniu z\u00a0jednej oraz na sk\u0142adaniu i\u00a0utrwalaniu z\u00a0drugiej strony: chodzi\u0142o mu z\u00a0jednej strony o\u00a0stan pocz\u0105tkowy, w\u00a0kt\u00f3rym przeciwstawne tendencje i\u00a0si\u0142y walcz\u0105 ze sob\u0105, z\u00a0drugiej za\u015b o\u00a0wielkie pytanie o\u00a0procedur\u0119, kt\u00f3ra pozwala\u0142aby sprowadzi\u0107 na powr\u00f3t do stanu jedno\u015bci podzielone, wrogie sobie \u017cywio\u0142y i\u00a0w\u0142a\u015bciwo\u015bci. Przy czym stan pocz\u0105tkowy, tak zwany \"chaos\", nie by\u0142 tak po prostu dany \u2012 trzeba go by\u0142o poszukiwa\u0107 jako >prima materia<. I\u00a0jak pocz\u0105tek Dzie\u0142a, tak tym bardziej jego koniec nie by\u0142 czym\u015b oczywistym.* Obrazy przedstawione na wystawie namalowane s\u0105 w\u00a0spos\u00f3b zak\u0142adaj\u0105cy pewien rodzaj przypadkowo\u015bci, z\u00a0materii cz\u0119sto wybranej intuicyjnie, zazwyczaj nietrwa\u0142ej, zmiennej, niekonwencjonalnej, kt\u00f3ra niejako sama w\u00a0sobie poprzez alchemiczne w\u0142a\u015bciwo\u015bci kieruje odbiorc\u0119 na poszukiwanie ich asocjacji znaczeniowych i\u00a0formalnych. Dzi\u0119ki zastosowaniu zmiennej materii malarskiej odbi\u00f3r ca\u0142o\u015bci mo\u017cna traktowa\u0107 jako rodzaj palimpsestu \u2012 obrazu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z\u00a0wielu obraz\u00f3w - minionych, aktualnych i\u00a0potencjalnie mo\u017cliwych. Malowanie tych obraz\u00f3w polega\u0142o na eksperymentowaniu \u2012 poddawaniu si\u0119 dzia\u0142aniu u\u017cytych substancji chemicznych... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127623",
        "name": "Agata Nowak | solve et coagula - malarstwo",
        "description": "Tytu\u0142 wystawy solve et coagula to zwrot zaczerpni\u0119ty z\u00a0alchemicznych traktat\u00f3w. T\u0142umaczy si\u0119 go w\u00a0odniesieniu do przemiany materii, kt\u00f3ra najpierw jest rozpuszczana w\u00a0wodzie (to alchemiczna procedura solutio), a\u00a0nast\u0119pnie wi\u0105\u017ce si\u0119 w\u00a0now\u0105 form\u0119, przybieraj\u0105c posta\u0107 cia\u0142a sta\u0142ego (coagulatio). To troch\u0119 proces podobny do tego, kt\u00f3ry obserwujemy w\u00a0przyrodzie kiedy p\u0142ynna lawa wydostaj\u0105c si\u0119 z\u00a0ziemi zastyga w\u00a0formie kamienia, kt\u00f3ry p\u00f3\u017aniej z\u00a0czasem wietrzeje i\u00a0z\u00a0powrotem staje si\u0119 ziemi\u0105, u\u017cy\u017aniaj\u0105c j\u0105. Carl Gustaw Jung t\u0119 przemian\u0119 interpretowa\u0142 nast\u0119puj\u0105co: (...) alchemik upatrywa\u0142 istoty swej sztuki w\u00a0dzieleniu i\u00a0rozpuszczaniu z\u00a0jednej oraz na sk\u0142adaniu i\u00a0utrwalaniu z\u00a0drugiej strony: chodzi\u0142o mu z\u00a0jednej strony o\u00a0stan pocz\u0105tkowy, w\u00a0kt\u00f3rym przeciwstawne tendencje i\u00a0si\u0142y walcz\u0105 ze sob\u0105, z\u00a0drugiej za\u015b o\u00a0wielkie pytanie o\u00a0procedur\u0119, kt\u00f3ra pozwala\u0142aby sprowadzi\u0107 na powr\u00f3t do stanu jedno\u015bci podzielone, wrogie sobie \u017cywio\u0142y i\u00a0w\u0142a\u015bciwo\u015bci. Przy czym stan pocz\u0105tkowy, tak zwany \"chaos\", nie by\u0142 tak po prostu dany \u2012 trzeba go by\u0142o poszukiwa\u0107 jako >prima materia<. I\u00a0jak pocz\u0105tek Dzie\u0142a, tak tym bardziej jego koniec nie by\u0142 czym\u015b oczywistym.* Obrazy przedstawione na wystawie namalowane s\u0105 w\u00a0spos\u00f3b zak\u0142adaj\u0105cy pewien rodzaj przypadkowo\u015bci, z\u00a0materii cz\u0119sto wybranej intuicyjnie, zazwyczaj nietrwa\u0142ej, zmiennej, niekonwencjonalnej, kt\u00f3ra niejako sama w\u00a0sobie poprzez alchemiczne w\u0142a\u015bciwo\u015bci kieruje odbiorc\u0119 na poszukiwanie ich asocjacji znaczeniowych i\u00a0formalnych. Dzi\u0119ki zastosowaniu zmiennej materii malarskiej odbi\u00f3r ca\u0142o\u015bci mo\u017cna traktowa\u0107 jako rodzaj palimpsestu \u2012 obrazu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z\u00a0wielu obraz\u00f3w - minionych, aktualnych i\u00a0potencjalnie mo\u017cliwych. Malowanie tych obraz\u00f3w polega\u0142o na eksperymentowaniu \u2012 poddawaniu si\u0119 dzia\u0142aniu u\u017cytych substancji chemicznych... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127143",
        "name": "Vilhelm Hammersh\u00f8i. \u015awiat\u0142o i cisza - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Muzeum Narodowe w Poznaniu przygotowa\u0142o pierwsz\u0105 w Polsce i w naszej cz\u0119\u015bci Europy wystaw\u0119 Vilhelma Hammersh\u00f8ia, wyj\u0105tkowego artysty skandynawskiego. Artysta malowa\u0142 nastrojowe krajobrazy, realistyczne portrety, niezwyk\u0142e widoki architektury, a przede wszystkim wn\u0119trza emanuj\u0105ce atmosfer\u0105 ciszy. Wystawa organizowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy ze Statens Museum for Kunst w Kopenhadze. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127143",
        "name": "Vilhelm Hammersh\u00f8i. \u015awiat\u0142o i cisza - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Muzeum Narodowe w Poznaniu przygotowa\u0142o pierwsz\u0105 w Polsce i w naszej cz\u0119\u015bci Europy wystaw\u0119 Vilhelma Hammersh\u00f8ia, wyj\u0105tkowego artysty skandynawskiego. Artysta malowa\u0142 nastrojowe krajobrazy, realistyczne portrety, niezwyk\u0142e widoki architektury, a przede wszystkim wn\u0119trza emanuj\u0105ce atmosfer\u0105 ciszy. Wystawa organizowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy ze Statens Museum for Kunst w Kopenhadze. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127314",
        "name": "Betlejem Pozna\u0144skie 2021",
        "description": "Po rocznej przerwie Betlejem Pozna\u0144skie powraca w nowych lokalizacjach! Betlejem Pozna\u0144skie startuje na Placu Wolno\u015bci - \u015bwi\u0105teczny klimat b\u0119dzie mo\u017cna poczu\u0107 ju\u017c od 20 listopada. T\u0119 niesamowit\u0105 atmosfer\u0119 mieszka\u0144cy i tury\u015bci odnajd\u0105 r\u00f3wnie\u017c na \u0141azarzu - Betlejem zago\u015bci tu od 4 grudnia. Betlejem Pozna\u0144skie 20.11 - 26.12 Plac Wolno\u015bci 04.12 - 19.12 Rynek \u0141azarski 10.12 - 19.12 Park Kasprowicza (przy Arenie) Jarmark \u015bwi\u0105teczny 10.12 - 19.12 Bazar Wyspia\u0144skiego 26 Program wydarze\u0144.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127314",
        "name": "Betlejem Pozna\u0144skie 2021",
        "description": "Po rocznej przerwie Betlejem Pozna\u0144skie powraca w nowych lokalizacjach! Betlejem Pozna\u0144skie startuje na Placu Wolno\u015bci - \u015bwi\u0105teczny klimat b\u0119dzie mo\u017cna poczu\u0107 ju\u017c od 20 listopada. T\u0119 niesamowit\u0105 atmosfer\u0119 mieszka\u0144cy i tury\u015bci odnajd\u0105 r\u00f3wnie\u017c na \u0141azarzu - Betlejem zago\u015bci tu od 4 grudnia. Betlejem Pozna\u0144skie 20.11 - 26.12 Plac Wolno\u015bci 04.12 - 19.12 Rynek \u0141azarski 10.12 - 19.12 Park Kasprowicza (przy Arenie) Jarmark \u015bwi\u0105teczny 10.12 - 19.12 Bazar Wyspia\u0144skiego 26 Program wydarze\u0144.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127819",
        "name": "Instalacja wideo - Wyspa",
        "description": "\"Wyspa\" to instalacja wideo inspirowana zjawiskiem Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji. W astrologii zdarzenie to symbolizuje czas przemian o fundamentalnym znaczeniu, kt\u00f3rych skutki b\u0119d\u0105 obserwowane jeszcze przez przysz\u0142e pokolenia. W 2020 roku Jowisz, Saturn i Pluton spotka\u0142y si\u0119 w jednej linii, w Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji w znaku Kozioro\u017cca. Znak ten symbolizuje m.in. w\u0142adz\u0119, patriarchat i hierarchiczne struktury, silnie zwi\u0105zany jest te\u017c z przestrzeni\u0105 pracy. Drog\u0119 do zmiany w tych obszarach obserwowali\u015bmy (i nadal obserwujemy) w wyniku pandemii, kt\u00f3ra ukaza\u0142a ogromne spo\u0142eczne i ekonomiczne nier\u00f3wno\u015bci oraz kryzys systemu liberalno-kapitalistycznego. Droga do Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji to proces, w kt\u00f3rym planety d\u0105\u017c\u0105 do nowego uk\u0142adu, uruchamiaj\u0105c tym samym energi\u0119 przemiany, zerwania ze starym porz\u0105dkiem. Towarzysz\u0105 temu sytuacje o du\u017cym znaczeniu spo\u0142eczno-kulturowym. Za jedno z takich wydarze\u0144, nios\u0105cych czyst\u0105 energi\u0119 transformacji, a zarazem zerwanie z patriarchalnym modelem \u015bwiata, mo\u017cna uzna\u0107 po\u017car katedry Notre Dame w 2019 roku. Instalacja wideo jest zapisem sytuacji performatywnej zrealizowanej w centrum rezydencji artystycznej Kaliska. Do\u015bwiadczenie uczestniczek i uczestnik\u00f3w prze\u0142o\u017cone na \u015brodowisko audiowizualne ukazuje moment zmierzania ku nowej i nieznanej rzeczywisto\u015bci. To wsp\u00f3lne przygotowanie do wyruszenia w drog\u0119. Po okresie Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji, kulminacji starego \u015bwiata i jego ko\u0144ca, zaczyna wy\u0142ania\u0107 si\u0119 inny, nowy porz\u0105dek. Do znalezienia go, niezb\u0119dne jest odrzucenie schemat\u00f3w i norm, immersja w zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 rzeczywisto\u015b\u0107. Rytua\u0142 przej\u015bcia to wa\u017cny element tej podr\u00f3\u017cy. Wyspa jest dokumentacj\u0105 momentu tu\u017c przed ni\u0105, oczyszczeniem, pe\u0142nym zanurzeniem w oczekiwaniu na nowy \u015bwiat. Performans: Sonia Borkowicz, Kuba Borkowicz, Katarzyna Chrobak, Micha\u0142 Huszcza, Miko\u0142aj Ludwik Jaksim, Loti Kiara, Bartosz Mroczkowski, Ula Wysocka, Fryderyk Bocer, Iga Schneider Opis wydarzenia: Ula Wysocka Koncepcja projektu powsta\u0142a w ramach rezydencji artystycznej w Cit\u00e9 internationale des arts w Pary\u017cu przy wsparciu Instytutu Francuskiego oraz Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego. Instalacja wideo \"Wyspa\" jest cz\u0119\u015bci\u0105 pracy doktorskiej zaty\u0142owanej \"Wyspa. Teatralno\u015b\u0107 i utopia\" realizowanej na Uniwersytecie Artystycznym w Poznaniu pod opiek\u0105 prof. Marka Wasilewskiego. Produkcja Stowarzyszenie Korporacja Teatralna Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w miasta Poznania. #poznanwspiera Partnerzy: Pawilon, Galeria Miejska Arsena\u0142 Wst\u0119p wolny \u015broda-pi\u0105tek, godz. 16:00-20:00 sobota-niedziela, godz. 14:00-20:00 Bezpiecze\u0144stwo i regulamin uczestnictwa znajduj\u0105 si\u0119 pod linkiem http://bit.ly/regulamin_pawilon . Forma przeprowadzenia wydarzenia jest uzale\u017cniona od bie\u017c\u0105cych rozporz\u0105dze\u0144 zwi\u0105zanych z sytuacj\u0105 pandemiczn\u0105.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127819",
        "name": "Instalacja wideo - Wyspa",
        "description": "\"Wyspa\" to instalacja wideo inspirowana zjawiskiem Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji. W astrologii zdarzenie to symbolizuje czas przemian o fundamentalnym znaczeniu, kt\u00f3rych skutki b\u0119d\u0105 obserwowane jeszcze przez przysz\u0142e pokolenia. W 2020 roku Jowisz, Saturn i Pluton spotka\u0142y si\u0119 w jednej linii, w Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji w znaku Kozioro\u017cca. Znak ten symbolizuje m.in. w\u0142adz\u0119, patriarchat i hierarchiczne struktury, silnie zwi\u0105zany jest te\u017c z przestrzeni\u0105 pracy. Drog\u0119 do zmiany w tych obszarach obserwowali\u015bmy (i nadal obserwujemy) w wyniku pandemii, kt\u00f3ra ukaza\u0142a ogromne spo\u0142eczne i ekonomiczne nier\u00f3wno\u015bci oraz kryzys systemu liberalno-kapitalistycznego. Droga do Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji to proces, w kt\u00f3rym planety d\u0105\u017c\u0105 do nowego uk\u0142adu, uruchamiaj\u0105c tym samym energi\u0119 przemiany, zerwania ze starym porz\u0105dkiem. Towarzysz\u0105 temu sytuacje o du\u017cym znaczeniu spo\u0142eczno-kulturowym. Za jedno z takich wydarze\u0144, nios\u0105cych czyst\u0105 energi\u0119 transformacji, a zarazem zerwanie z patriarchalnym modelem \u015bwiata, mo\u017cna uzna\u0107 po\u017car katedry Notre Dame w 2019 roku. Instalacja wideo jest zapisem sytuacji performatywnej zrealizowanej w centrum rezydencji artystycznej Kaliska. Do\u015bwiadczenie uczestniczek i uczestnik\u00f3w prze\u0142o\u017cone na \u015brodowisko audiowizualne ukazuje moment zmierzania ku nowej i nieznanej rzeczywisto\u015bci. To wsp\u00f3lne przygotowanie do wyruszenia w drog\u0119. Po okresie Wielkiej Potr\u00f3jnej Koniunkcji, kulminacji starego \u015bwiata i jego ko\u0144ca, zaczyna wy\u0142ania\u0107 si\u0119 inny, nowy porz\u0105dek. Do znalezienia go, niezb\u0119dne jest odrzucenie schemat\u00f3w i norm, immersja w zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 rzeczywisto\u015b\u0107. Rytua\u0142 przej\u015bcia to wa\u017cny element tej podr\u00f3\u017cy. Wyspa jest dokumentacj\u0105 momentu tu\u017c przed ni\u0105, oczyszczeniem, pe\u0142nym zanurzeniem w oczekiwaniu na nowy \u015bwiat. Performans: Sonia Borkowicz, Kuba Borkowicz, Katarzyna Chrobak, Micha\u0142 Huszcza, Miko\u0142aj Ludwik Jaksim, Loti Kiara, Bartosz Mroczkowski, Ula Wysocka, Fryderyk Bocer, Iga Schneider Opis wydarzenia: Ula Wysocka Koncepcja projektu powsta\u0142a w ramach rezydencji artystycznej w Cit\u00e9 internationale des arts w Pary\u017cu przy wsparciu Instytutu Francuskiego oraz Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego. Instalacja wideo \"Wyspa\" jest cz\u0119\u015bci\u0105 pracy doktorskiej zaty\u0142owanej \"Wyspa. Teatralno\u015b\u0107 i utopia\" realizowanej na Uniwersytecie Artystycznym w Poznaniu pod opiek\u0105 prof. Marka Wasilewskiego. Produkcja Stowarzyszenie Korporacja Teatralna Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w miasta Poznania. #poznanwspiera Partnerzy: Pawilon, Galeria Miejska Arsena\u0142 Wst\u0119p wolny \u015broda-pi\u0105tek, godz. 16:00-20:00 sobota-niedziela, godz. 14:00-20:00 Bezpiecze\u0144stwo i regulamin uczestnictwa znajduj\u0105 si\u0119 pod linkiem http://bit.ly/regulamin_pawilon . Forma przeprowadzenia wydarzenia jest uzale\u017cniona od bie\u017c\u0105cych rozporz\u0105dze\u0144 zwi\u0105zanych z sytuacj\u0105 pandemiczn\u0105.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126860",
        "name": "Wystawa Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego - Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space i Galeria Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 Miko\u0142aj Smoczy\u0144ski. Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu , na kt\u00f3rej prezentowane s\u0105 fotografie artysty powsta\u0142e w latach 80. i 90., pochodz\u0105ce z polskich kolekcji prywatnych. Wystawa ta jest przegl\u0105dem najwa\u017cniejszych realizacji i problematyki poruszanej w tw\u00f3rczo\u015bci Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 artysty koncentrowa\u0142a si\u0119 na do\u015bwiadczaniu i dzia\u0142aniu w przestrzeni oraz mo\u017cliwo\u015bciach u\u017cywanych do tego celu materia\u0142\u00f3w - tworzeniu instalacji typu site specific oraz utrwalaniu ich w postaci fotografii czarno-bia\u0142ej. Wystaw\u0119 otwiera prezentacja prac z wczesnych cykli Double Object oraz The Secret Performance z lat 80. Podw\u00f3jny obiekt to przedmiot, z kt\u00f3rym Smoczy\u0144ski eksperymentowa\u0142 w przestrzeni lubelskiej pracowni, wykonany z pozosta\u0142o\u015bci po obrazach. Fotografia, kt\u00f3ra powsta\u0142a jako zapis dzia\u0142a\u0144 artysty, podnosi problematyk\u0119 odej\u015bcia od tradycyjnego malarstwa. Sekretny performance jest rejestracj\u0105 zmiany stan\u00f3w rzeczywisto\u015bci. Smoczy\u0144ski obserwowa\u0142 posadzk\u0119, jej faktur\u0119, gr\u0119 \u015bwiat\u0142a i cienia, kurz i wod\u0119 na p\u0142ytkach pod\u0142ogowych dokumentuj\u0105c ten niesamowity spektakl. Praca z obrazem i jego wizerunkiem, do\u015bwiadczenie konceptualizmu czy wreszcie przeniesienie go w przestrze\u0144 intermedialn\u0105 to w\u0105tki obecne w kolejnych, eksponowanych na wystawie pracach Smoczy\u0144skiego z cyklu Obrazy z lat 80. (r\u00f3wnie\u017c z dzia\u0142a\u0144 w Galerii Starej w Lublinie w 1988) czy Obraz refleksyjny z 1991. Wystaw\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105 dokumentacje dzia\u0142a\u0144 w przestrzeniach Galerii Wschodniej w \u0141odzi ( Przeniesienie , 1987; Akcja r\u00f3wnoleg\u0142a , 1991), Muzeum W\u0142\u00f3kiennictwa w \u0141odzi podczas g\u0142o\u015bnej wystawy Konstrukcja w procesie z 1991 ( Obraz, Imagine ), San Diego University Art Gallery ( The Hoisting , 1991), Centrum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Zamek Ujazdowski (wystawa indywidulana z 1993 roku), Galerii Potocka w Krakowie ( Zdj\u0119cie , 1993). Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 m.in. prace powsta\u0142e podczas stypendium artysty we Francji ( Mediterrean Sea , 1994; Still, Map Room\u00a0i Obiekt , 1994).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126860",
        "name": "Wystawa Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego - Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space i Galeria Piekary zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 Miko\u0142aj Smoczy\u0144ski. Rzeczywisto\u015b\u0107 kontekstu , na kt\u00f3rej prezentowane s\u0105 fotografie artysty powsta\u0142e w latach 80. i 90., pochodz\u0105ce z polskich kolekcji prywatnych. Wystawa ta jest przegl\u0105dem najwa\u017cniejszych realizacji i problematyki poruszanej w tw\u00f3rczo\u015bci Miko\u0142aja Smoczy\u0144skiego. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 artysty koncentrowa\u0142a si\u0119 na do\u015bwiadczaniu i dzia\u0142aniu w przestrzeni oraz mo\u017cliwo\u015bciach u\u017cywanych do tego celu materia\u0142\u00f3w - tworzeniu instalacji typu site specific oraz utrwalaniu ich w postaci fotografii czarno-bia\u0142ej. Wystaw\u0119 otwiera prezentacja prac z wczesnych cykli Double Object oraz The Secret Performance z lat 80. Podw\u00f3jny obiekt to przedmiot, z kt\u00f3rym Smoczy\u0144ski eksperymentowa\u0142 w przestrzeni lubelskiej pracowni, wykonany z pozosta\u0142o\u015bci po obrazach. Fotografia, kt\u00f3ra powsta\u0142a jako zapis dzia\u0142a\u0144 artysty, podnosi problematyk\u0119 odej\u015bcia od tradycyjnego malarstwa. Sekretny performance jest rejestracj\u0105 zmiany stan\u00f3w rzeczywisto\u015bci. Smoczy\u0144ski obserwowa\u0142 posadzk\u0119, jej faktur\u0119, gr\u0119 \u015bwiat\u0142a i cienia, kurz i wod\u0119 na p\u0142ytkach pod\u0142ogowych dokumentuj\u0105c ten niesamowity spektakl. Praca z obrazem i jego wizerunkiem, do\u015bwiadczenie konceptualizmu czy wreszcie przeniesienie go w przestrze\u0144 intermedialn\u0105 to w\u0105tki obecne w kolejnych, eksponowanych na wystawie pracach Smoczy\u0144skiego z cyklu Obrazy z lat 80. (r\u00f3wnie\u017c z dzia\u0142a\u0144 w Galerii Starej w Lublinie w 1988) czy Obraz refleksyjny z 1991. Wystaw\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105 dokumentacje dzia\u0142a\u0144 w przestrzeniach Galerii Wschodniej w \u0141odzi ( Przeniesienie , 1987; Akcja r\u00f3wnoleg\u0142a , 1991), Muzeum W\u0142\u00f3kiennictwa w \u0141odzi podczas g\u0142o\u015bnej wystawy Konstrukcja w procesie z 1991 ( Obraz, Imagine ), San Diego University Art Gallery ( The Hoisting , 1991), Centrum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Zamek Ujazdowski (wystawa indywidulana z 1993 roku), Galerii Potocka w Krakowie ( Zdj\u0119cie , 1993). Na dalsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ekspozycji sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 m.in. prace powsta\u0142e podczas stypendium artysty we Francji ( Mediterrean Sea , 1994; Still, Map Room\u00a0i Obiekt , 1994).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127438",
        "name": "\u0141azarski przegl\u0105d tw\u00f3rczo\u015bci nurtu outsider art",
        "description": "Od 17 listopada 2021 r., pozna\u0144ski \u0141azarz stanie si\u0119 miejscem prezentacji sztuki specyficznych tw\u00f3rc\u00f3w. Wi\u0119cej informacji na stronie fb \"\u0141azarskiego przegl\u0105du tw\u00f3rczo\u015bci nurtu outsider art\". Tam b\u0119d\u0105 umieszczane aktualne informacje dotycz\u0105ce ewentualnych zmian. https://www.facebook.com/%C5%81azarski-przegl%C4%85d-tw%C3%B3rczo%C5%9Bci-nurtu-outsider-art-107270471747988/?ref=pages_you_manage Szczeg\u00f3\u0142owe informacje pod numerem telefonu: 604 417 795 email: lazarskiprzeglad21@gmail.com Projekt prowadzony przez Spo\u0142eczne Stowarzyszenie Edukacyjno-Artystyczne \"Via Activa\", Realizowany w ramach \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych jednostki pomocniczej - Rady Osiedla \u015bw. \u0141azarz. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127438",
        "name": "\u0141azarski przegl\u0105d tw\u00f3rczo\u015bci nurtu outsider art",
        "description": "Od 17 listopada 2021 r., pozna\u0144ski \u0141azarz stanie si\u0119 miejscem prezentacji sztuki specyficznych tw\u00f3rc\u00f3w. Wi\u0119cej informacji na stronie fb \"\u0141azarskiego przegl\u0105du tw\u00f3rczo\u015bci nurtu outsider art\". Tam b\u0119d\u0105 umieszczane aktualne informacje dotycz\u0105ce ewentualnych zmian. https://www.facebook.com/%C5%81azarski-przegl%C4%85d-tw%C3%B3rczo%C5%9Bci-nurtu-outsider-art-107270471747988/?ref=pages_you_manage Szczeg\u00f3\u0142owe informacje pod numerem telefonu: 604 417 795 email: lazarskiprzeglad21@gmail.com Projekt prowadzony przez Spo\u0142eczne Stowarzyszenie Edukacyjno-Artystyczne \"Via Activa\", Realizowany w ramach \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych jednostki pomocniczej - Rady Osiedla \u015bw. \u0141azarz. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. #poznanwspiera",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126996",
        "name": "Mi\u0142o\u015b\u0107 totalna - instalacja d\u017awi\u0119kowo-fotograficzna",
        "description": "Rodzina jest, w\u00a0polskim kontek\u015bcie, instytucj\u0105 niemal\u017ce \u015bwi\u0119t\u0105. Ma dawa\u0107 wsparcie, otulin\u0119, wsp\u00f3lnot\u0119. Mimo pr\u00f3b \u015bcis\u0142ego domykania jej definicji (co oznacza wykluczanie z\u00a0niej wielu \"niepasuj\u0105cych\"), ludzie samodzielnie nadaj\u0105 rodzinie nowy sens. Staj\u0105 si\u0119 dla siebie faktycznym, a\u00a0nie teoretycznym wszech\u015bwiatem. Ania, Ola, Tomek, Paulina, Agata, Asia, Aleks, Karolina, Marcin i\u00a0Agu -\u00a0spotkali si\u0119, by opowiedzie\u0107 nam o\u00a0trosce i\u00a0uwa\u017cno\u015bci wobec drugiej osoby, o\u00a0byciu razem wbrew niesprzyjaj\u0105cym okoliczno\u015bciom, o\u00a0wyborze tworzenia rodzinnych wi\u0119zi z\u00a0innymi, pomimo braku wsp\u00f3lnoty krwi. pomys\u0142 i\u00a0realizacja: Bartek Lis i\u00a0Joanna Morawiecka monta\u017c nagra\u0144 -\u00a0Joanna Morawiecka muzyka -\u00a0Tomasz Wiracki ilustracje i\u00a0opracowanie graficzne -\u00a0Magdalena Ko\u015bcia\u0144ska aran\u017cacja -\u00a0Wojciech Luchowski Wst\u0119p wolny _ fot.: \"Hubble's colourful view of the Universe\" by Hubble Space Telescope /\u00a0ESA\u00a0is licensed with CC",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126996",
        "name": "Mi\u0142o\u015b\u0107 totalna - instalacja d\u017awi\u0119kowo-fotograficzna",
        "description": "Rodzina jest, w\u00a0polskim kontek\u015bcie, instytucj\u0105 niemal\u017ce \u015bwi\u0119t\u0105. Ma dawa\u0107 wsparcie, otulin\u0119, wsp\u00f3lnot\u0119. Mimo pr\u00f3b \u015bcis\u0142ego domykania jej definicji (co oznacza wykluczanie z\u00a0niej wielu \"niepasuj\u0105cych\"), ludzie samodzielnie nadaj\u0105 rodzinie nowy sens. Staj\u0105 si\u0119 dla siebie faktycznym, a\u00a0nie teoretycznym wszech\u015bwiatem. Ania, Ola, Tomek, Paulina, Agata, Asia, Aleks, Karolina, Marcin i\u00a0Agu -\u00a0spotkali si\u0119, by opowiedzie\u0107 nam o\u00a0trosce i\u00a0uwa\u017cno\u015bci wobec drugiej osoby, o\u00a0byciu razem wbrew niesprzyjaj\u0105cym okoliczno\u015bciom, o\u00a0wyborze tworzenia rodzinnych wi\u0119zi z\u00a0innymi, pomimo braku wsp\u00f3lnoty krwi. pomys\u0142 i\u00a0realizacja: Bartek Lis i\u00a0Joanna Morawiecka monta\u017c nagra\u0144 -\u00a0Joanna Morawiecka muzyka -\u00a0Tomasz Wiracki ilustracje i\u00a0opracowanie graficzne -\u00a0Magdalena Ko\u015bcia\u0144ska aran\u017cacja -\u00a0Wojciech Luchowski Wst\u0119p wolny _ fot.: \"Hubble's colourful view of the Universe\" by Hubble Space Telescope /\u00a0ESA\u00a0is licensed with CC",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126859",
        "name": "Wystawa Marty Antoniak - Xerion",
        "description": "Ceramiczne bibeloty z czas\u00f3w PRL-u u\u0142o\u017cone w d\u0142ugim rz\u0119dzie replikuj\u0105 nawzajem swoje kszta\u0142ty, tworz\u0105c rytmiczny zapis lejtmotyw\u00f3w przesz\u0142o\u015bci. Zwielokrotnione pieski, kotki, misie s\u0105 wspomnieniem dawnych wyobra\u017ce\u0144 o tym, co potocznie uznawane by\u0142o za estetyczne i po\u017c\u0105dane w domu. Procedury podobne alchemicznym maj\u0105 na celu przetransponowanie przedmiot\u00f3w codziennego u\u017cytku w inn\u0105 przestrze\u0144 interpretacyjn\u0105. Uwi\u0119zione w lepkiej cieczy figurki - lekko nadpsute preparaty zyskuj\u0105 organiczno\u015b\u0107 podobn\u0105 \u017cywej tkance. Wernisa\u017c: 16.11, g. 19 Wystawa czynna do odwo\u0142ania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126859",
        "name": "Wystawa Marty Antoniak - Xerion",
        "description": "Ceramiczne bibeloty z czas\u00f3w PRL-u u\u0142o\u017cone w d\u0142ugim rz\u0119dzie replikuj\u0105 nawzajem swoje kszta\u0142ty, tworz\u0105c rytmiczny zapis lejtmotyw\u00f3w przesz\u0142o\u015bci. Zwielokrotnione pieski, kotki, misie s\u0105 wspomnieniem dawnych wyobra\u017ce\u0144 o tym, co potocznie uznawane by\u0142o za estetyczne i po\u017c\u0105dane w domu. Procedury podobne alchemicznym maj\u0105 na celu przetransponowanie przedmiot\u00f3w codziennego u\u017cytku w inn\u0105 przestrze\u0144 interpretacyjn\u0105. Uwi\u0119zione w lepkiej cieczy figurki - lekko nadpsute preparaty zyskuj\u0105 organiczno\u015b\u0107 podobn\u0105 \u017cywej tkance. Wernisa\u017c: 16.11, g. 19 Wystawa czynna do odwo\u0142ania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127419",
        "name": "Wystawy - Oblicza Brexitu i Blue Box",
        "description": "To kolejna wystawa organizowan\u0105 przez miejsce dla fotografii Pix.house. FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU | Piotr Ma\u0142ecki BLUE BOX | Mariusz Forecki WST\u0118P WOLNY FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU Piotr Ma\u0142ecki | NAPO IMAGES | www.piotrmalecki.com Jak Brexit wp\u0142ynie na Ciebie? Zada\u0142em to proste pytanie ludziom spaceruj\u0105cym po ulicach Londynu i zaprosi\u0142em ich do mojego prowizorycznego studia na chodniku. Londyn, marzec 2019r. BLUE BOX Mariusz Forecki | PIX.HOUSE | www.forecki.pl Blue box to technika, w kt\u00f3rej filmuje si\u0119 osob\u0119 na niebieskim tle, aby p\u00f3\u017aniej komputerowo wklei\u0107 j\u0105 w now\u0105, dowolnie wybran\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Polska jest cz\u0142onkiem Unii Europejskiej od 1 maja 2004 roku. Fotografie powsta\u0142y w latach 2003-2007. Wszystkie zdj\u0119cia zosta\u0142y wykonane na ma\u0142oobrazkowym filmie pozytywowym FUJICHROME 64T TYPE II, dedykowanym do fotografowania w \u015bwietle sztucznym, oraz przy u\u017cyciu lampy b\u0142yskowej z \u017c\u00f3\u0142tym filtrem. Zdj\u0119cia nie by\u0142y modyfikowane cyfrowo. Wystawie towarzyszy ksi\u0105\u017cka zaprojektowana przez Andrzeja Dobosza /dobosz.studio/. Wystawa realizowana w ramach projektu \"Spo\u0142eczna pracownia dokumentu Pix.house\" wsp\u00f3\u0142finansowanego przez Miasto Pozna\u0144 i Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego. TERMIN WYSTAWY: 12.11.2021 (wystawa dost\u0119pna od godz. 15.00) - 31.12.2021 Spotkanie z autorami : 04.12.2021",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127419",
        "name": "Wystawy - Oblicza Brexitu i Blue Box",
        "description": "To kolejna wystawa organizowan\u0105 przez miejsce dla fotografii Pix.house. FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU | Piotr Ma\u0142ecki BLUE BOX | Mariusz Forecki WST\u0118P WOLNY FACING BREXIT / OBLICZA BREXITU Piotr Ma\u0142ecki | NAPO IMAGES | www.piotrmalecki.com Jak Brexit wp\u0142ynie na Ciebie? Zada\u0142em to proste pytanie ludziom spaceruj\u0105cym po ulicach Londynu i zaprosi\u0142em ich do mojego prowizorycznego studia na chodniku. Londyn, marzec 2019r. BLUE BOX Mariusz Forecki | PIX.HOUSE | www.forecki.pl Blue box to technika, w kt\u00f3rej filmuje si\u0119 osob\u0119 na niebieskim tle, aby p\u00f3\u017aniej komputerowo wklei\u0107 j\u0105 w now\u0105, dowolnie wybran\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Polska jest cz\u0142onkiem Unii Europejskiej od 1 maja 2004 roku. Fotografie powsta\u0142y w latach 2003-2007. Wszystkie zdj\u0119cia zosta\u0142y wykonane na ma\u0142oobrazkowym filmie pozytywowym FUJICHROME 64T TYPE II, dedykowanym do fotografowania w \u015bwietle sztucznym, oraz przy u\u017cyciu lampy b\u0142yskowej z \u017c\u00f3\u0142tym filtrem. Zdj\u0119cia nie by\u0142y modyfikowane cyfrowo. Wystawie towarzyszy ksi\u0105\u017cka zaprojektowana przez Andrzeja Dobosza /dobosz.studio/. Wystawa realizowana w ramach projektu \"Spo\u0142eczna pracownia dokumentu Pix.house\" wsp\u00f3\u0142finansowanego przez Miasto Pozna\u0144 i Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego. TERMIN WYSTAWY: 12.11.2021 (wystawa dost\u0119pna od godz. 15.00) - 31.12.2021 Spotkanie z autorami : 04.12.2021",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127148",
        "name": "Pozna\u0144ski fotograf Sally Jaff\u00e9 - wystawa",
        "description": "Sally Jaff\u00e9 by\u0142 uznanym pozna\u0144skim fotografem amatorem maj\u0105cym na koncie udzia\u0142 w licznych wystawach w Europie, na kt\u00f3rych zdobywa\u0142 nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia. Tworzy\u0142 fotografie artystyczne i naukowe, dokumentowa\u0142 zabytki Poznania i widoki miasta; organizowa\u0142 wystawy, by\u0142 fundatorem nagr\u00f3d i wynalazc\u0105 (skonstruowa\u0142 urz\u0105dzenie do wywo\u0142ywania negatyw\u00f3w). Na wystawie pokazane s\u0105 prace ze zbior\u00f3w MNP, a wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go.\u00a0 Z dorobku Sally'ego Jaff\u00e9go ocala\u0142o niewiele, a on sam zosta\u0142 ca\u0142kowicie zapomniany. W zbiorach MNP zachowa\u0142y si\u0119 fotografie artystyczne, dokumentacyjne i widoki miasta. Kilkadziesi\u0105t odbitek posiada Biblioteka Uniwersytecka UAM, pojedyncze znajduj\u0105 si\u0119 w innych instytucjach. Na wystawie pokazane s\u0105 prace wy\u0142\u0105cznie ze zbior\u00f3w MNP, natomiast wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go. Rekonstrukcja ca\u0142o\u015bci dokona\u0144 Sally'ego Jaff\u00e9go jest wynikiem analizy dost\u0119pnych materia\u0142\u00f3w ikonograficznych i \u017ar\u00f3de\u0142 historycznych, m.in. zachowanych fotografii, publikacji prasowych i dokument\u00f3w rodzinnych oraz akt osobowych. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwie sta\u0142o si\u0119 odtworzenie w miar\u0119 pe\u0142nego obrazu \u017cycia, dzia\u0142alno\u015bci stowarzyszeniowej i spo\u0142ecznej oraz tw\u00f3rczo\u015bci nietuzinkowego poznaniaka. Wa\u017cnym skutkiem bada\u0144 nad postawionym zagadnieniem jest ukazanie w nowym \u015bwietle tych aspekt\u00f3w \u017cycia kulturalnego Poznania drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku, kt\u00f3re do tej pory by\u0142y w zasadzie pomijane w opracowaniach historyk\u00f3w sztuki, jak cho\u0107by dzia\u0142alno\u015b\u0107 Towarzystwa Fotograficznego w Poznaniu i jego kontakty z wiod\u0105cymi o\u015brodkami europejskimi. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127148",
        "name": "Pozna\u0144ski fotograf Sally Jaff\u00e9 - wystawa",
        "description": "Sally Jaff\u00e9 by\u0142 uznanym pozna\u0144skim fotografem amatorem maj\u0105cym na koncie udzia\u0142 w licznych wystawach w Europie, na kt\u00f3rych zdobywa\u0142 nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia. Tworzy\u0142 fotografie artystyczne i naukowe, dokumentowa\u0142 zabytki Poznania i widoki miasta; organizowa\u0142 wystawy, by\u0142 fundatorem nagr\u00f3d i wynalazc\u0105 (skonstruowa\u0142 urz\u0105dzenie do wywo\u0142ywania negatyw\u00f3w). Na wystawie pokazane s\u0105 prace ze zbior\u00f3w MNP, a wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go.\u00a0 Z dorobku Sally'ego Jaff\u00e9go ocala\u0142o niewiele, a on sam zosta\u0142 ca\u0142kowicie zapomniany. W zbiorach MNP zachowa\u0142y si\u0119 fotografie artystyczne, dokumentacyjne i widoki miasta. Kilkadziesi\u0105t odbitek posiada Biblioteka Uniwersytecka UAM, pojedyncze znajduj\u0105 si\u0119 w innych instytucjach. Na wystawie pokazane s\u0105 prace wy\u0142\u0105cznie ze zbior\u00f3w MNP, natomiast wszystkie odnalezione fotografie zosta\u0142y zamieszczone w monografii, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce kalendarium \u017cycia i dzia\u0142alno\u015bci Jaff\u00e9go. Rekonstrukcja ca\u0142o\u015bci dokona\u0144 Sally'ego Jaff\u00e9go jest wynikiem analizy dost\u0119pnych materia\u0142\u00f3w ikonograficznych i \u017ar\u00f3de\u0142 historycznych, m.in. zachowanych fotografii, publikacji prasowych i dokument\u00f3w rodzinnych oraz akt osobowych. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwie sta\u0142o si\u0119 odtworzenie w miar\u0119 pe\u0142nego obrazu \u017cycia, dzia\u0142alno\u015bci stowarzyszeniowej i spo\u0142ecznej oraz tw\u00f3rczo\u015bci nietuzinkowego poznaniaka. Wa\u017cnym skutkiem bada\u0144 nad postawionym zagadnieniem jest ukazanie w nowym \u015bwietle tych aspekt\u00f3w \u017cycia kulturalnego Poznania drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku, kt\u00f3re do tej pory by\u0142y w zasadzie pomijane w opracowaniach historyk\u00f3w sztuki, jak cho\u0107by dzia\u0142alno\u015b\u0107 Towarzystwa Fotograficznego w Poznaniu i jego kontakty z wiod\u0105cymi o\u015brodkami europejskimi. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127244",
        "name": "Wystawa - Maria Sk\u0142odowska-Curie. Zakochana w nauce",
        "description": "Scenariusz wystawy powsta\u0142 w oparciu o tre\u015b\u0107 ksi\u0105\u017cki autorstwa prof. Tomasza Pospiesznego z Wydzia\u0142u Chemii UAM. - Ekspozycja skupia si\u0119 na \u017cyciu odkrywczyni polonu i radu, kobiety, kt\u00f3ra swoimi badaniami wprowadzi\u0142a ludzko\u015b\u0107 w er\u0119 atomu. \u017baden z w\u0105tk\u00f3w biograficznych uczonej nie zosta\u0142 pomini\u0119ty - zapewnia prof. T. Pospieszny. - Maria Sk\u0142odowska-Curie zosta\u0142a sportretowana na wielu p\u0142aszczyznach i w wielu \u017cyciowych sytuacjach, przez co przestaje by\u0107 postaci\u0105 z pomnika. W ten spos\u00f3b widzimy j\u0105 jako piln\u0105 uczennic\u0119, dobr\u0105 c\u00f3rk\u0119, zakochan\u0105 kobiet\u0119, czu\u0142\u0105 \u017con\u0119, troskliw\u0105 matk\u0119 i babci\u0119, nami\u0119tn\u0105 kochank\u0119, a tak\u017ce genialn\u0105 uczon\u0105. Poznaj\u0105c koleje losu Marii Sk\u0142odowskiej-Curie odkrywamy jej drugie, skrz\u0119tnie ukrywane i znane tylko najbli\u017cszym oblicze: Mani, Maniusi, Marii czy M\u00e9, jak nazywa\u0142y j\u0105 c\u00f3rki - opowiada naukowiec. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 o godz. 11.00 w holu Collegium Chemicum. Go\u015bciem honorowym b\u0119dzie dr in\u017c. Piotr Chrz\u0105stowski - potomek rodu Sk\u0142odowskich (prawnuk J\u00f3zefa Sk\u0142odowskiego, brata Marii Sk\u0142odowskiej-Curie, wnuk prof. Walerego Goetla jednego z tw\u00f3rc\u00f3w i wieloletniego rektora AGH w Krakowie). Autorami wystawy s\u0105 prof. Tomasz Pospieszny i Ewelina Wajs-Bary\u0142a, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie od lat tworz\u0105 projekt edukacyjny pt. \"Pi\u0119kniejsza Strona Nauki\u02ee promuj\u0105cy udzia\u0142 kobiet w tworzeniu nauk \u015bcis\u0142ych. Organizatorami wystawy s\u0105 dr Iwona Taborska i prof. Tomasz Pospieszny. Ekspozycja b\u0119dzie czynna do 22 grudnia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127244",
        "name": "Wystawa - Maria Sk\u0142odowska-Curie. Zakochana w nauce",
        "description": "Scenariusz wystawy powsta\u0142 w oparciu o tre\u015b\u0107 ksi\u0105\u017cki autorstwa prof. Tomasza Pospiesznego z Wydzia\u0142u Chemii UAM. - Ekspozycja skupia si\u0119 na \u017cyciu odkrywczyni polonu i radu, kobiety, kt\u00f3ra swoimi badaniami wprowadzi\u0142a ludzko\u015b\u0107 w er\u0119 atomu. \u017baden z w\u0105tk\u00f3w biograficznych uczonej nie zosta\u0142 pomini\u0119ty - zapewnia prof. T. Pospieszny. - Maria Sk\u0142odowska-Curie zosta\u0142a sportretowana na wielu p\u0142aszczyznach i w wielu \u017cyciowych sytuacjach, przez co przestaje by\u0107 postaci\u0105 z pomnika. W ten spos\u00f3b widzimy j\u0105 jako piln\u0105 uczennic\u0119, dobr\u0105 c\u00f3rk\u0119, zakochan\u0105 kobiet\u0119, czu\u0142\u0105 \u017con\u0119, troskliw\u0105 matk\u0119 i babci\u0119, nami\u0119tn\u0105 kochank\u0119, a tak\u017ce genialn\u0105 uczon\u0105. Poznaj\u0105c koleje losu Marii Sk\u0142odowskiej-Curie odkrywamy jej drugie, skrz\u0119tnie ukrywane i znane tylko najbli\u017cszym oblicze: Mani, Maniusi, Marii czy M\u00e9, jak nazywa\u0142y j\u0105 c\u00f3rki - opowiada naukowiec. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 o godz. 11.00 w holu Collegium Chemicum. Go\u015bciem honorowym b\u0119dzie dr in\u017c. Piotr Chrz\u0105stowski - potomek rodu Sk\u0142odowskich (prawnuk J\u00f3zefa Sk\u0142odowskiego, brata Marii Sk\u0142odowskiej-Curie, wnuk prof. Walerego Goetla jednego z tw\u00f3rc\u00f3w i wieloletniego rektora AGH w Krakowie). Autorami wystawy s\u0105 prof. Tomasz Pospieszny i Ewelina Wajs-Bary\u0142a, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie od lat tworz\u0105 projekt edukacyjny pt. \"Pi\u0119kniejsza Strona Nauki\u02ee promuj\u0105cy udzia\u0142 kobiet w tworzeniu nauk \u015bcis\u0142ych. Organizatorami wystawy s\u0105 dr Iwona Taborska i prof. Tomasz Pospieszny. Ekspozycja b\u0119dzie czynna do 22 grudnia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126992",
        "name": "Wystawa Plantae Malum Anny K\u0119dziory",
        "description": "Ro\u015bliny wykluczone Wystawa jest wynikiem wieloletnich zainteresowa\u0144 artystki krajobrazem jako dynamicznym procesem w sieci skomplikowanych kontekst\u00f3w - kulturowych, historycznych, politycznych i ekonomicznych. Koncentruje si\u0119 na negocjacji przestrzeni \u017cyciowej ludzi i ro\u015blin sklasyfikowanych z perspektywy czysto antropocentrycznej jako ro\u015bliny \"z\u0142e\". Plantae Malum to swoiste herbarium ro\u015blin odrzuconych. To czu\u0142a obserwacja prowadzona j\u0119zykiem wizualnym z pogranicza estetyki laboratorium i kunstkamery , pr\u00f3ba odwr\u00f3cenia mechanizm\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych relacje z ro\u015blinami \"niepo\u017c\u0105danymi\" oraz w\u0142\u0105czenia ich na powr\u00f3t do \u017cywego botanicznego imaginarium, wbrew dotychczasowemu wykluczeniu. Wernisa\u017c: 5.11, g. 19. Bilety na wystaw\u0119 w cenie 5\u00a0z\u0142 (bilet na zwiedzanie Zachodniego Skrzyd\u0142a Zamku)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126992",
        "name": "Wystawa Plantae Malum Anny K\u0119dziory",
        "description": "Ro\u015bliny wykluczone Wystawa jest wynikiem wieloletnich zainteresowa\u0144 artystki krajobrazem jako dynamicznym procesem w sieci skomplikowanych kontekst\u00f3w - kulturowych, historycznych, politycznych i ekonomicznych. Koncentruje si\u0119 na negocjacji przestrzeni \u017cyciowej ludzi i ro\u015blin sklasyfikowanych z perspektywy czysto antropocentrycznej jako ro\u015bliny \"z\u0142e\". Plantae Malum to swoiste herbarium ro\u015blin odrzuconych. To czu\u0142a obserwacja prowadzona j\u0119zykiem wizualnym z pogranicza estetyki laboratorium i kunstkamery , pr\u00f3ba odwr\u00f3cenia mechanizm\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych relacje z ro\u015blinami \"niepo\u017c\u0105danymi\" oraz w\u0142\u0105czenia ich na powr\u00f3t do \u017cywego botanicznego imaginarium, wbrew dotychczasowemu wykluczeniu. Wernisa\u017c: 5.11, g. 19. Bilety na wystaw\u0119 w cenie 5\u00a0z\u0142 (bilet na zwiedzanie Zachodniego Skrzyd\u0142a Zamku)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127107",
        "name": "Noc Szkole\u0144 2021",
        "description": "Noc Szkole\u0144 jest cyklicznym og\u00f3lnopolskim wydarzeniem, podczas kt\u00f3rego mn\u00f3stwo os\u00f3b z r\u00f3\u017cnych miast uczestniczy w rozmaitych szkoleniach w tym samym czasie. Wydarzenie ma r\u00f3wnie\u017c na celu promocj\u0119 sta\u0142ego rozwoju i poszerzania swoich kompetencji. W normalnych warunkach szkolenia odbywaj\u0105 si\u0119 stacjonarnie - w salach. Obecnie szkolenia odbywaj\u0105 si\u0119 tylko w bezpiecznym trybie online. Noc Szkole\u0144 w twoim domu! Co nowego w bie\u017c\u0105cej edycji Nocy Szkole\u0144? Noc Szkole\u0144 trwa przez ca\u0142y listopad 2021 r. Organizatorzy szkole\u0144 przygotuj\u0105 tak\u017ce kursy online sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z min. 3 pojedynczych szkole\u0144. Mo\u017cesz zapisa\u0107 si\u0119 na dowolne szkolenia lub ca\u0142y kurs. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma od organizatora szkolenia lub kursu certyfikat. Organizatorzy szkole\u0144 przygotowuj\u0105 szkolenia bezp\u0142atne i p\u0142atne. Te ostatnie s\u0105 w atrakcyjnej cenie. Lista wydarze\u0144 i szczeg\u00f3\u0142owe informacje dost\u0119pne sa na stronie internetowej: nocszkolen.pl/",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127107",
        "name": "Noc Szkole\u0144 2021",
        "description": "Noc Szkole\u0144 jest cyklicznym og\u00f3lnopolskim wydarzeniem, podczas kt\u00f3rego mn\u00f3stwo os\u00f3b z r\u00f3\u017cnych miast uczestniczy w rozmaitych szkoleniach w tym samym czasie. Wydarzenie ma r\u00f3wnie\u017c na celu promocj\u0119 sta\u0142ego rozwoju i poszerzania swoich kompetencji. W normalnych warunkach szkolenia odbywaj\u0105 si\u0119 stacjonarnie - w salach. Obecnie szkolenia odbywaj\u0105 si\u0119 tylko w bezpiecznym trybie online. Noc Szkole\u0144 w twoim domu! Co nowego w bie\u017c\u0105cej edycji Nocy Szkole\u0144? Noc Szkole\u0144 trwa przez ca\u0142y listopad 2021 r. Organizatorzy szkole\u0144 przygotuj\u0105 tak\u017ce kursy online sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z min. 3 pojedynczych szkole\u0144. Mo\u017cesz zapisa\u0107 si\u0119 na dowolne szkolenia lub ca\u0142y kurs. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma od organizatora szkolenia lub kursu certyfikat. Organizatorzy szkole\u0144 przygotowuj\u0105 szkolenia bezp\u0142atne i p\u0142atne. Te ostatnie s\u0105 w atrakcyjnej cenie. Lista wydarze\u0144 i szczeg\u00f3\u0142owe informacje dost\u0119pne sa na stronie internetowej: nocszkolen.pl/",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "127049",
        "name": "History Land: 1000 lat historii Polski z klock\u00f3w LEGO\u00ae - wystawa",
        "description": "HistoryLand\u00a0to wystawa, na kt\u00f3rej znalaz\u0142o si\u0119 10 niesamowitych makiet, to podr\u00f3\u017c po m.in. pras\u0142owia\u0144skim Biskupinie, polach Grunwaldu, \u00a0Zatoce Gda\u0144skiej, gdzie polska flota zatopi\u0142a szwedzki galeon Solen i Jasnej G\u00f3rze w czasie jej obl\u0119\u017cenia. Zwiedzanie wystawy ubogac\u0105 m.in. gogle wirtualnej rzeczywisto\u015bci, czujnik ruchu do sterowania \u015bwiat\u0142em, czy ster do zmiany pogody na ekranie... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "127049",
        "name": "History Land: 1000 lat historii Polski z klock\u00f3w LEGO\u00ae - wystawa",
        "description": "HistoryLand\u00a0to wystawa, na kt\u00f3rej znalaz\u0142o si\u0119 10 niesamowitych makiet, to podr\u00f3\u017c po m.in. pras\u0142owia\u0144skim Biskupinie, polach Grunwaldu, \u00a0Zatoce Gda\u0144skiej, gdzie polska flota zatopi\u0142a szwedzki galeon Solen i Jasnej G\u00f3rze w czasie jej obl\u0119\u017cenia. Zwiedzanie wystawy ubogac\u0105 m.in. gogle wirtualnej rzeczywisto\u015bci, czujnik ruchu do sterowania \u015bwiat\u0142em, czy ster do zmiany pogody na ekranie... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126885",
        "name": "Wystawa - Bieguny. Dialogi m\u0142odych: INNY - edycja 5.",
        "description": "Wystawa podsumowuj\u0105ca 5. edycj\u0119 projektu Bieguny. Dialogi m\u0142odych : INNY Uczestnicy: Inka Sawicka, Mateusz Gromadzki Opieka merytoryczna: Bogna B\u0142a\u017cewicz (Galeria Miejska Arsena\u0142), Adam Nowaczyk, Pawe\u0142 Kaszczy\u0144ski (UAP) Projekt Bieguny. Dialogi m\u0142odych ma na celu motywowa\u0107 m\u0142odych tw\u00f3rc\u00f3w do intensywnej pracy, autorefleksji i dyskusji. Problemem do rozwa\u017ca\u0144 jest drugi cz\u0142owiek, czyli jak u Emmanuela Levinasa INNY . Drugi cz\u0142owiek, ale i obca osoba. S\u0142owo zawiera bowiem w sobie wi\u0119cej ni\u017c jedno znaczenie. INNY to nie ja, czyli ten drugi, ale INNY to r\u00f3wnie\u017c przybysz, odmieniec, obcy... Jest to kolejna, pi\u0105ta edycja projektu o charakterze project room, realizowanego ze studentami UAP, we wsp\u00f3\u0142pracy z pedagogami tej uczelni. W ka\u017cdej edycji para student\u00f3w uczestniczy w trwaj\u0105cym kilka miesi\u0119cy cyklu spotka\u0144, kt\u00f3rych efektem jest wystawa site specific . Temat od pocz\u0105tku jest ten sam - INNY, czyli nie ja, obcy, odmienny... Punktem wyj\u015bcia jest filozofia dialogu, ale pole interpretacji za ka\u017cdym razem bardzo si\u0119 rozszerza, bo studenci zach\u0119cani s\u0105 do jak najbardziej osobistego traktowania tematu i szczerej wymiany my\u015bli. Pomys\u0142odawczyni\u0105 i koordynatork\u0105 jest Bogna B\u0142a\u017cewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126885",
        "name": "Wystawa - Bieguny. Dialogi m\u0142odych: INNY - edycja 5.",
        "description": "Wystawa podsumowuj\u0105ca 5. edycj\u0119 projektu Bieguny. Dialogi m\u0142odych : INNY Uczestnicy: Inka Sawicka, Mateusz Gromadzki Opieka merytoryczna: Bogna B\u0142a\u017cewicz (Galeria Miejska Arsena\u0142), Adam Nowaczyk, Pawe\u0142 Kaszczy\u0144ski (UAP) Projekt Bieguny. Dialogi m\u0142odych ma na celu motywowa\u0107 m\u0142odych tw\u00f3rc\u00f3w do intensywnej pracy, autorefleksji i dyskusji. Problemem do rozwa\u017ca\u0144 jest drugi cz\u0142owiek, czyli jak u Emmanuela Levinasa INNY . Drugi cz\u0142owiek, ale i obca osoba. S\u0142owo zawiera bowiem w sobie wi\u0119cej ni\u017c jedno znaczenie. INNY to nie ja, czyli ten drugi, ale INNY to r\u00f3wnie\u017c przybysz, odmieniec, obcy... Jest to kolejna, pi\u0105ta edycja projektu o charakterze project room, realizowanego ze studentami UAP, we wsp\u00f3\u0142pracy z pedagogami tej uczelni. W ka\u017cdej edycji para student\u00f3w uczestniczy w trwaj\u0105cym kilka miesi\u0119cy cyklu spotka\u0144, kt\u00f3rych efektem jest wystawa site specific . Temat od pocz\u0105tku jest ten sam - INNY, czyli nie ja, obcy, odmienny... Punktem wyj\u015bcia jest filozofia dialogu, ale pole interpretacji za ka\u017cdym razem bardzo si\u0119 rozszerza, bo studenci zach\u0119cani s\u0105 do jak najbardziej osobistego traktowania tematu i szczerej wymiany my\u015bli. Pomys\u0142odawczyni\u0105 i koordynatork\u0105 jest Bogna B\u0142a\u017cewicz.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126797",
        "name": "Polska nad Ba\u0142tykiem w plakacie dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego - wystawa",
        "description": "Wystawa skierowana jest do szerokiej publiczno\u015bci, przede wszystkim jednak do \u015brodowiska os\u00f3b zainteresowanych polskim plakatem dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego i plakatem \"morskim\" oraz odbiorc\u00f3w zwi\u0105zanych z marynark\u0105 wojenn\u0105 i handlow\u0105 (marynarzy, historyk\u00f3w itp.). Na wystawie pokazanych zostanie ponad 30 plakat\u00f3w z okresu mi\u0119dzywojennego propaguj\u0105cych wydarzenia zwi\u0105zane z marynark\u0105 wojenn\u0105 oraz Funduszem Obrony Morskiej i Lig\u0105 Morsk\u0105 i Kolonialn\u0105. B\u0119d\u0105 to prace z motywami okr\u0119t\u00f3w i statk\u00f3w, sylwetek marynarzy itp., pokazane w czterech grupach. Pierwsz\u0105 otwiera plakat akcentuj\u0105cy powr\u00f3t Polski nad morze i obecno\u015b\u0107 odrodzonego pa\u0144stwa nad Ba\u0142tykiem oraz powt\u00f3rne odzyskanie dost\u0119pu do niego w 1945 r. Drugi temat ilustruj\u0105 plakaty zwi\u0105zane z Polsk\u0105 Marynark\u0105 Wojenn\u0105 i Funduszem Obrony Morskiej. Trzeci w\u0105tek przypomina dzia\u0142alno\u015b\u0107 Ligi Morskiej i Kolonialnej. Ostatni odnosi si\u0119 do Gdyni, budowanych stoczni i \u017ceglugi pasa\u017cerskiej. Prezentacja, ze wzgl\u0119du na temat, ma charakter monograficzny i przekrojowy. Takie podej\u015bcie umo\u017cliwia ukazanie w spos\u00f3b zr\u00f3wnowa\u017cony zar\u00f3wno warto\u015bci artystycznej, jak i dokumentacyjnej \u00f3wczesnego plakatu, ukazuj\u0105cego fragment tamtej rzeczywisto\u015bci. Obiekty pochodz\u0105 zar\u00f3wno ze zbior\u00f3w Galerii Plakatu i Designu Muzeum Narodowego w Poznaniu, Muzeum Plakatu w Wilanowie Oddzia\u0142u Muzeum Narodowego w Warszawie, Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie i Muzeum Miasta Gdyni. Ekspozycj\u0119 wzbogaci bandera z okr\u0119tu podwodnego ORP \"Orze\u0142\", zakupiona ze sk\u0142adek Funduszu Obrony Morskiej, oraz chor\u0105giew Ligii Morskiej i Kolonialnej z Gniezna (ze zbior\u00f3w Muzeum Sztuk U\u017cytkowych Oddzia\u0142u MNP). Zostan\u0105 tak\u017ce zaprezentowane fotografie i poczt\u00f3wki wydane nak\u0142adem LMiK oraz fragmenty kroniki Polskiej Agencji Telegraficznej z 1938 r., przedstawiaj\u0105cej okr\u0119ty podczas \u0107wicze\u0144 na morzu (ze zbior\u00f3w Instytutu Audiowizualnego Filmoteki Narodowej w Warszawie). Wi\u0119cej infrormacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126797",
        "name": "Polska nad Ba\u0142tykiem w plakacie dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego - wystawa",
        "description": "Wystawa skierowana jest do szerokiej publiczno\u015bci, przede wszystkim jednak do \u015brodowiska os\u00f3b zainteresowanych polskim plakatem dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego i plakatem \"morskim\" oraz odbiorc\u00f3w zwi\u0105zanych z marynark\u0105 wojenn\u0105 i handlow\u0105 (marynarzy, historyk\u00f3w itp.). Na wystawie pokazanych zostanie ponad 30 plakat\u00f3w z okresu mi\u0119dzywojennego propaguj\u0105cych wydarzenia zwi\u0105zane z marynark\u0105 wojenn\u0105 oraz Funduszem Obrony Morskiej i Lig\u0105 Morsk\u0105 i Kolonialn\u0105. B\u0119d\u0105 to prace z motywami okr\u0119t\u00f3w i statk\u00f3w, sylwetek marynarzy itp., pokazane w czterech grupach. Pierwsz\u0105 otwiera plakat akcentuj\u0105cy powr\u00f3t Polski nad morze i obecno\u015b\u0107 odrodzonego pa\u0144stwa nad Ba\u0142tykiem oraz powt\u00f3rne odzyskanie dost\u0119pu do niego w 1945 r. Drugi temat ilustruj\u0105 plakaty zwi\u0105zane z Polsk\u0105 Marynark\u0105 Wojenn\u0105 i Funduszem Obrony Morskiej. Trzeci w\u0105tek przypomina dzia\u0142alno\u015b\u0107 Ligi Morskiej i Kolonialnej. Ostatni odnosi si\u0119 do Gdyni, budowanych stoczni i \u017ceglugi pasa\u017cerskiej. Prezentacja, ze wzgl\u0119du na temat, ma charakter monograficzny i przekrojowy. Takie podej\u015bcie umo\u017cliwia ukazanie w spos\u00f3b zr\u00f3wnowa\u017cony zar\u00f3wno warto\u015bci artystycznej, jak i dokumentacyjnej \u00f3wczesnego plakatu, ukazuj\u0105cego fragment tamtej rzeczywisto\u015bci. Obiekty pochodz\u0105 zar\u00f3wno ze zbior\u00f3w Galerii Plakatu i Designu Muzeum Narodowego w Poznaniu, Muzeum Plakatu w Wilanowie Oddzia\u0142u Muzeum Narodowego w Warszawie, Muzeum Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie i Muzeum Miasta Gdyni. Ekspozycj\u0119 wzbogaci bandera z okr\u0119tu podwodnego ORP \"Orze\u0142\", zakupiona ze sk\u0142adek Funduszu Obrony Morskiej, oraz chor\u0105giew Ligii Morskiej i Kolonialnej z Gniezna (ze zbior\u00f3w Muzeum Sztuk U\u017cytkowych Oddzia\u0142u MNP). Zostan\u0105 tak\u017ce zaprezentowane fotografie i poczt\u00f3wki wydane nak\u0142adem LMiK oraz fragmenty kroniki Polskiej Agencji Telegraficznej z 1938 r., przedstawiaj\u0105cej okr\u0119ty podczas \u0107wicze\u0144 na morzu (ze zbior\u00f3w Instytutu Audiowizualnego Filmoteki Narodowej w Warszawie). Wi\u0119cej infrormacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126990",
        "name": "Wystawa - Kongijczyk\u00f3w portret w\u0142asny. Malarstwo kongijskie 1960-1990",
        "description": "Wystawa jest premierow\u0105 prezentacj\u0105 w\u00a0Polsce jednego z\u00a0najciekawszych zjawisk artystyczno-kulturowych wsp\u00f3\u0142czesnego Konga. Blisko 90 obraz\u00f3w z\u00a0kolekcji Kr\u00f3lewskiego Muzeum Afryki \u015arodkowej w\u00a0Tervuren (Belgia), kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ekspozycj\u0119, reprezentuje nurt malarstwa popularnego powsta\u0142ego na potrzeby lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Wystawa, kt\u00f3rej kuratorem jest etnolog, historyk i\u00a0afrykanista prof. Bogumi\u0142 Jewsiewicki, to rezultat jego wieloletnich bada\u0144. Ekspozycja dotyka zagadnie\u0144 to\u017csamo\u015bci i\u00a0pami\u0119ci w\u00a0perspektywie kolonialnej przesz\u0142o\u015bci. \u015aledzi procesy przyw\u0142aszczenia kolonialnej epistemologii i\u00a0wizualnych \u015brodk\u00f3w formalnych we wsp\u00f3\u0142czesnym kongijskim malarstwie w\u00a0celu budowania w\u0142asnej to\u017csamo\u015bci jednostki. Porusza r\u00f3wnie\u017c zagadnienia zwi\u0105zane ze stereotypowym postrzeganiem wsp\u00f3\u0142czesnej Afryki. Portrety w\u0142asne Kongijczyk\u00f3w otwieraj\u0105 zarazem oryginalny kulturowo \u015bwiat przesycony kolorami, g\u0142osami nieustaj\u0105cych rozm\u00f3w i\u00a0pe\u0142en muzyki. Ta ostatnia, le\u017c\u0105ca u\u00a0podstaw globalnego zjawiska, jakim jest world music, stanowi zapewne dla polskiego widza najlepszy obszar ku spojrzeniu na Kongijczyk\u00f3w (i na innych Afryka\u0144czyk\u00f3w) ich w\u0142asnymi oczami. Dlaczego Kongo i\u00a0malarstwo z\u00a0tej cz\u0119\u015bci Afryki? W\u00a0ostatnim p\u00f3\u0142wieczu krytyka spojrzenia europejskiego na Afryka\u0144czyk\u00f3w rozgrywa si\u0119 w\u00a0du\u017cym stopniu wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \"J\u0105dro ciemno\u015bci\" Josepha Conrada (J\u00f3zefa Korzeniowskiego) -\u00a0arcydzie\u0142a literatury angloj\u0119zycznej. Ksi\u0105\u017cka ta, kt\u00f3rej tre\u015b\u0107 oparta jest na do\u015bwiadczeniach kr\u00f3tkiego i\u00a0nieudanego pobytu autora w\u00a0dzisiejszym Kongo, sta\u0142a si\u0119 w\u00a0ostatnich dziesi\u0119cioleciach przyk\u0142adem europejskiego, kolonialnego postrzegania Afryka\u0144czyk\u00f3w. W codziennych spotkaniach z\u00a0innymi ka\u017cdy z\u00a0nas mo\u017ce si\u0119 znale\u017a\u0107 w\u00a0pozycji Conrada. Patrzymy na drugiego cz\u0142owieka oczami przys\u0142oni\u0119tymi okularami odziedziczonymi z\u00a0przesz\u0142o\u015bci, po\u017cyczonymi od kogo\u015b innego. Wymagamy jednak, co zrozumia\u0142e, \u017ceby na nas patrzono poprzez \"Polak\u00f3w portret w\u0142asny\". Nie znaczy to jednak, \u017ce jest to portret jedyny i\u00a0zawsze s\u0142uszny. Uznanie tego portretu jest niezb\u0119dne do tego, by\u015bmy czuli si\u0119 szanowani przez innych i\u00a0wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ali z\u00a0nimi na r\u00f3wnej stopie. Nasze spojrzenie na innych musi wi\u0119c r\u00f3wnie\u017c bra\u0107 pod uwag\u0119 ich w\u0142asny portret. kurator: Bogumi\u0142 Jewsiewicki wsp\u00f3\u0142praca, aran\u017cacja, produkcja: Wojciech Luchowski Projekt graficzny: Marcin Markowski Organizacja: Centrum Kultury Zamek w\u00a0Poznaniu Wsp\u00f3\u0142praca: Kr\u00f3lewskie Muzeum Afryki \u015arodkowej Tervuren Wydzia\u0142 Historii Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w\u00a0Poznaniu Pracownia projekt\u00f3w i\u00a0dzia\u0142a\u0144 tw\u00f3rczych Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu Bilety w cenie 10 i 15 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126990",
        "name": "Wystawa - Kongijczyk\u00f3w portret w\u0142asny. Malarstwo kongijskie 1960-1990",
        "description": "Wystawa jest premierow\u0105 prezentacj\u0105 w\u00a0Polsce jednego z\u00a0najciekawszych zjawisk artystyczno-kulturowych wsp\u00f3\u0142czesnego Konga. Blisko 90 obraz\u00f3w z\u00a0kolekcji Kr\u00f3lewskiego Muzeum Afryki \u015arodkowej w\u00a0Tervuren (Belgia), kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ekspozycj\u0119, reprezentuje nurt malarstwa popularnego powsta\u0142ego na potrzeby lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Wystawa, kt\u00f3rej kuratorem jest etnolog, historyk i\u00a0afrykanista prof. Bogumi\u0142 Jewsiewicki, to rezultat jego wieloletnich bada\u0144. Ekspozycja dotyka zagadnie\u0144 to\u017csamo\u015bci i\u00a0pami\u0119ci w\u00a0perspektywie kolonialnej przesz\u0142o\u015bci. \u015aledzi procesy przyw\u0142aszczenia kolonialnej epistemologii i\u00a0wizualnych \u015brodk\u00f3w formalnych we wsp\u00f3\u0142czesnym kongijskim malarstwie w\u00a0celu budowania w\u0142asnej to\u017csamo\u015bci jednostki. Porusza r\u00f3wnie\u017c zagadnienia zwi\u0105zane ze stereotypowym postrzeganiem wsp\u00f3\u0142czesnej Afryki. Portrety w\u0142asne Kongijczyk\u00f3w otwieraj\u0105 zarazem oryginalny kulturowo \u015bwiat przesycony kolorami, g\u0142osami nieustaj\u0105cych rozm\u00f3w i\u00a0pe\u0142en muzyki. Ta ostatnia, le\u017c\u0105ca u\u00a0podstaw globalnego zjawiska, jakim jest world music, stanowi zapewne dla polskiego widza najlepszy obszar ku spojrzeniu na Kongijczyk\u00f3w (i na innych Afryka\u0144czyk\u00f3w) ich w\u0142asnymi oczami. Dlaczego Kongo i\u00a0malarstwo z\u00a0tej cz\u0119\u015bci Afryki? W\u00a0ostatnim p\u00f3\u0142wieczu krytyka spojrzenia europejskiego na Afryka\u0144czyk\u00f3w rozgrywa si\u0119 w\u00a0du\u017cym stopniu wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \"J\u0105dro ciemno\u015bci\" Josepha Conrada (J\u00f3zefa Korzeniowskiego) -\u00a0arcydzie\u0142a literatury angloj\u0119zycznej. Ksi\u0105\u017cka ta, kt\u00f3rej tre\u015b\u0107 oparta jest na do\u015bwiadczeniach kr\u00f3tkiego i\u00a0nieudanego pobytu autora w\u00a0dzisiejszym Kongo, sta\u0142a si\u0119 w\u00a0ostatnich dziesi\u0119cioleciach przyk\u0142adem europejskiego, kolonialnego postrzegania Afryka\u0144czyk\u00f3w. W codziennych spotkaniach z\u00a0innymi ka\u017cdy z\u00a0nas mo\u017ce si\u0119 znale\u017a\u0107 w\u00a0pozycji Conrada. Patrzymy na drugiego cz\u0142owieka oczami przys\u0142oni\u0119tymi okularami odziedziczonymi z\u00a0przesz\u0142o\u015bci, po\u017cyczonymi od kogo\u015b innego. Wymagamy jednak, co zrozumia\u0142e, \u017ceby na nas patrzono poprzez \"Polak\u00f3w portret w\u0142asny\". Nie znaczy to jednak, \u017ce jest to portret jedyny i\u00a0zawsze s\u0142uszny. Uznanie tego portretu jest niezb\u0119dne do tego, by\u015bmy czuli si\u0119 szanowani przez innych i\u00a0wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ali z\u00a0nimi na r\u00f3wnej stopie. Nasze spojrzenie na innych musi wi\u0119c r\u00f3wnie\u017c bra\u0107 pod uwag\u0119 ich w\u0142asny portret. kurator: Bogumi\u0142 Jewsiewicki wsp\u00f3\u0142praca, aran\u017cacja, produkcja: Wojciech Luchowski Projekt graficzny: Marcin Markowski Organizacja: Centrum Kultury Zamek w\u00a0Poznaniu Wsp\u00f3\u0142praca: Kr\u00f3lewskie Muzeum Afryki \u015arodkowej Tervuren Wydzia\u0142 Historii Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w\u00a0Poznaniu Pracownia projekt\u00f3w i\u00a0dzia\u0142a\u0144 tw\u00f3rczych Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu Bilety w cenie 10 i 15 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126643",
        "name": "Wystawa fotografii - S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary",
        "description": "Wystawa w znanej ju\u017c poznaniakom Galerii w Bramie, zatytu\u0142owana \"S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary\", jest zwie\u0144czeniem autorskiego projektu fotograficznego Marcina Mutha, fotografa z Manufaktury Obraz\u00f3w, pracowni fotografii dzia\u0142aj\u0105cej na Garbarach. Autor zrealizowa\u0142 seri\u0119 studyjnych sesji portretowych mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar oraz podopiecznych \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. Projekt w za\u0142o\u017ceniu ma mie\u0107 aspekt zar\u00f3wno terapeutyczny dla podopiecznych Zielonego Centrum, jak i integracyjny dla os\u00f3b na co dzie\u0144 zwi\u0105zanych z Garbarami. O\u015brodki tego typu, jak Zielone Centrum, s\u0105 r\u00f3\u017cnie postrzegane przez spo\u0142eczno\u015bci lokalne, stanowi\u0105 temat wra\u017cliwy, cz\u0119sto temat tabu. Osoby z widoczn\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 bywaj\u0105 traktowane jako kto\u015b odmienny, wprowadzaj\u0105cy w u\u0142adzonym i czarno-bia\u0142ym obrazie \u015bwiata l\u0119k, dyskomfort. Wystawa ma pokaza\u0107, \u017ce ludzie z problemami zdrowotnymi s\u0105 integraln\u0105 cz\u0105stk\u0105 spo\u0142eczno\u015bci, przynale\u017c\u0105 do niej. Wystawa ma \"oswoi\u0107\" temat niepe\u0142nosprawno\u015bci. Na wystawie zostan\u0105 pokazane portrety os\u00f3b, kt\u00f3re codziennie mijaj\u0105 si\u0119 na ulicy, spotykaj\u0105 w sklepach, przysiadaj\u0105 obok siebie na \u0142awkach. Wernisa\u017c wystawy stanie si\u0119 pretekstem do bli\u017cszego poznania, integracji ludzi z Fyrtla Garbary. B\u0119dzie gra\u0142a muzyka, na akordeonie zagra Teofil Paw\u0142owski, szerzej znany jako Teofil z Katowic, ale zakorzeniaj\u0105cy si\u0119 na pozna\u0144skim Starym Mie\u015bcie. B\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 performance wideo Teatru pod Fontann\u0105, grupy teatralnej prowadzonej przez Janusza Stolarskiego i Paw\u0142a Nyg\u0119. B\u0119dzie s\u0142odki pocz\u0119stunek, stoliki z kolorowankami dla dzieci i plansz\u00f3wkami dla starszych. Ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest realizowane w ramach rewitalizacji spo\u0142ecznej Fyrtla Garbary, przy wsparciu finansowym Miasta Poznania, we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Lokalnych Startownia Staromiejska i pod patronatem Rady Osiedla Stare Miasto.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126643",
        "name": "Wystawa fotografii - S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary",
        "description": "Wystawa w znanej ju\u017c poznaniakom Galerii w Bramie, zatytu\u0142owana \"S\u0105siedzi z Fyrtla Garbary\", jest zwie\u0144czeniem autorskiego projektu fotograficznego Marcina Mutha, fotografa z Manufaktury Obraz\u00f3w, pracowni fotografii dzia\u0142aj\u0105cej na Garbarach. Autor zrealizowa\u0142 seri\u0119 studyjnych sesji portretowych mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar oraz podopiecznych \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. Projekt w za\u0142o\u017ceniu ma mie\u0107 aspekt zar\u00f3wno terapeutyczny dla podopiecznych Zielonego Centrum, jak i integracyjny dla os\u00f3b na co dzie\u0144 zwi\u0105zanych z Garbarami. O\u015brodki tego typu, jak Zielone Centrum, s\u0105 r\u00f3\u017cnie postrzegane przez spo\u0142eczno\u015bci lokalne, stanowi\u0105 temat wra\u017cliwy, cz\u0119sto temat tabu. Osoby z widoczn\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 bywaj\u0105 traktowane jako kto\u015b odmienny, wprowadzaj\u0105cy w u\u0142adzonym i czarno-bia\u0142ym obrazie \u015bwiata l\u0119k, dyskomfort. Wystawa ma pokaza\u0107, \u017ce ludzie z problemami zdrowotnymi s\u0105 integraln\u0105 cz\u0105stk\u0105 spo\u0142eczno\u015bci, przynale\u017c\u0105 do niej. Wystawa ma \"oswoi\u0107\" temat niepe\u0142nosprawno\u015bci. Na wystawie zostan\u0105 pokazane portrety os\u00f3b, kt\u00f3re codziennie mijaj\u0105 si\u0119 na ulicy, spotykaj\u0105 w sklepach, przysiadaj\u0105 obok siebie na \u0142awkach. Wernisa\u017c wystawy stanie si\u0119 pretekstem do bli\u017cszego poznania, integracji ludzi z Fyrtla Garbary. B\u0119dzie gra\u0142a muzyka, na akordeonie zagra Teofil Paw\u0142owski, szerzej znany jako Teofil z Katowic, ale zakorzeniaj\u0105cy si\u0119 na pozna\u0144skim Starym Mie\u015bcie. B\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 performance wideo Teatru pod Fontann\u0105, grupy teatralnej prowadzonej przez Janusza Stolarskiego i Paw\u0142a Nyg\u0119. B\u0119dzie s\u0142odki pocz\u0119stunek, stoliki z kolorowankami dla dzieci i plansz\u00f3wkami dla starszych. Ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest realizowane w ramach rewitalizacji spo\u0142ecznej Fyrtla Garbary, przy wsparciu finansowym Miasta Poznania, we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Lokalnych Startownia Staromiejska i pod patronatem Rady Osiedla Stare Miasto.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126557",
        "name": "Bezp\u0142atne zdalne doradztwo podatkowe",
        "description": "Termin: 13.10.2021 r.; 17.11.2021 r.; 8.12.2021 r. (godz. 10:00 - 14:00) Bezp\u0142atna us\u0142uga doradcza - dowiedz si\u0119, jak wybra\u0107 najlepsz\u0105 dla siebie form\u0119 opodatkowania? Z jakich odlicze\u0144 od podatk\u00f3w mo\u017cesz korzysta\u0107? Doradztwo skierowane do pocz\u0105tkuj\u0105cych przedsi\u0119biorc\u00f3w i os\u00f3b zainteresowanych rozpocz\u0119ciem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zapisy dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Fundacji Edukacji Prawnej . Do\u015bwiadczony zesp\u00f3\u0142 doradc\u00f3w finansowych i prawnik\u00f3w Fundacji Edukacji Prawnej odpowie na Twoje pytania i rozwieje w\u0105tpliwo\u015bci. Zaproponuj\u0105 najlepsze dla Ciebie rozwi\u0105zanie. Doradztwo finansowane ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. #poznanwspiera",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "126557",
        "name": "Bezp\u0142atne zdalne doradztwo podatkowe",
        "description": "Termin: 13.10.2021 r.; 17.11.2021 r.; 8.12.2021 r. (godz. 10:00 - 14:00) Bezp\u0142atna us\u0142uga doradcza - dowiedz si\u0119, jak wybra\u0107 najlepsz\u0105 dla siebie form\u0119 opodatkowania? Z jakich odlicze\u0144 od podatk\u00f3w mo\u017cesz korzysta\u0107? Doradztwo skierowane do pocz\u0105tkuj\u0105cych przedsi\u0119biorc\u00f3w i os\u00f3b zainteresowanych rozpocz\u0119ciem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zapisy dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Fundacji Edukacji Prawnej . Do\u015bwiadczony zesp\u00f3\u0142 doradc\u00f3w finansowych i prawnik\u00f3w Fundacji Edukacji Prawnej odpowie na Twoje pytania i rozwieje w\u0105tpliwo\u015bci. Zaproponuj\u0105 najlepsze dla Ciebie rozwi\u0105zanie. Doradztwo finansowane ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania. #poznanwspiera",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "126428",
        "name": "Jesienna w\u0142\u00f3cz\u0119ga rodzinna - cykl spacer\u00f3w dla rodzin z dzie\u0107mi",
        "description": "Harmonogram: 2.10.2021 r. godz. 11:00 - Co kryje rzeka; Miejsce zbi\u00f3rki: ul. Estkowskiego przy zej\u015bciu w stron\u0119 Starego Portu 23.10.2021 r. godz. 11:00 - Nawiedzona wyspa; Miejsce zbi\u00f3rki: przed wej\u015bciem do Galerii \u015aluza (od strony ul. Dzieka\u0144skiej) 6.11.2021 r. godz. 11:00 - Pomniki stroj\u0105 miny (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: fontanna przy Teatrze Wielkim (ul. Fredry) 20.11.2021 r. godz. 11:00 - Miasto w starych fotografiach; Miejsce zbi\u00f3rki: Zamek Cesarski (ul. \u015aw. Marcin) 11.12.2021 r. godz. 11:00 - \u015awiat\u0142a, \u015bwiecide\u0142ka, elektryczno\u015b\u0107 (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: Amfiteatr w Parku Stare Koryto Warty. Uczestnicy: rodziny z dzie\u0107mi w wieku 7-12 lat Czas trwania: 90 min. Bilety: bilet rodzinny w cenie 10 z\u0142 / od rodziny dost\u0119pne na www.bramapoznania.pl Wiecej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126428",
        "name": "Jesienna w\u0142\u00f3cz\u0119ga rodzinna - cykl spacer\u00f3w dla rodzin z dzie\u0107mi",
        "description": "Harmonogram: 2.10.2021 r. godz. 11:00 - Co kryje rzeka; Miejsce zbi\u00f3rki: ul. Estkowskiego przy zej\u015bciu w stron\u0119 Starego Portu 23.10.2021 r. godz. 11:00 - Nawiedzona wyspa; Miejsce zbi\u00f3rki: przed wej\u015bciem do Galerii \u015aluza (od strony ul. Dzieka\u0144skiej) 6.11.2021 r. godz. 11:00 - Pomniki stroj\u0105 miny (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: fontanna przy Teatrze Wielkim (ul. Fredry) 20.11.2021 r. godz. 11:00 - Miasto w starych fotografiach; Miejsce zbi\u00f3rki: Zamek Cesarski (ul. \u015aw. Marcin) 11.12.2021 r. godz. 11:00 - \u015awiat\u0142a, \u015bwiecide\u0142ka, elektryczno\u015b\u0107 (zaj\u0119cia t\u0142umaczone na polski j\u0119zyk migowy); Miejsce zbi\u00f3rki: Amfiteatr w Parku Stare Koryto Warty. Uczestnicy: rodziny z dzie\u0107mi w wieku 7-12 lat Czas trwania: 90 min. Bilety: bilet rodzinny w cenie 10 z\u0142 / od rodziny dost\u0119pne na www.bramapoznania.pl Wiecej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126327",
        "name": "Wystawa - Zatrzymane w targowym kadrze - Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu",
        "description": "Trudno wyobrazi\u0107 sobie dzi\u015b Pozna\u0144 bez Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich - miejsca najwi\u0119kszych imprez targowych, konferencji, koncert\u00f3w czy presti\u017cowych mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144. Przez sto lat istnienia ich historia splot\u0142a si\u0119 nierozerwalnie z histori\u0105 Poznania. Jest w niej miejsce na Powszechn\u0105 Wystaw\u0119 Krajow\u0105, najwi\u0119ksz\u0105 ekspozycj\u0119, jaka odby\u0142a si\u0119 kiedykolwiek na ziemiach polskich. S\u0105 lata 30., kiedy targi zajmowa\u0142y 4. miejsce w Europie pod wzgl\u0119dem organizacji mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144 handlowych. Jest te\u017c okres wojny i trudne lata powojenne, gdy w wyniku bombardowa\u0144 infrastruktura targowa zosta\u0142a zniszczona w ponad 80%. Nie zatrzyma\u0142o to jednak rozwoju targ\u00f3w, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 szybko rozwin\u0105\u0107 program wystawienniczy, a tak\u017ce baz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do jego realizacji. Rozw\u00f3j ten by\u0142 w\u00f3wczas tak dynamiczny, \u017ce brakowa\u0142o powierzchni, a ekspozycje organizowano poza dotychczasowymi terenami targowymi: nad Jeziorem Kierskim, w Edwardowie, w parku Wilsona, nad jeziorem Malta, w Hali Widowiskowo\u2011 Sportowej Arena i w Naramowicach. Nie mo\u017cna te\u017c zapomnie\u0107 o roku 1956, w kt\u00f3rym go\u015bcie targowi byli mimowolnymi \u015bwiadkami wydarze\u0144 Pozna\u0144skiego Czerwca. Kolejne lata potwierdzi\u0142y tylko znacz\u0105c\u0105 pozycj\u0119 targ\u00f3w w bran\u017cy wystawienniczej w Polsce i Europie, czyni\u0105c je cz\u0119sto pierwszym skojarzeniem z naszym miastem. Jednak Mi\u0119dzynarodowe Targi Pozna\u0144skie to nie tylko tysi\u0105ce imprez, ale r\u00f3wnie\u017c firma, w kt\u00f3rej przez sto lat dzia\u0142o si\u0119 tyle, \u017ce mog\u0142aby obdarowa\u0107 swoj\u0105 biografi\u0105 kilka innych. S\u0105 tam emocje, zachwyt i duma. Jest pasja organizowania spotka\u0144. S\u0105 te\u017c ludzie wielu kultur i j\u0119zyk\u00f3w, wp\u0142ywaj\u0105cy na kszta\u0142t tego miejsca: wystawcy, go\u015bcie, pracownicy. Wystawa \"Zatrzymane w targowym kadrze. Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu\" to pojedyncze migawki tej historii - zdj\u0119cia, staj\u0105ce si\u0119 pretekstem do uruchamiania w\u0142asnych wspomnie\u0144. Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w archiwum Grupy MTP. Bilety: normalny - 5 z\u0142 ulgowy - 2 z\u0142 rodzinny - 10 z\u0142 grupowy (10 lub wi\u0119cej os\u00f3b) - 20 z\u0142 Godziny otwarcia: poniedzia\u0142ek - pi\u0105tek: 10-18 sobota: 10-17 niedziela: nieczynne ostatnie wej\u015bcie do Fotoplastykonu godzin\u0119 przed zamkni\u0119ciem _ fot. Pawilon Polskiego Przemys\u0142u Ci\u0119\u017ckiego, tzw. Parasol (proj. Jerzy Staniszkis), wybudowany w 1958 r., fot. z 1966 r. Zdj\u0119cie z archiwum MTP.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "126327",
        "name": "Wystawa - Zatrzymane w targowym kadrze - Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu",
        "description": "Trudno wyobrazi\u0107 sobie dzi\u015b Pozna\u0144 bez Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich - miejsca najwi\u0119kszych imprez targowych, konferencji, koncert\u00f3w czy presti\u017cowych mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144. Przez sto lat istnienia ich historia splot\u0142a si\u0119 nierozerwalnie z histori\u0105 Poznania. Jest w niej miejsce na Powszechn\u0105 Wystaw\u0119 Krajow\u0105, najwi\u0119ksz\u0105 ekspozycj\u0119, jaka odby\u0142a si\u0119 kiedykolwiek na ziemiach polskich. S\u0105 lata 30., kiedy targi zajmowa\u0142y 4. miejsce w Europie pod wzgl\u0119dem organizacji mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144 handlowych. Jest te\u017c okres wojny i trudne lata powojenne, gdy w wyniku bombardowa\u0144 infrastruktura targowa zosta\u0142a zniszczona w ponad 80%. Nie zatrzyma\u0142o to jednak rozwoju targ\u00f3w, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 szybko rozwin\u0105\u0107 program wystawienniczy, a tak\u017ce baz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do jego realizacji. Rozw\u00f3j ten by\u0142 w\u00f3wczas tak dynamiczny, \u017ce brakowa\u0142o powierzchni, a ekspozycje organizowano poza dotychczasowymi terenami targowymi: nad Jeziorem Kierskim, w Edwardowie, w parku Wilsona, nad jeziorem Malta, w Hali Widowiskowo\u2011 Sportowej Arena i w Naramowicach. Nie mo\u017cna te\u017c zapomnie\u0107 o roku 1956, w kt\u00f3rym go\u015bcie targowi byli mimowolnymi \u015bwiadkami wydarze\u0144 Pozna\u0144skiego Czerwca. Kolejne lata potwierdzi\u0142y tylko znacz\u0105c\u0105 pozycj\u0119 targ\u00f3w w bran\u017cy wystawienniczej w Polsce i Europie, czyni\u0105c je cz\u0119sto pierwszym skojarzeniem z naszym miastem. Jednak Mi\u0119dzynarodowe Targi Pozna\u0144skie to nie tylko tysi\u0105ce imprez, ale r\u00f3wnie\u017c firma, w kt\u00f3rej przez sto lat dzia\u0142o si\u0119 tyle, \u017ce mog\u0142aby obdarowa\u0107 swoj\u0105 biografi\u0105 kilka innych. S\u0105 tam emocje, zachwyt i duma. Jest pasja organizowania spotka\u0144. S\u0105 te\u017c ludzie wielu kultur i j\u0119zyk\u00f3w, wp\u0142ywaj\u0105cy na kszta\u0142t tego miejsca: wystawcy, go\u015bcie, pracownicy. Wystawa \"Zatrzymane w targowym kadrze. Sto lat targ\u00f3w w Poznaniu\" to pojedyncze migawki tej historii - zdj\u0119cia, staj\u0105ce si\u0119 pretekstem do uruchamiania w\u0142asnych wspomnie\u0144. Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w archiwum Grupy MTP. Bilety: normalny - 5 z\u0142 ulgowy - 2 z\u0142 rodzinny - 10 z\u0142 grupowy (10 lub wi\u0119cej os\u00f3b) - 20 z\u0142 Godziny otwarcia: poniedzia\u0142ek - pi\u0105tek: 10-18 sobota: 10-17 niedziela: nieczynne ostatnie wej\u015bcie do Fotoplastykonu godzin\u0119 przed zamkni\u0119ciem _ fot. Pawilon Polskiego Przemys\u0142u Ci\u0119\u017ckiego, tzw. Parasol (proj. Jerzy Staniszkis), wybudowany w 1958 r., fot. z 1966 r. Zdj\u0119cie z archiwum MTP.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "118350",
        "name": "Wystawa zbiorowa Strefy Wyobra\u017ani",
        "description": "Wystawa zbiorowa na kt\u00f3rej zebrane zosta\u0142y prace artyst\u00f3w: Anna Klimaszewska, Anna Kruczkowska, Danuta Czy\u017cyk, Bo\u017cena Fibik-Beim, Wanda Gosty\u0144ska, Jagoda Pawelczak, Ma\u0142gorzata Zgo\u0142a, Wies\u0142aw Bednarz, Zbigniew Okopski, Kazimierz Rafalik, Mateusz Jankowiak, Andrzej Ko\u0144czal, Anna Biernacka, Ruta Rypi\u0144ska, Janusz Biernacki, Pawe\u0142 Powsta\u0144ski, Andrzej Mika Wi\u0119cej informacji na temat artyst\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie Strefy Wyobra\u017ani - Organizatora wystawy. Na wystaw\u0119 wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "118350",
        "name": "Wystawa zbiorowa Strefy Wyobra\u017ani",
        "description": "Wystawa zbiorowa na kt\u00f3rej zebrane zosta\u0142y prace artyst\u00f3w: Anna Klimaszewska, Anna Kruczkowska, Danuta Czy\u017cyk, Bo\u017cena Fibik-Beim, Wanda Gosty\u0144ska, Jagoda Pawelczak, Ma\u0142gorzata Zgo\u0142a, Wies\u0142aw Bednarz, Zbigniew Okopski, Kazimierz Rafalik, Mateusz Jankowiak, Andrzej Ko\u0144czal, Anna Biernacka, Ruta Rypi\u0144ska, Janusz Biernacki, Pawe\u0142 Powsta\u0144ski, Andrzej Mika Wi\u0119cej informacji na temat artyst\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie Strefy Wyobra\u017ani - Organizatora wystawy. Na wystaw\u0119 wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125683",
        "name": "Wystawa Strefy Wyobra\u017ani - Jagoda Pawelczak",
        "description": "Wystawa prac Jagody Pawelczak zorganizowana przez stref\u0119 wyobra\u017ani.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125683",
        "name": "Wystawa Strefy Wyobra\u017ani - Jagoda Pawelczak",
        "description": "Wystawa prac Jagody Pawelczak zorganizowana przez stref\u0119 wyobra\u017ani.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "125547",
        "name": "Sejf za obrazem - wystawa Noriakiego",
        "description": "Jego prace charakteryzuj\u0105 trzy s\u0142owa: bunt, ruch oraz miasto. Street art ma jednak swoj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 - malarsko-malarsk\u0105. Artysta, pokazuj\u0105c swoje p\u0142\u00f3tna, wpuszcza nas za kulisy. I m\u00f3wi: \"Sejf jest za obrazem\".\u200b Wystawa, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 programu obchod\u00f3w 18. urodzin Starego Browaru, to okazja, \u017ceby odkry\u0107 mniej znane rozdzia\u0142y tw\u00f3rczo\u015bci Noriakiego, \"ojca\" s\u0142ynnego Watchera. Wcze\u015bniej te\u017c w Poznaniu nie pokazano jednocze\u015bnie tak wielu jego prac. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Vogue. Wystawa biletowana.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "112038",
        "name": "Mitingi AA w Poznaniu",
        "description": "Mitingi AA w Poznaniu na czas epidemii koronawirusa odbywaj\u0105 si\u0119 online. W za\u0142\u0105czniku spis miting\u00f3w i jak do nich do\u0142\u0105czy\u0107. Mitingi stacjonarne s\u0105 obecnie zawieszone, ich spis znajdziesz tutaj: http://www.aa.org.pl/mityngi/index010.htm",
        "category": "Zdrowie"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122767",
        "name": "29 czerwca",
        "description": "Zadaniem jednostek 5. DP by\u0142y m.in. ochrona gmachu WUBP, koszar KBW, ZNTK, patrolowanie ulic i udzia\u0142 w likwidacji poszczeg\u00f3lnych stanowisk ogniowych, co trwa\u0142o do ok. 17.00. Cz\u0119\u015b\u0107 jednostek skierowana zosta\u0142a do strajkuj\u0105cych zak\u0142ad\u00f3w pracy w Luboniu. Za\u0142ogi wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w pracy w Poznaniu nie podj\u0119\u0142y pracy. W godzinach popo\u0142udniowych kilka tysi\u0119cy demonstrant\u00f3w id\u0105cych ul. D\u0105browskiego pr\u00f3bowa\u0142o doj\u015b\u0107 pod budynek WUBP. Po zauwa\u017ceniu stoj\u0105cych tam czo\u0142g\u00f3w t\u0142um rozszed\u0142 si\u0119. O godz. 19.30 premier J\u00f3zef Cyrankiewicz wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie radiowe. przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format mp3) przem\u00f3wienie Cyrankiewicza (format Windows Media)",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]