[
    {
        "event_id": "123298",
        "name": "Gra\u017cyna \u0141obaszewska - koncert",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na magiczny wiecz\u00f3r przepe\u0142niony przebojami i niebanaln\u0105 liryk\u0105! \"Zn\u00f3w si\u0119 pali grunt r\u00f3\u017ce p\u0142on\u0105, sp\u0142on\u0105\u0142 las Kaftan t\u0142umi bunt chocia\u017c buntu nie ma w nas Tu si\u0119 nie rwie szat w ciszy, ni w godzinie z\u0142ej Tutaj ka\u017cdy brat cho\u0107 tych braci, jakby mniej Zanim miniesz pr\u00f3g zn\u00f3w ukradkiem zerkniesz w ty\u0142 Zn\u00f3w ci\u0119 zawi\u00f3d\u0142 B\u00f3g \u015bwiat garbaty jest, jak by\u0142\" Jan Wo\u0142ek Wok\u00f3\u0142 nas wydarzy\u0142o si\u0119 ostatnio wiele, mo\u017ce nawet za du\u017co! Z wieloma problemami zostali\u015bmy sami. Zagubieni, zdezorientowani, cz\u0119sto rozgoryczeni. Krz\u0105tamy si\u0119 w poszukiwaniu bezpiecznego przycz\u00f3\u0142ka.\u00a0Piosenka, jak ma\u0142o kt\u00f3ry tw\u00f3r, potrafi skutecznie i emocjonalnie opisywa\u0107 otaczaj\u0105c\u0105 nas rzeczywisto\u015b\u0107, a z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 Mistrzyni\u0105 w tej dziedzinie jest Gra\u017cyna \u0141obaszewska! Bilety - 75 z\u0142. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123298",
        "name": "Gra\u017cyna \u0141obaszewska - koncert",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na magiczny wiecz\u00f3r przepe\u0142niony przebojami i niebanaln\u0105 liryk\u0105! \"Zn\u00f3w si\u0119 pali grunt r\u00f3\u017ce p\u0142on\u0105, sp\u0142on\u0105\u0142 las Kaftan t\u0142umi bunt chocia\u017c buntu nie ma w nas Tu si\u0119 nie rwie szat w ciszy, ni w godzinie z\u0142ej Tutaj ka\u017cdy brat cho\u0107 tych braci, jakby mniej Zanim miniesz pr\u00f3g zn\u00f3w ukradkiem zerkniesz w ty\u0142 Zn\u00f3w ci\u0119 zawi\u00f3d\u0142 B\u00f3g \u015bwiat garbaty jest, jak by\u0142\" Jan Wo\u0142ek Wok\u00f3\u0142 nas wydarzy\u0142o si\u0119 ostatnio wiele, mo\u017ce nawet za du\u017co! Z wieloma problemami zostali\u015bmy sami. Zagubieni, zdezorientowani, cz\u0119sto rozgoryczeni. Krz\u0105tamy si\u0119 w poszukiwaniu bezpiecznego przycz\u00f3\u0142ka.\u00a0Piosenka, jak ma\u0142o kt\u00f3ry tw\u00f3r, potrafi skutecznie i emocjonalnie opisywa\u0107 otaczaj\u0105c\u0105 nas rzeczywisto\u015b\u0107, a z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 Mistrzyni\u0105 w tej dziedzinie jest Gra\u017cyna \u0141obaszewska! Bilety - 75 z\u0142. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124632",
        "name": "Chod\u017a, zobacz! Wyprawa dla rodzin z dzie\u0107mi po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 rodziny z dzie\u0107mi w wieku 5-10 lat do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Wyprawach po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim. Przygotowano trzy trasy, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczestnicy poznaj\u0105 r\u00f3\u017cne przestrzenie Traktu. Pomocny b\u0119dzie opracowany wsp\u00f3lnie z dzie\u0107mi Przewodnik po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim dla dzieci. *Zg\u0142oszenia z podaniem liczby uczestnik\u00f3w i wieku dzieci pod numerem telefonu 61 647 76 34 lub osobi\u015bcie w punkcie informacji Bramy Poznania. 14 sierpnia, godz. 11:00 - Wyprawa druga: Stare Miasto START: przy kozio\u0142kach u zbiegu ul. Wodnej i pl. Kolegiackiego Zobaczymy jak trykaj\u0105 si\u0119 kozio\u0142ki, gdzie jest tajne przej\u015bcie przy pozna\u0144skiej farze i ile wa\u017c\u0105 znajduj\u0105ce si\u0119 w niej organy. Sprawdzimy, co tym razem diab\u0142y spsoci\u0142y niedaleko Starego Rynku. Trasa wyprawy: plac Kolegiacki - Stary Rynek - zamek na Wzg\u00f3rzu Przemys\u0142a _ Kolejna wyprawa: 21 sierpnia, godz. 11:00 Wyprawa trzecia: Plac Wolno\u015bci i Dzielnica Cesarska START: przy fontannie na placu Wolno\u015bci Przyjrzymy si\u0119 bli\u017cej nietypowym budynkom w dawnej Dzielnicy Cesarskiej, policzymy ile g\u0119si mo\u017cna zobaczy\u0107 przy ul. \u015aw. Marcin. Sprawdzimy kim s\u0105 Nierozpoznani i jaki zwierz przysiad\u0142 na pozna\u0144skiej Operze. Trasa wyprawy: plac Wolno\u015bci - Zamek Cesarski - Park Mickiewicza",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124632",
        "name": "Chod\u017a, zobacz! Wyprawa dla rodzin z dzie\u0107mi po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 rodziny z dzie\u0107mi w wieku 5-10 lat do wzi\u0119cia udzia\u0142u w Wyprawach po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim. Przygotowano trzy trasy, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczestnicy poznaj\u0105 r\u00f3\u017cne przestrzenie Traktu. Pomocny b\u0119dzie opracowany wsp\u00f3lnie z dzie\u0107mi Przewodnik po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim dla dzieci. *Zg\u0142oszenia z podaniem liczby uczestnik\u00f3w i wieku dzieci pod numerem telefonu 61 647 76 34 lub osobi\u015bcie w punkcie informacji Bramy Poznania. 14 sierpnia, godz. 11:00 - Wyprawa druga: Stare Miasto START: przy kozio\u0142kach u zbiegu ul. Wodnej i pl. Kolegiackiego Zobaczymy jak trykaj\u0105 si\u0119 kozio\u0142ki, gdzie jest tajne przej\u015bcie przy pozna\u0144skiej farze i ile wa\u017c\u0105 znajduj\u0105ce si\u0119 w niej organy. Sprawdzimy, co tym razem diab\u0142y spsoci\u0142y niedaleko Starego Rynku. Trasa wyprawy: plac Kolegiacki - Stary Rynek - zamek na Wzg\u00f3rzu Przemys\u0142a _ Kolejna wyprawa: 21 sierpnia, godz. 11:00 Wyprawa trzecia: Plac Wolno\u015bci i Dzielnica Cesarska START: przy fontannie na placu Wolno\u015bci Przyjrzymy si\u0119 bli\u017cej nietypowym budynkom w dawnej Dzielnicy Cesarskiej, policzymy ile g\u0119si mo\u017cna zobaczy\u0107 przy ul. \u015aw. Marcin. Sprawdzimy kim s\u0105 Nierozpoznani i jaki zwierz przysiad\u0142 na pozna\u0144skiej Operze. Trasa wyprawy: plac Wolno\u015bci - Zamek Cesarski - Park Mickiewicza",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124179",
        "name": "\u015awiate\u0142ko dla Czerwca'56",
        "description": "14 czerwca startuje dziesi\u0105ta, jubileuszowa edycja akcji \"\u015awiate\u0142ko dla Czerwca'56\". Jak co roku, tu\u017c przed rocznic\u0105, na grobach zap\u0142on\u0105 symboliczne \u015bwiate\u0142ka pami\u0119ci. Akcja \u00a0zainicjowana przez Muzeum Powstania Pozna\u0144skiego-Czerwiec 1956 ma na celu upami\u0119tnienie nie\u017cyj\u0105cych ju\u017c uczestnik\u00f3w pozna\u0144skiego buntu oraz os\u00f3b, kt\u00f3re przez lata propagowa\u0142y pami\u0119\u0107 o czerwcowych wydarzeniach. \"\u015awiate\u0142ko dla Czerwca'56\" - projekt edukacyjny Muzeum Powstania Pozna\u0144skiego-Czerwiec 1956, od lat odbywa si\u0119 na terenie ca\u0142ego kraju, anga\u017cuj\u0105c w dzia\u0142ania dzieci i m\u0142odzie\u017c. Uczestnicy akcji odwiedzaj\u0105 groby os\u00f3b zwi\u0105zanych z pozna\u0144skimi wydarzeniami, poznaj\u0105 lokaln\u0105 histori\u0119 kszta\u0142tuj\u0105c tym samym sw\u0105 regionaln\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107. W inicjatyw\u0119, upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 nie\u017cyj\u0105cych ju\u017c uczestnik\u00f3w Pozna\u0144skiego Czerwca'56, do tej pory w\u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 ponad 20 szk\u00f3\u0142 i przedszkoli z ca\u0142ego kraju. W wyznaczone dni uczniowie oraz przedszkolaki, wyrusz\u0105 na cmentarze by uporz\u0105dkowa\u0107 groby wybranych os\u00f3b i zapali\u0107 na nich znicze opatrzone logo akcji. Tegoroczna, jubileuszowa edycja \"\u015awiate\u0142ka dla Czerwca'56\" zainaugurowana zostanie w poniedzia\u0142ek, 14 czerwca o godzinie 11.00 na Cmentarzu Junikowskim w Poznaniu przy grobie Kazimierza Wieczorka. W\u00a01956 roku 25-letni Kazimierz Wieczorek - absolwent zawodowej szko\u0142y oficerskiej, pracowa\u0142 jako konduktor w Miejskim Przedsi\u0119biorstwie Komunikacyjnym w Poznaniu. W Czarny Czwartek - 28 czerwca zosta\u0142 postrzelony a odniesione obra\u017cenia okaza\u0142y si\u0119 \u015bmiertelne. Ranny trafi\u0142 do Szpitala Miejskiego im. J\u00f3zefa Strusia, gdzie zmar\u0142 tego samego dnia ok. godz. 23.00. 2 lipca Kazimierza Wieczorka pochowano na Cmentarzu Komunalnym nr 2 Pozna\u0144-Junikowo. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "124179",
        "name": "\u015awiate\u0142ko dla Czerwca'56",
        "description": "14 czerwca startuje dziesi\u0105ta, jubileuszowa edycja akcji \"\u015awiate\u0142ko dla Czerwca'56\". Jak co roku, tu\u017c przed rocznic\u0105, na grobach zap\u0142on\u0105 symboliczne \u015bwiate\u0142ka pami\u0119ci. Akcja \u00a0zainicjowana przez Muzeum Powstania Pozna\u0144skiego-Czerwiec 1956 ma na celu upami\u0119tnienie nie\u017cyj\u0105cych ju\u017c uczestnik\u00f3w pozna\u0144skiego buntu oraz os\u00f3b, kt\u00f3re przez lata propagowa\u0142y pami\u0119\u0107 o czerwcowych wydarzeniach. \"\u015awiate\u0142ko dla Czerwca'56\" - projekt edukacyjny Muzeum Powstania Pozna\u0144skiego-Czerwiec 1956, od lat odbywa si\u0119 na terenie ca\u0142ego kraju, anga\u017cuj\u0105c w dzia\u0142ania dzieci i m\u0142odzie\u017c. Uczestnicy akcji odwiedzaj\u0105 groby os\u00f3b zwi\u0105zanych z pozna\u0144skimi wydarzeniami, poznaj\u0105 lokaln\u0105 histori\u0119 kszta\u0142tuj\u0105c tym samym sw\u0105 regionaln\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107. W inicjatyw\u0119, upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 nie\u017cyj\u0105cych ju\u017c uczestnik\u00f3w Pozna\u0144skiego Czerwca'56, do tej pory w\u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 ponad 20 szk\u00f3\u0142 i przedszkoli z ca\u0142ego kraju. W wyznaczone dni uczniowie oraz przedszkolaki, wyrusz\u0105 na cmentarze by uporz\u0105dkowa\u0107 groby wybranych os\u00f3b i zapali\u0107 na nich znicze opatrzone logo akcji. Tegoroczna, jubileuszowa edycja \"\u015awiate\u0142ka dla Czerwca'56\" zainaugurowana zostanie w poniedzia\u0142ek, 14 czerwca o godzinie 11.00 na Cmentarzu Junikowskim w Poznaniu przy grobie Kazimierza Wieczorka. W\u00a01956 roku 25-letni Kazimierz Wieczorek - absolwent zawodowej szko\u0142y oficerskiej, pracowa\u0142 jako konduktor w Miejskim Przedsi\u0119biorstwie Komunikacyjnym w Poznaniu. W Czarny Czwartek - 28 czerwca zosta\u0142 postrzelony a odniesione obra\u017cenia okaza\u0142y si\u0119 \u015bmiertelne. Ranny trafi\u0142 do Szpitala Miejskiego im. J\u00f3zefa Strusia, gdzie zmar\u0142 tego samego dnia ok. godz. 23.00. 2 lipca Kazimierza Wieczorka pochowano na Cmentarzu Komunalnym nr 2 Pozna\u0144-Junikowo. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "124261",
        "name": "Kasia Mo\u015b - spotkanie z cyklu #premieraonline",
        "description": "Rok 2019 zosta\u0142 og\u0142oszony w Polsce Rokiem Stanis\u0142awa Moniuszki. Kasia Mo\u015b uczci\u0142a pami\u0119\u0107 o wybitnym kompozytorze, daj\u0105c niezapomniany koncert w sali NOSPR w Katowicach. Artystce towarzyszy\u0142a jedna z najlepszych orkiestr kameralnych w Europie - Orkiestra Kameralna Miasta Tychy AUKSO pod batut\u0105 Marka Mosia. Teraz zapis wydarzenia ukazuje si\u0119 na p\u0142ycie \"Moniuszko 200\" . Z okazji premiery albumu Kasia Mo\u015b zago\u015bci w studiu Empiku, gdzie opowie o tym niezwyk\u0142ym artystycznym do\u015bwiadczeniu i specjalnie dla internaut\u00f3w wykona na \u017cywo kilka utwor\u00f3w. Rozmow\u0119 z wokalistk\u0105 poprowadzi Agnieszka Szyd\u0142owska. Arty\u015bci przygotowali na koncert nowoczesne interpretacje utwor\u00f3w Stanis\u0142awa Moniuszki. Nadali kompozycjom wsp\u00f3\u0142czesny sznyt, wykorzystuj\u0105c do tego m.in. syntezatory Moog czy elektryczne skrzypce. Stylistycznie oscylowali czasami wok\u00f3\u0142 klimat\u00f3w hinduskich, miejscami zmierzaj\u0105c ku muzyce elektronicznej, a momentami zahaczaj\u0105c o tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Stinga czy Alicii Keys. Publiczno\u015b\u0107 zgromadzona w grudniowy wiecz\u00f3r w Katowicach mia\u0142a okazj\u0119 do\u015bwiadczy\u0107 transformacji utwor\u00f3w Stanis\u0142awa Moniuszki do wsp\u00f3\u0142czesnego wymiaru, bez szkody dla melodii kompozytora. Nowe interpretacje zosta\u0142y przyj\u0119te z du\u017cym entuzjazmem. Wykonanie nie\u015bmiertelnej \"Prz\u0105\u015bniczki\" ma obecnie ponad 2 mln wy\u015bwietle\u0144 na kanale YouTube Kasi Mo\u015b. Album sk\u0142ada si\u0119 z p\u0142yty CD i DVD w wersji koncertowej. Za warstw\u0119 muzyczn\u0105 i aran\u017cacj\u0119 odpowiedzialni s\u0105: brat Kasi Mateusz Mo\u015b (skrzypce) i Mateusz Ko\u0142akowski (fortepian). Na scenie opr\u00f3cz orkiestry i wokalistki pojawili si\u0119 tak\u017ce muzycy z zespo\u0142u Kasi: Mateusz Ko\u0142akowski (fortepian, instrumenty klawiszowe), Mateusz Mo\u015b (skrzypce, wokal) Maciej Magnuski (gitara basowa, syntezator basowy Moog) i Tomasz M\u0105dzielewski (perkusja). Interaktywne transmisje odbywaj\u0105 si\u0119 na stronie Facebook.com/empikcom . W trakcie wydarze\u0144 mo\u017cliwe jest zadawanie pyta\u0144 w komentarzach pod streamingiem. Wszystkie spotkania t\u0142umaczone s\u0105 na j\u0119zyk migowy.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124261",
        "name": "Kasia Mo\u015b - spotkanie z cyklu #premieraonline",
        "description": "Rok 2019 zosta\u0142 og\u0142oszony w Polsce Rokiem Stanis\u0142awa Moniuszki. Kasia Mo\u015b uczci\u0142a pami\u0119\u0107 o wybitnym kompozytorze, daj\u0105c niezapomniany koncert w sali NOSPR w Katowicach. Artystce towarzyszy\u0142a jedna z najlepszych orkiestr kameralnych w Europie - Orkiestra Kameralna Miasta Tychy AUKSO pod batut\u0105 Marka Mosia. Teraz zapis wydarzenia ukazuje si\u0119 na p\u0142ycie \"Moniuszko 200\" . Z okazji premiery albumu Kasia Mo\u015b zago\u015bci w studiu Empiku, gdzie opowie o tym niezwyk\u0142ym artystycznym do\u015bwiadczeniu i specjalnie dla internaut\u00f3w wykona na \u017cywo kilka utwor\u00f3w. Rozmow\u0119 z wokalistk\u0105 poprowadzi Agnieszka Szyd\u0142owska. Arty\u015bci przygotowali na koncert nowoczesne interpretacje utwor\u00f3w Stanis\u0142awa Moniuszki. Nadali kompozycjom wsp\u00f3\u0142czesny sznyt, wykorzystuj\u0105c do tego m.in. syntezatory Moog czy elektryczne skrzypce. Stylistycznie oscylowali czasami wok\u00f3\u0142 klimat\u00f3w hinduskich, miejscami zmierzaj\u0105c ku muzyce elektronicznej, a momentami zahaczaj\u0105c o tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Stinga czy Alicii Keys. Publiczno\u015b\u0107 zgromadzona w grudniowy wiecz\u00f3r w Katowicach mia\u0142a okazj\u0119 do\u015bwiadczy\u0107 transformacji utwor\u00f3w Stanis\u0142awa Moniuszki do wsp\u00f3\u0142czesnego wymiaru, bez szkody dla melodii kompozytora. Nowe interpretacje zosta\u0142y przyj\u0119te z du\u017cym entuzjazmem. Wykonanie nie\u015bmiertelnej \"Prz\u0105\u015bniczki\" ma obecnie ponad 2 mln wy\u015bwietle\u0144 na kanale YouTube Kasi Mo\u015b. Album sk\u0142ada si\u0119 z p\u0142yty CD i DVD w wersji koncertowej. Za warstw\u0119 muzyczn\u0105 i aran\u017cacj\u0119 odpowiedzialni s\u0105: brat Kasi Mateusz Mo\u015b (skrzypce) i Mateusz Ko\u0142akowski (fortepian). Na scenie opr\u00f3cz orkiestry i wokalistki pojawili si\u0119 tak\u017ce muzycy z zespo\u0142u Kasi: Mateusz Ko\u0142akowski (fortepian, instrumenty klawiszowe), Mateusz Mo\u015b (skrzypce, wokal) Maciej Magnuski (gitara basowa, syntezator basowy Moog) i Tomasz M\u0105dzielewski (perkusja). Interaktywne transmisje odbywaj\u0105 si\u0119 na stronie Facebook.com/empikcom . W trakcie wydarze\u0144 mo\u017cliwe jest zadawanie pyta\u0144 w komentarzach pod streamingiem. Wszystkie spotkania t\u0142umaczone s\u0105 na j\u0119zyk migowy.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124264",
        "name": "Magdalena Witkiewicz - spotkanie z cyklu #premieraonline",
        "description": "Co, je\u015bli naszym \u017cyciem nie rz\u0105dzi przypadek, ale mo\u017cna je zaplanowa\u0107, kontrolowa\u0107 i przewidzie\u0107? Tu\u017c przed premier\u0105 \"Wizjera\" (Wydawnictwo W.A.B.), najnowszej ksi\u0105\u017cki jednej z najpoczytniejszych polskich pisarek Magdaleny Witkiewicz, czytelnicy b\u0119d\u0105 mieli szans\u0119 zada\u0107 autorce pytania podczas spotkania online. O wirtualnej rzeczywisto\u015bci i w\u0142adzy skupionej w niepozornych r\u0119kach z pisark\u0105 porozmawia Katarzyna Borowiecka. W \u017cyciu Laury, m\u0142odej samotnej matki, zaczynaj\u0105 dzia\u0107 si\u0119 niewiarygodne rzeczy. Niekt\u00f3rzy znajomi bezpowrotnie znikaj\u0105 bez zapowiedzi, inni ulegaj\u0105 dziwacznym wypadkom b\u0105d\u017a pope\u0142niaj\u0105 samob\u00f3jstwa. Kobieta zaczyna zastanawia\u0107 si\u0119, czy podejrzana seria wydarze\u0144 w jej \u017cyciu ma jaki\u015b zwi\u0105zek z wykonywan\u0105 prac\u0105, czyli projektowaniem i prognozowaniem zachowa\u0144 oraz potrzeb konsument\u00f3w. Laura zadaje sobie niepokoj\u0105ce pytania. Czy istnieje \"kto\u015b\", kto steruje lud\u017ami? Kto to jest? No i najwa\u017cniejsze - po co to robi? Interaktywne transmisje odbywaj\u0105 si\u0119 na stronie Facebook.com/empikcom . W trakcie wydarze\u0144 mo\u017cliwe jest zadawanie pyta\u0144 w komentarzach pod streamingiem. Wszystkie spotkania t\u0142umaczone s\u0105 na j\u0119zyk migowy.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124264",
        "name": "Magdalena Witkiewicz - spotkanie z cyklu #premieraonline",
        "description": "Co, je\u015bli naszym \u017cyciem nie rz\u0105dzi przypadek, ale mo\u017cna je zaplanowa\u0107, kontrolowa\u0107 i przewidzie\u0107? Tu\u017c przed premier\u0105 \"Wizjera\" (Wydawnictwo W.A.B.), najnowszej ksi\u0105\u017cki jednej z najpoczytniejszych polskich pisarek Magdaleny Witkiewicz, czytelnicy b\u0119d\u0105 mieli szans\u0119 zada\u0107 autorce pytania podczas spotkania online. O wirtualnej rzeczywisto\u015bci i w\u0142adzy skupionej w niepozornych r\u0119kach z pisark\u0105 porozmawia Katarzyna Borowiecka. W \u017cyciu Laury, m\u0142odej samotnej matki, zaczynaj\u0105 dzia\u0107 si\u0119 niewiarygodne rzeczy. Niekt\u00f3rzy znajomi bezpowrotnie znikaj\u0105 bez zapowiedzi, inni ulegaj\u0105 dziwacznym wypadkom b\u0105d\u017a pope\u0142niaj\u0105 samob\u00f3jstwa. Kobieta zaczyna zastanawia\u0107 si\u0119, czy podejrzana seria wydarze\u0144 w jej \u017cyciu ma jaki\u015b zwi\u0105zek z wykonywan\u0105 prac\u0105, czyli projektowaniem i prognozowaniem zachowa\u0144 oraz potrzeb konsument\u00f3w. Laura zadaje sobie niepokoj\u0105ce pytania. Czy istnieje \"kto\u015b\", kto steruje lud\u017ami? Kto to jest? No i najwa\u017cniejsze - po co to robi? Interaktywne transmisje odbywaj\u0105 si\u0119 na stronie Facebook.com/empikcom . W trakcie wydarze\u0144 mo\u017cliwe jest zadawanie pyta\u0144 w komentarzach pod streamingiem. Wszystkie spotkania t\u0142umaczone s\u0105 na j\u0119zyk migowy.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124103",
        "name": "Short Waves Festival Kino Forma: Empty Cloud",
        "description": "Chmura, premierowe, interdyscyplinarne wydarzenie audiowizualne przygotowane specjalnie na otwarcie 13. edycji mi\u0119dzynarodowego festiwalu kr\u00f3tkiego kina Short Waves Festival odbywaj\u0105cego si\u0119 pod has\u0142em Mirror Mirror. Chmura, Frank Bretschneider, Agnieszka Obsza\u0144ska, Zofia i Aga, Maria Magdalena Koz\u0142owska, ch\u00f3r Minimus, Render Boys, Niemy Dotyk. Chmura, d\u017awi\u0119ki, obrazy, s\u0142owa.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124103",
        "name": "Short Waves Festival Kino Forma: Empty Cloud",
        "description": "Chmura, premierowe, interdyscyplinarne wydarzenie audiowizualne przygotowane specjalnie na otwarcie 13. edycji mi\u0119dzynarodowego festiwalu kr\u00f3tkiego kina Short Waves Festival odbywaj\u0105cego si\u0119 pod has\u0142em Mirror Mirror. Chmura, Frank Bretschneider, Agnieszka Obsza\u0144ska, Zofia i Aga, Maria Magdalena Koz\u0142owska, ch\u00f3r Minimus, Render Boys, Niemy Dotyk. Chmura, d\u017awi\u0119ki, obrazy, s\u0142owa.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123769",
        "name": "Short Waves Festival 2021",
        "description": "13. edycja Short Waves Festival po raz drugi wydarzenie przyjmie\u00a0formu\u0142\u0119 hybrydow\u0105, zapraszaj\u0105c mi\u0142o\u015bnik\u00f3w kr\u00f3tkich form filmowych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w pokazach stacjonarnie w Poznaniu oraz online - na specjalnie przygotowanej platformie. Do dwoistego charakteru wydarzenia nawi\u0105zuje has\u0142o tegorocznej edycji:\u00a0Mirror Mirror / Lustrzane odbicie.\u00a0Program festiwalu obejmie\u00a073 wydarzenia\u00a0i prezentacj\u0119 ponad\u00a0250 film\u00f3w, w tym 88 tytu\u0142\u00f3w konkursowych. Stacjonarnie filmy obejrzymy w a\u017c\u00a020 lokalizacjach\u00a0- poza salami kinowymi zapraszamy tak\u017ce na pokazy plenerowe w 9 r\u00f3\u017cnych miejscach! Z kolei wirtualna ods\u0142ona festiwalu stanowi kumulacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w sieci zainicjowanych 1 kwietnia w ramach platformy\u00a0This Is Short\u00a0przygotowanej z trzema europejskimi festiwalami filmowymi: Go Short (Holandia), Kurzfilmtage Oberhausen (Niemcy) oraz Vienna Shorts (Austria). Wsp\u00f3lna platforma streamingowa pozwoli\u0142a festiwalom rozwin\u0105\u0107 skrzyd\u0142a i dotrze\u0107 do globalnej publiczno\u015bci oraz zaprezentowa\u0107, obok indywidualnej selekcji ka\u017cdego z festiwali, ponad 300 kr\u00f3tkich metra\u017cy. W dniach 14-20.06 na platformie odb\u0119dzie si\u0119\u00a0wirtualna ods\u0142ona Short Waves Festival, prezentuj\u0105ca\u00a0120 film\u00f3w\u00a0z ca\u0142ego \u015bwiata, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 przekr\u00f3j programu festiwalu dostosowany do domowych warunk\u00f3w projekcji. Towarzysz\u0105cy festiwalowi program bran\u017cowy i edukacyjny r\u00f3wnie\u017c przyjmie wariant hybrydowy. W wersji online odb\u0119d\u0105 si\u0119 dwa panele dyskusyjne po\u015bwi\u0119cone kwestii\u00a0r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci w bran\u017cy filmowej\u00a0oraz przysz\u0142o\u015bci\u00a0programu wsparcia sieci festiwali\u00a0z programu MEDIA - Kreatywna Europa. Stacjonarnie, poza wydarzeniami networkingowymi takimi jak spotkanie przy kawie z go\u015b\u0107mi festiwalu, zapraszamy na program warsztatowy. Pod szyldem\u00a0Fair Play\u00a0odb\u0119d\u0105 si\u0119 warsztaty oswajaj\u0105ce przestrze\u0144 internetu - dotycz\u0105ce cia\u0142opozytywno\u015bci, ochrony danych osobowych i przeciwdzia\u0142ania zjawisku hejtu w sieci. Swoj\u0105 wiedz\u0105 podziel\u0105 si\u0119 tak\u017ce mi\u0119dzynarodowi eksperci - w ramach warsztat\u00f3w z\u00a0kolektywnego programowania film\u00f3w\u00a0 (Suzy Gillet, Barbican London) oraz z organizacji\u00a0etycznych i zr\u00f3wnowa\u017conych wydarze\u0144 filmowych\u00a0 (Daniel Ebner, Vienna Shorts). Program festiwalu Informacje o biletach UWAGA! Od 24.05 (poniedzia\u0142ek) bilety na wydarzenia Random Garden Cinema, Comedy Short (Collegium Da Vinci), Electro Shorts (Tama), Horror Shorts (P\u0142ywalnia Olimpia) dost\u0119pne w CIK oraz w dniu pokazu stacjonarnie w miejscu wydarzenia. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123769",
        "name": "Short Waves Festival 2021",
        "description": "13. edycja Short Waves Festival po raz drugi wydarzenie przyjmie\u00a0formu\u0142\u0119 hybrydow\u0105, zapraszaj\u0105c mi\u0142o\u015bnik\u00f3w kr\u00f3tkich form filmowych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w pokazach stacjonarnie w Poznaniu oraz online - na specjalnie przygotowanej platformie. Do dwoistego charakteru wydarzenia nawi\u0105zuje has\u0142o tegorocznej edycji:\u00a0Mirror Mirror / Lustrzane odbicie.\u00a0Program festiwalu obejmie\u00a073 wydarzenia\u00a0i prezentacj\u0119 ponad\u00a0250 film\u00f3w, w tym 88 tytu\u0142\u00f3w konkursowych. Stacjonarnie filmy obejrzymy w a\u017c\u00a020 lokalizacjach\u00a0- poza salami kinowymi zapraszamy tak\u017ce na pokazy plenerowe w 9 r\u00f3\u017cnych miejscach! Z kolei wirtualna ods\u0142ona festiwalu stanowi kumulacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w sieci zainicjowanych 1 kwietnia w ramach platformy\u00a0This Is Short\u00a0przygotowanej z trzema europejskimi festiwalami filmowymi: Go Short (Holandia), Kurzfilmtage Oberhausen (Niemcy) oraz Vienna Shorts (Austria). Wsp\u00f3lna platforma streamingowa pozwoli\u0142a festiwalom rozwin\u0105\u0107 skrzyd\u0142a i dotrze\u0107 do globalnej publiczno\u015bci oraz zaprezentowa\u0107, obok indywidualnej selekcji ka\u017cdego z festiwali, ponad 300 kr\u00f3tkich metra\u017cy. W dniach 14-20.06 na platformie odb\u0119dzie si\u0119\u00a0wirtualna ods\u0142ona Short Waves Festival, prezentuj\u0105ca\u00a0120 film\u00f3w\u00a0z ca\u0142ego \u015bwiata, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 przekr\u00f3j programu festiwalu dostosowany do domowych warunk\u00f3w projekcji. Towarzysz\u0105cy festiwalowi program bran\u017cowy i edukacyjny r\u00f3wnie\u017c przyjmie wariant hybrydowy. W wersji online odb\u0119d\u0105 si\u0119 dwa panele dyskusyjne po\u015bwi\u0119cone kwestii\u00a0r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci w bran\u017cy filmowej\u00a0oraz przysz\u0142o\u015bci\u00a0programu wsparcia sieci festiwali\u00a0z programu MEDIA - Kreatywna Europa. Stacjonarnie, poza wydarzeniami networkingowymi takimi jak spotkanie przy kawie z go\u015b\u0107mi festiwalu, zapraszamy na program warsztatowy. Pod szyldem\u00a0Fair Play\u00a0odb\u0119d\u0105 si\u0119 warsztaty oswajaj\u0105ce przestrze\u0144 internetu - dotycz\u0105ce cia\u0142opozytywno\u015bci, ochrony danych osobowych i przeciwdzia\u0142ania zjawisku hejtu w sieci. Swoj\u0105 wiedz\u0105 podziel\u0105 si\u0119 tak\u017ce mi\u0119dzynarodowi eksperci - w ramach warsztat\u00f3w z\u00a0kolektywnego programowania film\u00f3w\u00a0 (Suzy Gillet, Barbican London) oraz z organizacji\u00a0etycznych i zr\u00f3wnowa\u017conych wydarze\u0144 filmowych\u00a0 (Daniel Ebner, Vienna Shorts). Program festiwalu Informacje o biletach UWAGA! Od 24.05 (poniedzia\u0142ek) bilety na wydarzenia Random Garden Cinema, Comedy Short (Collegium Da Vinci), Electro Shorts (Tama), Horror Shorts (P\u0142ywalnia Olimpia) dost\u0119pne w CIK oraz w dniu pokazu stacjonarnie w miejscu wydarzenia. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123181",
        "name": "Wirtualny Bieg Pami\u0119ci Pozna\u0144ski Czerwiec '56",
        "description": "Ka\u017cdy ch\u0119tny, kt\u00f3ry chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w rywalizacji w terminie 14 czerwca - 11 lipca mo\u017ce pokona\u0107 dowoln\u0105 tras\u0119 w czterech formatach: bieg indywidualny (dystans 10 km) lub sztafeta (5 x 2 km), rolki (dystans 10 km), nordic walking (dystans 10 km) oraz bieg rodzinny (dystans dowolny z obowi\u0105zkiem pokonania trasy z dzieckiem/dzie\u0107mi).",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "123181",
        "name": "Wirtualny Bieg Pami\u0119ci Pozna\u0144ski Czerwiec '56",
        "description": "Ka\u017cdy ch\u0119tny, kt\u00f3ry chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w rywalizacji w terminie 14 czerwca - 11 lipca mo\u017ce pokona\u0107 dowoln\u0105 tras\u0119 w czterech formatach: bieg indywidualny (dystans 10 km) lub sztafeta (5 x 2 km), rolki (dystans 10 km), nordic walking (dystans 10 km) oraz bieg rodzinny (dystans dowolny z obowi\u0105zkiem pokonania trasy z dzieckiem/dzie\u0107mi).",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124089",
        "name": "Wystawa malarstwa impresjonist\u00f3w i postimpresjonist\u00f3w w 3D",
        "description": "Zobacz na w\u0142asne oczy Impresj\u0119, Wsch\u00f3d S\u0142o\u0144ca Moneta na faluj\u0105cej wodzie, daj si\u0119 porwa\u0107 w wir Gwie\u017adzistej Nocy Vincenta Van Gogha. Za\u0142\u00f3\u017c okulary 3D i wybierz si\u0119 w podr\u00f3\u017c po \u015bwiecie sztuki. Zobacz wystaw\u0119, na kt\u00f3rej dzie\u0142a najwi\u0119kszych malarzy impresjonizmu i postimpresjonizmu zyska\u0142y jeszcze wi\u0119ksz\u0105 g\u0142\u0119bi\u0119 i ekspresj\u0119. \u015awiat\u0142o razi swoim blaskiem przebijaj\u0105c si\u0119 przez korony drzew, a\u017c mru\u017cymy oczy, s\u0142onecznik\u00f3w mo\u017cna dotkn\u0105\u0107, a gro\u017ane burzowe chmury rozci\u0105gaj\u0105 si\u0119 nad rozko\u0142ysanym morzem. Wszystko jest w nieustannym ruchu, mimo, \u017ce czasem to widok \"martwej natury\". Na obrazach, tak dobrze wszystkim znanych, odkrywamy detale dalszego planu albo odnajdujemy elementy, na kt\u00f3re do tej pory nie zwr\u00f3cili\u015bmy \u017cadnej uwagi. Blisko 60 dzie\u0142 najpopularniejszych impresjonist\u00f3w i postimpresjonist\u00f3w przetworzono do wersji 3D z u\u017cyciem technologii anaglif red-cyjan. B\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 o\u017cywione obrazy takich klasyk\u00f3w jak: Monet, Manet, Morisot, Degas, Cezanne, Renoir, Sisley, Whistler, Gauguin, czy Vincent Van Gogh. Informacje dotycz\u0105ce zwiedzania: Zwiedzanie wystawy rozpoczyna kr\u00f3tki wyk\u0142ad wprowadzaj\u0105cy, omawiaj\u0105cy w jaki spos\u00f3b ogl\u0105da\u0107 obrazy by zobaczy\u0107 wszystkie ich walory. Orientacyjny czas zwiedzania wystawy wraz z wyk\u0142adem to ok. 60 minut. Wybrany dzie\u0144 i godzina zwiedzania oznacza czas rozpocz\u0119cia wyk\u0142adu. Prosimy o przybycie 10 minut wcze\u015bniej w celu odebrania jednorazowych okular\u00f3w 3D.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124089",
        "name": "Wystawa malarstwa impresjonist\u00f3w i postimpresjonist\u00f3w w 3D",
        "description": "Zobacz na w\u0142asne oczy Impresj\u0119, Wsch\u00f3d S\u0142o\u0144ca Moneta na faluj\u0105cej wodzie, daj si\u0119 porwa\u0107 w wir Gwie\u017adzistej Nocy Vincenta Van Gogha. Za\u0142\u00f3\u017c okulary 3D i wybierz si\u0119 w podr\u00f3\u017c po \u015bwiecie sztuki. Zobacz wystaw\u0119, na kt\u00f3rej dzie\u0142a najwi\u0119kszych malarzy impresjonizmu i postimpresjonizmu zyska\u0142y jeszcze wi\u0119ksz\u0105 g\u0142\u0119bi\u0119 i ekspresj\u0119. \u015awiat\u0142o razi swoim blaskiem przebijaj\u0105c si\u0119 przez korony drzew, a\u017c mru\u017cymy oczy, s\u0142onecznik\u00f3w mo\u017cna dotkn\u0105\u0107, a gro\u017ane burzowe chmury rozci\u0105gaj\u0105 si\u0119 nad rozko\u0142ysanym morzem. Wszystko jest w nieustannym ruchu, mimo, \u017ce czasem to widok \"martwej natury\". Na obrazach, tak dobrze wszystkim znanych, odkrywamy detale dalszego planu albo odnajdujemy elementy, na kt\u00f3re do tej pory nie zwr\u00f3cili\u015bmy \u017cadnej uwagi. Blisko 60 dzie\u0142 najpopularniejszych impresjonist\u00f3w i postimpresjonist\u00f3w przetworzono do wersji 3D z u\u017cyciem technologii anaglif red-cyjan. B\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 o\u017cywione obrazy takich klasyk\u00f3w jak: Monet, Manet, Morisot, Degas, Cezanne, Renoir, Sisley, Whistler, Gauguin, czy Vincent Van Gogh. Informacje dotycz\u0105ce zwiedzania: Zwiedzanie wystawy rozpoczyna kr\u00f3tki wyk\u0142ad wprowadzaj\u0105cy, omawiaj\u0105cy w jaki spos\u00f3b ogl\u0105da\u0107 obrazy by zobaczy\u0107 wszystkie ich walory. Orientacyjny czas zwiedzania wystawy wraz z wyk\u0142adem to ok. 60 minut. Wybrany dzie\u0144 i godzina zwiedzania oznacza czas rozpocz\u0119cia wyk\u0142adu. Prosimy o przybycie 10 minut wcze\u015bniej w celu odebrania jednorazowych okular\u00f3w 3D.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124088",
        "name": "Dinozaury Wystawa obraz\u00f3w 3D",
        "description": "Prehistoryczne gady wracaj\u0105 do Poznania- obejrzyj je w tr\u00f3jwymiarze! Wszystko to w formie 3D, ogl\u0105dane przez specjalne okulary, dzi\u0119ki kt\u00f3rym dinozaury b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 jak o\u017cywione, tworz\u0105c iluzj\u0119 jakby wychodzi\u0142y z obraz\u00f3w. Opr\u00f3cz najbardziej znanego Tyranozaura, na wystawie zago\u015bci wiele innych gad\u00f3w prehistorycznych. B\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 tarbozaury, dromeozaury, gigantozaury, dilofozaury. Dzieci poznaj\u0105 ponad 30 gatunk\u00f3w drapie\u017cnik\u00f3w i kilka gatunk\u00f3w ro\u015blino\u017cerc\u00f3w.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "124088",
        "name": "Dinozaury Wystawa obraz\u00f3w 3D",
        "description": "Prehistoryczne gady wracaj\u0105 do Poznania- obejrzyj je w tr\u00f3jwymiarze! Wszystko to w formie 3D, ogl\u0105dane przez specjalne okulary, dzi\u0119ki kt\u00f3rym dinozaury b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 jak o\u017cywione, tworz\u0105c iluzj\u0119 jakby wychodzi\u0142y z obraz\u00f3w. Opr\u00f3cz najbardziej znanego Tyranozaura, na wystawie zago\u015bci wiele innych gad\u00f3w prehistorycznych. B\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 tarbozaury, dromeozaury, gigantozaury, dilofozaury. Dzieci poznaj\u0105 ponad 30 gatunk\u00f3w drapie\u017cnik\u00f3w i kilka gatunk\u00f3w ro\u015blino\u017cerc\u00f3w.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "124177",
        "name": "Wystawa Pracowni Go\u015bcinnej Marii Lobody - Made to Serve Magic",
        "description": "Artystki i arty\u015bci: Jana Denisiuk, Oleksandr Holiuk, Dominika Hoyle, Kaja Pi\u0105tkowska, Natalia Sucharek, Agata Sznurkowska, Iwetta Tomaszewska, Olga Truszkowska, Dzimitry Tsishkov Maria Loboda. Oto \"Made To Serve Magic\", nowa marka po\u015br\u00f3d system\u00f3w magicznych. Stworzyli\u015bmy ten budynek dla ciebie: profesjonalnego widza. Osoby, kt\u00f3ra wymaga silnej, czystej magii i\u00a0oczekuje najwy\u017cszych standard\u00f3w jako\u015bci oraz Ultra Zaawansowanych Technologii Megatransformacji. Wejd\u017a do \u015bwiata MTSM: dynamicznego, efemerycznego, efektywnego, magicznego, wiecznego. Jeste\u015bmy zachwyceni, \u017ce mo\u017cemy powita\u0107 Ci\u0119 w\u00a0naszej siedzibie - jest to miejsce naszej Wielkiej Pracy, naszej Meta Sztuki. Pewnie my\u015blisz, drogi widzu, \u017ce nigdy o nas nie s\u0142ysza\u0142e\u015b, wi\u0119c mo\u017cesz by\u0107 zaskoczony: czekali\u015bmy na twoje przybycie od eon\u00f3w. _ Wystawa otwarta od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 12-18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124177",
        "name": "Wystawa Pracowni Go\u015bcinnej Marii Lobody - Made to Serve Magic",
        "description": "Artystki i arty\u015bci: Jana Denisiuk, Oleksandr Holiuk, Dominika Hoyle, Kaja Pi\u0105tkowska, Natalia Sucharek, Agata Sznurkowska, Iwetta Tomaszewska, Olga Truszkowska, Dzimitry Tsishkov Maria Loboda. Oto \"Made To Serve Magic\", nowa marka po\u015br\u00f3d system\u00f3w magicznych. Stworzyli\u015bmy ten budynek dla ciebie: profesjonalnego widza. Osoby, kt\u00f3ra wymaga silnej, czystej magii i\u00a0oczekuje najwy\u017cszych standard\u00f3w jako\u015bci oraz Ultra Zaawansowanych Technologii Megatransformacji. Wejd\u017a do \u015bwiata MTSM: dynamicznego, efemerycznego, efektywnego, magicznego, wiecznego. Jeste\u015bmy zachwyceni, \u017ce mo\u017cemy powita\u0107 Ci\u0119 w\u00a0naszej siedzibie - jest to miejsce naszej Wielkiej Pracy, naszej Meta Sztuki. Pewnie my\u015blisz, drogi widzu, \u017ce nigdy o nas nie s\u0142ysza\u0142e\u015b, wi\u0119c mo\u017cesz by\u0107 zaskoczony: czekali\u015bmy na twoje przybycie od eon\u00f3w. _ Wystawa otwarta od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 12-18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124119",
        "name": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski 2021",
        "description": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski tym roku zostanie zorganizowany po raz 46. Jak zawsze b\u0119dzie to okazja, aby posmakowa\u0107 dobrej kuchni, naby\u0107 ciekawe wyroby rzemie\u015blnicze i sp\u0119dzi\u0107 mi\u0142o czas w rejonie Starego Rynku. Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski rozpocznie si\u0119 12 czerwca i potrwa do 27 czerwca. Drewniane domki handlowe i stoiska w\u0142asne r\u0119kodzielnik\u00f3w zape\u0142ni\u0105 si\u0119 zn\u00f3w unikatowymi artystycznymi przedmiotami - m.in. autorsk\u0105, r\u0119cznie wykonywan\u0105 bi\u017cuteri\u0105; ozdobami z bursztynu, srebra, br\u0105zu, drewna i naturalnego rogu; naturalnymi kamieniami i szk\u0142em antycznym; odzie\u017c\u0105 i dodatkami z lnu, jedwabiu, filcu; ceramik\u0105 r\u0119cznie toczon\u0105 na kole garncarskim, koszulkami z autorskimi nadrukami i ca\u0142\u0105 gama artyku\u0142\u00f3w dekoracyjnych. Niekt\u00f3rzy z wystawc\u00f3w podczas jarmarku na miejscu b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 indywidualne zam\u00f3wienia klient\u00f3w (np. bi\u017cuteri\u0119 czy inne przedmioty artystyczne). Stoiska handlowe b\u0119d\u0105 czynne codziennie od godziny 10:00 do 21:00 lub do \"ostatniego\" klienta. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124119",
        "name": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski 2021",
        "description": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski tym roku zostanie zorganizowany po raz 46. Jak zawsze b\u0119dzie to okazja, aby posmakowa\u0107 dobrej kuchni, naby\u0107 ciekawe wyroby rzemie\u015blnicze i sp\u0119dzi\u0107 mi\u0142o czas w rejonie Starego Rynku. Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski rozpocznie si\u0119 12 czerwca i potrwa do 27 czerwca. Drewniane domki handlowe i stoiska w\u0142asne r\u0119kodzielnik\u00f3w zape\u0142ni\u0105 si\u0119 zn\u00f3w unikatowymi artystycznymi przedmiotami - m.in. autorsk\u0105, r\u0119cznie wykonywan\u0105 bi\u017cuteri\u0105; ozdobami z bursztynu, srebra, br\u0105zu, drewna i naturalnego rogu; naturalnymi kamieniami i szk\u0142em antycznym; odzie\u017c\u0105 i dodatkami z lnu, jedwabiu, filcu; ceramik\u0105 r\u0119cznie toczon\u0105 na kole garncarskim, koszulkami z autorskimi nadrukami i ca\u0142\u0105 gama artyku\u0142\u00f3w dekoracyjnych. Niekt\u00f3rzy z wystawc\u00f3w podczas jarmarku na miejscu b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 indywidualne zam\u00f3wienia klient\u00f3w (np. bi\u017cuteri\u0119 czy inne przedmioty artystyczne). Stoiska handlowe b\u0119d\u0105 czynne codziennie od godziny 10:00 do 21:00 lub do \"ostatniego\" klienta. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124344",
        "name": "Madagaskar 1937 - wystawa fotografii Arkadego Fiedlera",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 fotografii Arkadego Fiedlera w Palmiarni Pozna\u0144skiej! Od 11.06 w Palmiarni, w Pawilonie IX, wyeksponowane zostan\u0105 prace z podr\u00f3\u017cy Arkadego Fiedlera na Madagaskar w 1937 roku. Wystawa przygotowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Arkadego Fiedlera w Puszczykowie oraz z Fundacj\u0105 Key4Tomorrow. W tym samym czasie dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cka zwiedzania, prezentuj\u0105ca okazy z kolekcji Palmiarni Pozna\u0144skiej pochodz\u0105ce z Madagaskaru. Zdj\u0119cia stanowi\u0105 dokumentacj\u0119 \u017cycia codziennego mieszka\u0144c\u00f3w wsi Ambinanitelo, w kt\u00f3rej znany podr\u00f3\u017cnik mieszka\u0142 przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. Arkady Fiedler wyruszy\u0142 na Madagaskar jako uczestnik rz\u0105dowej misji maj\u0105cej zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci kolonizacyjne wyspy. Owocami wyprawy z 1937 roku by\u0142y fotografie i ksi\u0105\u017cki podr\u00f3\u017cnika: \"Jutro na Madagaskar\" i \"Gor\u0105ca wie\u015b Ambinanitelo\" oraz raporty dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci skolonizowania Madagaskaru. Wst\u0119p w cenie biletu do Palmiarni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124344",
        "name": "Madagaskar 1937 - wystawa fotografii Arkadego Fiedlera",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 fotografii Arkadego Fiedlera w Palmiarni Pozna\u0144skiej! Od 11.06 w Palmiarni, w Pawilonie IX, wyeksponowane zostan\u0105 prace z podr\u00f3\u017cy Arkadego Fiedlera na Madagaskar w 1937 roku. Wystawa przygotowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Arkadego Fiedlera w Puszczykowie oraz z Fundacj\u0105 Key4Tomorrow. W tym samym czasie dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cka zwiedzania, prezentuj\u0105ca okazy z kolekcji Palmiarni Pozna\u0144skiej pochodz\u0105ce z Madagaskaru. Zdj\u0119cia stanowi\u0105 dokumentacj\u0119 \u017cycia codziennego mieszka\u0144c\u00f3w wsi Ambinanitelo, w kt\u00f3rej znany podr\u00f3\u017cnik mieszka\u0142 przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. Arkady Fiedler wyruszy\u0142 na Madagaskar jako uczestnik rz\u0105dowej misji maj\u0105cej zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci kolonizacyjne wyspy. Owocami wyprawy z 1937 roku by\u0142y fotografie i ksi\u0105\u017cki podr\u00f3\u017cnika: \"Jutro na Madagaskar\" i \"Gor\u0105ca wie\u015b Ambinanitelo\" oraz raporty dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci skolonizowania Madagaskaru. Wst\u0119p w cenie biletu do Palmiarni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124092",
        "name": "Dizajn. Ods\u0142ona uniwersalna - warsztaty",
        "description": "Poznaj r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy projektowaniem uniwersalnym a\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u0105. Poznaj prawdziwych ludzi (nie \"papierowe persony\"!), a\u00a0wprowadz\u0105 Ci\u0119 oni w\u00a0swoj\u0105 domow\u0105 przestrze\u0144 biurow\u0105. Zadaj pytania i\u00a0wypracuj odpowiedzi w\u00a0interdyscyplinarnych zespo\u0142ach. CK Zamek zaprasza na cztery spotkania warsztatowe, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w\u00a0czerwcu. Koncepcja i\u00a0facylitacja: Agata Etmanowicz, Dorota St\u0119pniak. Do\u0142\u0105cz, wype\u0142niaj\u0105c formularz zg\u0142oszeniowy i\u00a0przesy\u0142aj\u0105c go na adres: a.miatkowska@ckzamek.pl . Formularz jest dost\u0119pny na stronie Organizatora . Warsztaty odb\u0119d\u0105 si\u0119 za po\u015brednictwem platformy ZOOM. HARMONOGRAM: 10.06. |\u00a0CZWARTEK g. 18-20 13.06. |\u00a0NIEDZIELA g. 11-15 I sesja warsztatowa i\u00a0spotkanie z\u00a0ekspertami 17.06. |\u00a0CZWARTEK g. 18-20 Konsultacje -\u00a0sesja Q&A 20.06. |\u00a0NIEDZIELA g. 11-15 II sesja warsztatowa i\u00a0prezentacja efekt\u00f3w Koszt: 25 z\u0142 (p\u0142atne po uzyskaniu informacji zwrotnej dotycz\u0105cej uczestnictwa w\u00a0warsztacie). Liczba miejsc jest ograniczona, na podstawie ankiet zbudowane zostan\u0105 zespo\u0142y interdyscyplinarne. Wi\u0119cej informacji na stronie CK Zamek .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124092",
        "name": "Dizajn. Ods\u0142ona uniwersalna - warsztaty",
        "description": "Poznaj r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy projektowaniem uniwersalnym a\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u0105. Poznaj prawdziwych ludzi (nie \"papierowe persony\"!), a\u00a0wprowadz\u0105 Ci\u0119 oni w\u00a0swoj\u0105 domow\u0105 przestrze\u0144 biurow\u0105. Zadaj pytania i\u00a0wypracuj odpowiedzi w\u00a0interdyscyplinarnych zespo\u0142ach. CK Zamek zaprasza na cztery spotkania warsztatowe, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w\u00a0czerwcu. Koncepcja i\u00a0facylitacja: Agata Etmanowicz, Dorota St\u0119pniak. Do\u0142\u0105cz, wype\u0142niaj\u0105c formularz zg\u0142oszeniowy i\u00a0przesy\u0142aj\u0105c go na adres: a.miatkowska@ckzamek.pl . Formularz jest dost\u0119pny na stronie Organizatora . Warsztaty odb\u0119d\u0105 si\u0119 za po\u015brednictwem platformy ZOOM. HARMONOGRAM: 10.06. |\u00a0CZWARTEK g. 18-20 13.06. |\u00a0NIEDZIELA g. 11-15 I sesja warsztatowa i\u00a0spotkanie z\u00a0ekspertami 17.06. |\u00a0CZWARTEK g. 18-20 Konsultacje -\u00a0sesja Q&A 20.06. |\u00a0NIEDZIELA g. 11-15 II sesja warsztatowa i\u00a0prezentacja efekt\u00f3w Koszt: 25 z\u0142 (p\u0142atne po uzyskaniu informacji zwrotnej dotycz\u0105cej uczestnictwa w\u00a0warsztacie). Liczba miejsc jest ograniczona, na podstawie ankiet zbudowane zostan\u0105 zespo\u0142y interdyscyplinarne. Wi\u0119cej informacji na stronie CK Zamek .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124141",
        "name": "Rodzinne pikniki",
        "description": "Wiosna pi\u0119kna, pachn\u0105ca i s\u0142oneczna! Co mo\u017ce by\u0107 lepszego ni\u017c piknik na trawie? A mo\u017ce to dobra okazja, \u017ceby odwiedzi\u0107 miejskie parki i obszary zielone, w kt\u00f3rych jeszcze nie byli\u015bcie lub pozna\u0107 Wasze ulubione miejsca na nowo? Brama Poznania przygotowa\u0142a\u00a0 pomys\u0142y na rodzinne aktywno\u015bci. Spakujcie do koszyk\u00f3w smako\u0142yki, lemoniad\u0119, plastelin\u0119 i kolorowe kredki i wyruszcie na rodzinne pikniki do pi\u0119ciu zielonych zak\u0105tk\u00f3w Poznania!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124141",
        "name": "Rodzinne pikniki",
        "description": "Wiosna pi\u0119kna, pachn\u0105ca i s\u0142oneczna! Co mo\u017ce by\u0107 lepszego ni\u017c piknik na trawie? A mo\u017ce to dobra okazja, \u017ceby odwiedzi\u0107 miejskie parki i obszary zielone, w kt\u00f3rych jeszcze nie byli\u015bcie lub pozna\u0107 Wasze ulubione miejsca na nowo? Brama Poznania przygotowa\u0142a\u00a0 pomys\u0142y na rodzinne aktywno\u015bci. Spakujcie do koszyk\u00f3w smako\u0142yki, lemoniad\u0119, plastelin\u0119 i kolorowe kredki i wyruszcie na rodzinne pikniki do pi\u0119ciu zielonych zak\u0105tk\u00f3w Poznania!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124025",
        "name": "#Id\u0119! na przeboje restauracji! - Restaurant Week",
        "description": "Festiwal odb\u0119dzie si\u0119 9-27 czerwca. \u015awi\u0119tuj i wesprzyj otwarcie restauracji w ca\u0142ej Polsce. Rezerwuj trzydaniowe autorskie do\u015bwiadczenia najlepszych Chef\u00f3w w cenie 59 z\u0142! Wielkie \u015bwi\u0119to powrotu sceny restauracyjnej po ponad p\u00f3\u0142rocznym lockdownie. Bohaterami Festiwalu s\u0105 popisowe, bestsellerowe dania topowych polskich Chef\u00f3w. Restauracje na Festiwal przygotowuj\u0105 menu wegetaria\u0144skie i mi\u0119sne w festiwalowej cenie 59z\u0142, kt\u00f3ra wspomo\u017ce odrodzenie restauracji. Wszystkie uczestnicz\u0105ce restauracje otrzyma\u0142y specjalnie opracowan\u0105 Kart\u0119 Higieny w oparciu o aktualne wytyczne sanitarno-epidemiologiczne.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124025",
        "name": "#Id\u0119! na przeboje restauracji! - Restaurant Week",
        "description": "Festiwal odb\u0119dzie si\u0119 9-27 czerwca. \u015awi\u0119tuj i wesprzyj otwarcie restauracji w ca\u0142ej Polsce. Rezerwuj trzydaniowe autorskie do\u015bwiadczenia najlepszych Chef\u00f3w w cenie 59 z\u0142! Wielkie \u015bwi\u0119to powrotu sceny restauracyjnej po ponad p\u00f3\u0142rocznym lockdownie. Bohaterami Festiwalu s\u0105 popisowe, bestsellerowe dania topowych polskich Chef\u00f3w. Restauracje na Festiwal przygotowuj\u0105 menu wegetaria\u0144skie i mi\u0119sne w festiwalowej cenie 59z\u0142, kt\u00f3ra wspomo\u017ce odrodzenie restauracji. Wszystkie uczestnicz\u0105ce restauracje otrzyma\u0142y specjalnie opracowan\u0105 Kart\u0119 Higieny w oparciu o aktualne wytyczne sanitarno-epidemiologiczne.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124022",
        "name": "Wystawa Patrycji Pi Pa Piwosz \"Czuj\u0105ce Struktury. Podr\u00f3\u017c Autopojezy\"",
        "description": "Poczuj Struktur\u0119! Zanurz si\u0119 w \u015bwiecie samoodtwarzaj\u0105cej si\u0119 materii. Wst\u0119p wolny 10 - 19.06.2021 r. Wernisa\u017c: 9.06.2021, g. 18:00 Performans i koncert: 9.06.2021 r., g. 19:00",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "124022",
        "name": "Wystawa Patrycji Pi Pa Piwosz \"Czuj\u0105ce Struktury. Podr\u00f3\u017c Autopojezy\"",
        "description": "Poczuj Struktur\u0119! Zanurz si\u0119 w \u015bwiecie samoodtwarzaj\u0105cej si\u0119 materii. Wst\u0119p wolny 10 - 19.06.2021 r. Wernisa\u017c: 9.06.2021, g. 18:00 Performans i koncert: 9.06.2021 r., g. 19:00",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "124027",
        "name": "Wst\u0119ga nadziei dla Bia\u0142orusi - White-Red-White",
        "description": "Obserwuj\u0105c dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 w Bia\u0142orusi i cierpienia represjonowanych Bia\u0142orusinek i Bia\u0142orusin\u00f3w, podziwiaj\u0105c ich up\u00f3r, odwag\u0119 i determinacj\u0119,\u00a0grupa artystyczna \"Nigunim Project\" wraz z\u00a0Fundacj\u0105 BORUSSIA postanowi\u0142a stworzy\u0107 \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\", symbol solidarno\u015bci artyst\u00f3w, wyraz zaanga\u017cowania i wsparcia mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142orusi w ich pokojowym d\u0105\u017ceniu do wolno\u015bci i demokracji. Do udzia\u0142u w tworzeniu \"Wst\u0119gi nadziei\" zaprosili artystki i artyst\u00f3w z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w. Ka\u017cdy tw\u00f3rca m\u00f3g\u0142 wykona\u0107 i przes\u0142a\u0107 w\u0142asn\u0105 tkanin\u0119, wykonan\u0105 w dowolnej technice. Jedynym ograniczeniem by\u0142 format pracy (30 x 30 cm) i jej kolorystyka - mia\u0142a by\u0107 utrzymana w barwach bia\u0142oruskiej flagi. Na zaproszenie odpowiedzia\u0142o ponad 70 uczestniczek i uczestnik\u00f3w z 6 kraj\u00f3w. Pomys\u0142odawcy otrzymali ponad 120 prac, kt\u00f3re po r\u0119cznym zszyciu utworzy\u0142y 12-metrow\u0105 wst\u0119g\u0119. Na ich adres nadal docieraj\u0105 kolejne tkaniny. \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\" chc\u0105 prezentowa\u0107 w wielu miejscach publicznych w Polsce i innych krajach europejskich, a przy okazji informowa\u0107 i przypomina\u0107 o sytuacji w Bia\u0142orusi, sk\u0142ania\u0107 do refleksji i dyskusji, zach\u0119ca\u0107 innych do podobnych dzia\u0142a\u0144 na rzecz wspierania pokojowej walki o prawa cz\u0142owieka i demokracj\u0119. Idea projektu: grupa artystyczna \"Nigunim Project\" Kuratorzy projektu: Ewa Pohlke (Polska), Gintautas Vai\u010dys (Litwa) Oprawa fotograficzna: Pawe\u0142 Strzelec Organizator projektu: Fundacja BORUSSIA Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124027",
        "name": "Wst\u0119ga nadziei dla Bia\u0142orusi - White-Red-White",
        "description": "Obserwuj\u0105c dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 w Bia\u0142orusi i cierpienia represjonowanych Bia\u0142orusinek i Bia\u0142orusin\u00f3w, podziwiaj\u0105c ich up\u00f3r, odwag\u0119 i determinacj\u0119,\u00a0grupa artystyczna \"Nigunim Project\" wraz z\u00a0Fundacj\u0105 BORUSSIA postanowi\u0142a stworzy\u0107 \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\", symbol solidarno\u015bci artyst\u00f3w, wyraz zaanga\u017cowania i wsparcia mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142orusi w ich pokojowym d\u0105\u017ceniu do wolno\u015bci i demokracji. Do udzia\u0142u w tworzeniu \"Wst\u0119gi nadziei\" zaprosili artystki i artyst\u00f3w z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w. Ka\u017cdy tw\u00f3rca m\u00f3g\u0142 wykona\u0107 i przes\u0142a\u0107 w\u0142asn\u0105 tkanin\u0119, wykonan\u0105 w dowolnej technice. Jedynym ograniczeniem by\u0142 format pracy (30 x 30 cm) i jej kolorystyka - mia\u0142a by\u0107 utrzymana w barwach bia\u0142oruskiej flagi. Na zaproszenie odpowiedzia\u0142o ponad 70 uczestniczek i uczestnik\u00f3w z 6 kraj\u00f3w. Pomys\u0142odawcy otrzymali ponad 120 prac, kt\u00f3re po r\u0119cznym zszyciu utworzy\u0142y 12-metrow\u0105 wst\u0119g\u0119. Na ich adres nadal docieraj\u0105 kolejne tkaniny. \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\" chc\u0105 prezentowa\u0107 w wielu miejscach publicznych w Polsce i innych krajach europejskich, a przy okazji informowa\u0107 i przypomina\u0107 o sytuacji w Bia\u0142orusi, sk\u0142ania\u0107 do refleksji i dyskusji, zach\u0119ca\u0107 innych do podobnych dzia\u0142a\u0144 na rzecz wspierania pokojowej walki o prawa cz\u0142owieka i demokracj\u0119. Idea projektu: grupa artystyczna \"Nigunim Project\" Kuratorzy projektu: Ewa Pohlke (Polska), Gintautas Vai\u010dys (Litwa) Oprawa fotograficzna: Pawe\u0142 Strzelec Organizator projektu: Fundacja BORUSSIA Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123779",
        "name": "Wystawa - \"Dziecko na drodze\" Henryk Derwich i Jan Kurek",
        "description": "Henryk Derwich (rysunek), Jan Kurek (fotografia). Spotkali si\u0119 w pozna\u0144skim oddziale telewizji - Henryk Derwich (1921-1983), niegdy\u015b popularny rysownik-humorysta i Jan Kurek (ur. 1934), operator i re\u017cyser telewizyjny. Pierwszy rysowa\u0142 dowcipne obrazki, kt\u00f3rych wizj\u0119 przekazywa\u0142 \"na odleg\u0142o\u015b\u0107\" drugi, by mog\u0142y je ogl\u0105da\u0107 w swoich telewizorach na przyk\u0142ad dzieci w programie \"Co to jest?\" (pod red. Marii Stengert). \u0141\u0105czy\u0142o ich co\u015b jeszcze: adres zamieszkania - obaj mieszkali na pozna\u0144skim \u0141azarzu i utrwalali tamtejsze realia okresu PRL - jeden dowcipnie i z humorem, drugi z czu\u0142o\u015bci\u0105 i nostalgi\u0105. Wreszcie obaj ch\u0119tnie za bohater\u00f3w swoich obrazk\u00f3w wybierali dzieci (Derwich tak\u017ce w ramach akcji Stop! Dziecko na drodze, kt\u00f3rej symbol funkcjonuje na ulicach Poznania do dzisiaj). Wystawa w WBPiCAK pokazuje t\u0119 ich wsp\u00f3ln\u0105 pasj\u0119, a pretekstem do jej przypomnienia jest Dzie\u0144 Dziecka oraz 100. rocznica urodzin Henryka Derwicha. Wernisa\u017c\u00a0 1.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123779",
        "name": "Wystawa - \"Dziecko na drodze\" Henryk Derwich i Jan Kurek",
        "description": "Henryk Derwich (rysunek), Jan Kurek (fotografia). Spotkali si\u0119 w pozna\u0144skim oddziale telewizji - Henryk Derwich (1921-1983), niegdy\u015b popularny rysownik-humorysta i Jan Kurek (ur. 1934), operator i re\u017cyser telewizyjny. Pierwszy rysowa\u0142 dowcipne obrazki, kt\u00f3rych wizj\u0119 przekazywa\u0142 \"na odleg\u0142o\u015b\u0107\" drugi, by mog\u0142y je ogl\u0105da\u0107 w swoich telewizorach na przyk\u0142ad dzieci w programie \"Co to jest?\" (pod red. Marii Stengert). \u0141\u0105czy\u0142o ich co\u015b jeszcze: adres zamieszkania - obaj mieszkali na pozna\u0144skim \u0141azarzu i utrwalali tamtejsze realia okresu PRL - jeden dowcipnie i z humorem, drugi z czu\u0142o\u015bci\u0105 i nostalgi\u0105. Wreszcie obaj ch\u0119tnie za bohater\u00f3w swoich obrazk\u00f3w wybierali dzieci (Derwich tak\u017ce w ramach akcji Stop! Dziecko na drodze, kt\u00f3rej symbol funkcjonuje na ulicach Poznania do dzisiaj). Wystawa w WBPiCAK pokazuje t\u0119 ich wsp\u00f3ln\u0105 pasj\u0119, a pretekstem do jej przypomnienia jest Dzie\u0144 Dziecka oraz 100. rocznica urodzin Henryka Derwicha. Wernisa\u017c\u00a0 1.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123304",
        "name": "Motywacja pracownik\u00f3w",
        "description": "Termin : 25.05 i 14.06.2021 r. g. 10:00 - 15:00 Zapisy i pe\u0142en program spotkania : https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-oferta/motywacja-pracownikow/ Prowadz\u0105ca : Marta Dra\u017cy\u0144ska Warsztat skierowany jest do przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz os\u00f3b zainteresowanych rozpocz\u0119ciem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zapraszamy r\u00f3wnie\u017c manager\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w, handlowc\u00f3w i wszystkich os\u00f3b zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji w powy\u017cszych obszarach. Warsztat jest dla Ciebie je\u015bli chcesz: poszerzy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie motywacji pracownik\u00f3w; dosta\u0107 wiele praktycznych wskaz\u00f3wek w zakresie motywowania pracownik\u00f3w i wyznaczania r\u00f3l cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142\u00f3w w organizacji; pozna\u0107 narz\u0119dzia do badania potrzeb pracownik\u00f3w; praktycznie prze\u0107wiczy\u0107 aspekty zwi\u0105zane z tworzeniem efektywnych zespo\u0142\u00f3w oraz motywowaniem i zarz\u0105dzaniem nimi; poszerzy\u0107 swoje kompetencje w obszarze zarz\u0105dzania pracownikami, umiej\u0119tno\u015bci optymalizacji, pomiaru efektywno\u015bci i wydajno\u015bci ich dzia\u0142a\u0144 poprzez odpowiednie motywowanie do pracy; Informacje nt. ca\u0142ego cyklu szkole\u0144 dost\u0119pne s\u0105 pod adresem: https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-um-poznan/ Szkolenia finansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "123304",
        "name": "Motywacja pracownik\u00f3w",
        "description": "Termin : 25.05 i 14.06.2021 r. g. 10:00 - 15:00 Zapisy i pe\u0142en program spotkania : https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-oferta/motywacja-pracownikow/ Prowadz\u0105ca : Marta Dra\u017cy\u0144ska Warsztat skierowany jest do przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz os\u00f3b zainteresowanych rozpocz\u0119ciem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zapraszamy r\u00f3wnie\u017c manager\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w, handlowc\u00f3w i wszystkich os\u00f3b zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji w powy\u017cszych obszarach. Warsztat jest dla Ciebie je\u015bli chcesz: poszerzy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie motywacji pracownik\u00f3w; dosta\u0107 wiele praktycznych wskaz\u00f3wek w zakresie motywowania pracownik\u00f3w i wyznaczania r\u00f3l cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142\u00f3w w organizacji; pozna\u0107 narz\u0119dzia do badania potrzeb pracownik\u00f3w; praktycznie prze\u0107wiczy\u0107 aspekty zwi\u0105zane z tworzeniem efektywnych zespo\u0142\u00f3w oraz motywowaniem i zarz\u0105dzaniem nimi; poszerzy\u0107 swoje kompetencje w obszarze zarz\u0105dzania pracownikami, umiej\u0119tno\u015bci optymalizacji, pomiaru efektywno\u015bci i wydajno\u015bci ich dzia\u0142a\u0144 poprzez odpowiednie motywowanie do pracy; Informacje nt. ca\u0142ego cyklu szkole\u0144 dost\u0119pne s\u0105 pod adresem: https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-um-poznan/ Szkolenia finansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123804",
        "name": "\u0141azarska Galeria Witrynowa",
        "description": "Od 23 maja przez najbli\u017cszy miesi\u0105c, przechadzaj\u0105c si\u0119 po ulicy G\u0142ogowskiej na odcinku mi\u0119dzy Targami a Rynkiem \u0141azarskim, a tak\u017ce po ulicach Kana\u0142owej, Strusia i Niegolewskich zach\u0119camy do rozgl\u0105dania si\u0119 po sklepowych i knajpowych witrynach. Pozna\u0144skie Centrum Dziedzictwa, Rada Osiedla \u015aw. \u0141azarz oraz Stowarzyszenie Wirtualny \u0141azarz zaprasza do odwiedzenia \u0142azarskich sklep\u00f3w oraz punkt\u00f3w us\u0142ugowych, w witrynach kt\u00f3rych zawisn\u0105 plakaty ukazuj\u0105ce dawne \u017cycie ulicy G\u0142ogowskiej i jej bliskiego s\u0105siedztwa. Jest to \u015bwietna okazja, by zobaczy\u0107, jak wygl\u0105da\u0142o \u017cycie codzienne na fyrtlu przed ponad stu laty. Wystawa jest cz\u0119\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 w ramach marki Fest Fyrtel realizowanych w pozna\u0144skich dzielnicach \u015br\u00f3dmiejskich - \u0141azarzu, Je\u017cycach i Wildzie - w celu popularyzacji ich lokalnego dziedzictwa. Dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w powsta\u0142a \"mapa atrakcji\", z kt\u00f3rej mo\u017cna skorzysta\u0107 w wersji papierowej oraz elektronicznej. Wystawa ma charakter czasowy.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "123804",
        "name": "\u0141azarska Galeria Witrynowa",
        "description": "Od 23 maja przez najbli\u017cszy miesi\u0105c, przechadzaj\u0105c si\u0119 po ulicy G\u0142ogowskiej na odcinku mi\u0119dzy Targami a Rynkiem \u0141azarskim, a tak\u017ce po ulicach Kana\u0142owej, Strusia i Niegolewskich zach\u0119camy do rozgl\u0105dania si\u0119 po sklepowych i knajpowych witrynach. Pozna\u0144skie Centrum Dziedzictwa, Rada Osiedla \u015aw. \u0141azarz oraz Stowarzyszenie Wirtualny \u0141azarz zaprasza do odwiedzenia \u0142azarskich sklep\u00f3w oraz punkt\u00f3w us\u0142ugowych, w witrynach kt\u00f3rych zawisn\u0105 plakaty ukazuj\u0105ce dawne \u017cycie ulicy G\u0142ogowskiej i jej bliskiego s\u0105siedztwa. Jest to \u015bwietna okazja, by zobaczy\u0107, jak wygl\u0105da\u0142o \u017cycie codzienne na fyrtlu przed ponad stu laty. Wystawa jest cz\u0119\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 w ramach marki Fest Fyrtel realizowanych w pozna\u0144skich dzielnicach \u015br\u00f3dmiejskich - \u0141azarzu, Je\u017cycach i Wildzie - w celu popularyzacji ich lokalnego dziedzictwa. Dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w powsta\u0142a \"mapa atrakcji\", z kt\u00f3rej mo\u017cna skorzysta\u0107 w wersji papierowej oraz elektronicznej. Wystawa ma charakter czasowy.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123657",
        "name": "Rodzinne EkozGranie - tymczasowa wypo\u017cyczalnia gier rodzinnych",
        "description": "Co tydzie\u0144 przez 4 tygodnie od 15 maja zainteresowane pozna\u0144skie rodziny mog\u0105 wybiera\u0107 zestawy gier rodzinnych do wsp\u00f3lnego grania. Odbi\u00f3r i zwrot wypo\u017cyczanych gier: Centrum Inicjatyw Rodzinnych (ul. F. Ratajczaka 44). Wi\u0119cej informacji oraz formularze zg\u0142oszeniowe: facebook.com/events/586449668995046 Dzia\u0142anie realizowane przez Stowarzyszenie Centrum Promocji Ekorozwoju we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123657",
        "name": "Rodzinne EkozGranie - tymczasowa wypo\u017cyczalnia gier rodzinnych",
        "description": "Co tydzie\u0144 przez 4 tygodnie od 15 maja zainteresowane pozna\u0144skie rodziny mog\u0105 wybiera\u0107 zestawy gier rodzinnych do wsp\u00f3lnego grania. Odbi\u00f3r i zwrot wypo\u017cyczanych gier: Centrum Inicjatyw Rodzinnych (ul. F. Ratajczaka 44). Wi\u0119cej informacji oraz formularze zg\u0142oszeniowe: facebook.com/events/586449668995046 Dzia\u0142anie realizowane przez Stowarzyszenie Centrum Promocji Ekorozwoju we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "122761",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wirtualny spacer po wystawie w Muzeum Narodowym.",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122761",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wirtualny spacer po wystawie w Muzeum Narodowym.",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122479",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918). Na wystawie obok tematyki historycznej, ukazuj\u0105cej zar\u00f3wno chwalebn\u0105, jak i tragiczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, znalaz\u0142y si\u0119 dzie\u0142a prezentuj\u0105ce kulturow\u0105, etniczn\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i religijn\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Rzeczypospolitej i jej dziedzictwa, w tym artystyczne i polityczne zwi\u0105zki polsko-francuskie, o\u017cywiane legend\u0105 napoleo\u0144sk\u0105 z czas\u00f3w Ksi\u0119stwa Warszawskiego, dzia\u0142alno\u015bci\u0105 polskiej emigracji skupionej wok\u00f3\u0142 rodziny Czartoryskich w paryskim H\u00f4tel Lambert, ale r\u00f3wnie\u017c licznymi podr\u00f3\u017cami polskich artyst\u00f3w do Francji - traktowanej jako ojczyzna artystycznej wolno\u015bci. Wystawa to r\u00f3wnie\u017c opowie\u015b\u0107 o rodzimym pejza\u017cu i ludowo\u015bci, a w ko\u0144cu o poszukiwaniu nowoczesnego wyrazu artystycznego z nadal obecnymi symbolami i alegoriami. Narracja ekspozycji podzielona zosta\u0142a na 10 koresponduj\u0105cych ze sob\u0105 cz\u0119\u015bci: INTERREGNUM, MITOLOGIA NARODOWA, PAUL DELAROCHE A POLSKIE MALARSTWO HISTORYCZNE, NAPOLEON I POLSKA, DRAMAT TERA\u0179NIEJSZO\u015aCI, WSP\u00d3LNOTA I R\u00d3\u017bNOTRODNO\u015a\u0106, LUDOWE KORZENIE, DOM JAKO OSTOJA POLSKO\u015aCI, ODKRYWANIE PEJZA\u017bU, M\u0141ODA POLSKA. Wystawa zosta\u0142a zorganizowana przez Muzeum Narodowe w Warszawie we wsp\u00f3\u0142pracy z Mus\u00e9e du Louvre-Lens i Muzeum Narodowe w Poznaniu. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122479",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918). Na wystawie obok tematyki historycznej, ukazuj\u0105cej zar\u00f3wno chwalebn\u0105, jak i tragiczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, znalaz\u0142y si\u0119 dzie\u0142a prezentuj\u0105ce kulturow\u0105, etniczn\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i religijn\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Rzeczypospolitej i jej dziedzictwa, w tym artystyczne i polityczne zwi\u0105zki polsko-francuskie, o\u017cywiane legend\u0105 napoleo\u0144sk\u0105 z czas\u00f3w Ksi\u0119stwa Warszawskiego, dzia\u0142alno\u015bci\u0105 polskiej emigracji skupionej wok\u00f3\u0142 rodziny Czartoryskich w paryskim H\u00f4tel Lambert, ale r\u00f3wnie\u017c licznymi podr\u00f3\u017cami polskich artyst\u00f3w do Francji - traktowanej jako ojczyzna artystycznej wolno\u015bci. Wystawa to r\u00f3wnie\u017c opowie\u015b\u0107 o rodzimym pejza\u017cu i ludowo\u015bci, a w ko\u0144cu o poszukiwaniu nowoczesnego wyrazu artystycznego z nadal obecnymi symbolami i alegoriami. Narracja ekspozycji podzielona zosta\u0142a na 10 koresponduj\u0105cych ze sob\u0105 cz\u0119\u015bci: INTERREGNUM, MITOLOGIA NARODOWA, PAUL DELAROCHE A POLSKIE MALARSTWO HISTORYCZNE, NAPOLEON I POLSKA, DRAMAT TERA\u0179NIEJSZO\u015aCI, WSP\u00d3LNOTA I R\u00d3\u017bNOTRODNO\u015a\u0106, LUDOWE KORZENIE, DOM JAKO OSTOJA POLSKO\u015aCI, ODKRYWANIE PEJZA\u017bU, M\u0141ODA POLSKA. Wystawa zosta\u0142a zorganizowana przez Muzeum Narodowe w Warszawie we wsp\u00f3\u0142pracy z Mus\u00e9e du Louvre-Lens i Muzeum Narodowe w Poznaniu. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "122447",
        "name": "Bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne / Sesje SE/TRE",
        "description": "Fundacja Preludium, w ramach projektu \"Preludium Zmiany - si\u0142a i Wzmocnienie\", kt\u00f3ry jest adresowany do aktywistek i os\u00f3b trans zaanga\u017cowanych w aktywizm oraz kobiet z aglomeracji pozna\u0144skiej do\u015bwiadczaj\u0105cych stresu, niepokoju, stan\u00f3w depresyjnych wynikaj\u0105cych z pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji trwaj\u0105cej pandemii, prowadzi bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne, sesje SE (Somatic Experiencing), TRE (Tension & trauma releasing exercises), na kt\u00f3re mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107 poprzez kontakt telefoniczny (570-303-760) oraz e-mail (Kontakt@preludium.pro): wtorek: 13-17 \u015broda: 9-13 czwartek: 14-18 pi\u0105tek: 12-16 Projekt finansowany jest z Funduszu Praw Kobiet, Fundacji im. S. Batorego.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122447",
        "name": "Bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne / Sesje SE/TRE",
        "description": "Fundacja Preludium, w ramach projektu \"Preludium Zmiany - si\u0142a i Wzmocnienie\", kt\u00f3ry jest adresowany do aktywistek i os\u00f3b trans zaanga\u017cowanych w aktywizm oraz kobiet z aglomeracji pozna\u0144skiej do\u015bwiadczaj\u0105cych stresu, niepokoju, stan\u00f3w depresyjnych wynikaj\u0105cych z pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji trwaj\u0105cej pandemii, prowadzi bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne, sesje SE (Somatic Experiencing), TRE (Tension & trauma releasing exercises), na kt\u00f3re mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107 poprzez kontakt telefoniczny (570-303-760) oraz e-mail (Kontakt@preludium.pro): wtorek: 13-17 \u015broda: 9-13 czwartek: 14-18 pi\u0105tek: 12-16 Projekt finansowany jest z Funduszu Praw Kobiet, Fundacji im. S. Batorego.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]