[
    {
        "event_id": "123525",
        "name": "Warsztaty upcyclingowe w KontenerArt",
        "description": "W tym roku uczwstnicy skupi\u0105 si\u0119 na renowacji mebli i farbowaniu tkanin. Warsztaty poprowadzi Adam Vanara i Ida Psychotropical. Wst\u0119p na warsztaty jest darmowy. Spotkania odbywaj\u0105 si\u0119 na otwartym terenie, na \u015bwie\u017cym powietrzu. Terminy i godziny warsztat\u00f3w mog\u0105 si\u0119 zmieni\u0107. Warsztaty b\u0119d\u0105 prowadzone z zachowaniem dystansu i re\u017cimu sanitarnego. Zapisy na adres: warsztaty.kontenerart@gmail.com Przynie\u015b stare tkaniny, prze\u015bcierad\u0142a i po\u015bciele z naturalnych w\u0142\u00f3kien \u017ceby da\u0107 im nowe \u017cycie. Ida w pracowni Psychotropical tworzy wielkoformatowe obrazy przy u\u017cyciu staro\u017cytnych metod barwiarskich, z uk\u0142onem do wsp\u00f3\u0142czesnego projektowania. Od 12 lat prowadzi warsztaty farbiarskie w Polsce i Europie, dla dzieci i dla doros\u0142ych. Na warsztatach podzieli si\u0119 swoim do\u015bwiadczeniem i poka\u017ce jak ze smutnej, szarej szmaty stworzy\u0107 pi\u0119kne dzie\u0142o kt\u00f3re u\u015bwietni wystr\u00f3j ka\u017cdego wn\u0119trza. Ida to artystka multimedialna dzia\u0142aj\u0105ca w r\u00f3\u017cnych dziedzinach sztuki, od performance po landart. Nie ma znaczenia czy jeste\u015b amatorem, czy techniki shibori i tie-dye s\u0105 Tobie znane, z pewno\u015bci\u0105 nauczysz si\u0119 czego\u015b nowego.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123525",
        "name": "Warsztaty upcyclingowe w KontenerArt",
        "description": "W tym roku uczwstnicy skupi\u0105 si\u0119 na renowacji mebli i farbowaniu tkanin. Warsztaty poprowadzi Adam Vanara i Ida Psychotropical. Wst\u0119p na warsztaty jest darmowy. Spotkania odbywaj\u0105 si\u0119 na otwartym terenie, na \u015bwie\u017cym powietrzu. Terminy i godziny warsztat\u00f3w mog\u0105 si\u0119 zmieni\u0107. Warsztaty b\u0119d\u0105 prowadzone z zachowaniem dystansu i re\u017cimu sanitarnego. Zapisy na adres: warsztaty.kontenerart@gmail.com Przynie\u015b stare tkaniny, prze\u015bcierad\u0142a i po\u015bciele z naturalnych w\u0142\u00f3kien \u017ceby da\u0107 im nowe \u017cycie. Ida w pracowni Psychotropical tworzy wielkoformatowe obrazy przy u\u017cyciu staro\u017cytnych metod barwiarskich, z uk\u0142onem do wsp\u00f3\u0142czesnego projektowania. Od 12 lat prowadzi warsztaty farbiarskie w Polsce i Europie, dla dzieci i dla doros\u0142ych. Na warsztatach podzieli si\u0119 swoim do\u015bwiadczeniem i poka\u017ce jak ze smutnej, szarej szmaty stworzy\u0107 pi\u0119kne dzie\u0142o kt\u00f3re u\u015bwietni wystr\u00f3j ka\u017cdego wn\u0119trza. Ida to artystka multimedialna dzia\u0142aj\u0105ca w r\u00f3\u017cnych dziedzinach sztuki, od performance po landart. Nie ma znaczenia czy jeste\u015b amatorem, czy techniki shibori i tie-dye s\u0105 Tobie znane, z pewno\u015bci\u0105 nauczysz si\u0119 czego\u015b nowego.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124257",
        "name": "Biznesowy Kwiat Paproci",
        "description": "PANDEMIA JAKO ELEMENT ZMIAN PODNOSZENIE SI\u0118 Z GRUZ\u00d3W CZY RZECZYWISTO\u015a\u0106 PO NOWEJ REWOLUCJI TECHNOLOGICZNEJ I SPO\u0141ECZNEJ? Termin: 24 czerwca 2021 / godz. 11.00 - 13.00 Zapraszamy na czerwcowy teaser wydarzenia, kt\u00f3re tradycyjnie odb\u0119dzie w ramach kolejnej, ju\u017c 11 edycji Dni Przedsi\u0119biorczo\u015bci Pozna\u0144 - przy okazji przesilenia letniego czekaj\u0105 nas interesuj\u0105ce poszukiwania... Wszystko czego potrzebujesz - znajdziesz tutaj, a to dopiero rozgrzewka Nie, nie ujawnimy od razu wszystkiego - konferencja pilota\u017cowa, jest dopiero zapowiedzi\u0105 tego, co b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o podczas 3-dniowego maratonu jesieni\u0105. AGENDA www.poznan.pl/dniprzedsiebiorczosci TRANSMISJA ONLINE https://www.youtube.com/c/poznan/featured Co jeszcze b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o? Do\u0142\u0105czajcie do wydarzenia, aby by\u0107 na bie\u017c\u0105co! SERDECZNIE ZAPRASZAMY I ZACH\u0118CAMY DO UDZIA\u0141U!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "124257",
        "name": "Biznesowy Kwiat Paproci",
        "description": "PANDEMIA JAKO ELEMENT ZMIAN PODNOSZENIE SI\u0118 Z GRUZ\u00d3W CZY RZECZYWISTO\u015a\u0106 PO NOWEJ REWOLUCJI TECHNOLOGICZNEJ I SPO\u0141ECZNEJ? Termin: 24 czerwca 2021 / godz. 11.00 - 13.00 Zapraszamy na czerwcowy teaser wydarzenia, kt\u00f3re tradycyjnie odb\u0119dzie w ramach kolejnej, ju\u017c 11 edycji Dni Przedsi\u0119biorczo\u015bci Pozna\u0144 - przy okazji przesilenia letniego czekaj\u0105 nas interesuj\u0105ce poszukiwania... Wszystko czego potrzebujesz - znajdziesz tutaj, a to dopiero rozgrzewka Nie, nie ujawnimy od razu wszystkiego - konferencja pilota\u017cowa, jest dopiero zapowiedzi\u0105 tego, co b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o podczas 3-dniowego maratonu jesieni\u0105. AGENDA www.poznan.pl/dniprzedsiebiorczosci TRANSMISJA ONLINE https://www.youtube.com/c/poznan/featured Co jeszcze b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o? Do\u0142\u0105czajcie do wydarzenia, aby by\u0107 na bie\u017c\u0105co! SERDECZNIE ZAPRASZAMY I ZACH\u0118CAMY DO UDZIA\u0141U!",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "124384",
        "name": "Zamkowy Klub Ksi\u0105\u017cki: Spotkanie wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki Larsa Berge \"Dobry wilk. Tragedia w szwedzkim zoo\" - cykl Made in Sweden",
        "description": "Czego boj\u0105 si\u0119 Szwedzi? Boj\u0105 si\u0119 wilka. Ogr\u00f3d zoologiczny w\u00a0Kolm\u00e5rden postanawia wdro\u017cy\u0107 program \"Bliski kontakt z\u00a0wilkiem\". Dopuszcza do spotkania na wybiegu ludzi z\u00a0drapie\u017cnikami. Pomys\u0142 na oswojenie z\u00a0dzik\u0105 przyrod\u0105, na pokazanie, \u017ce nie taki wilk straszny, czy po prostu \u015bwietny biznes? Gdy zostaje zagryziona opiekunka wilk\u00f3w, te pytania zaczynaj\u0105 t\u0142uc si\u0119 po g\u0142owie dziennikarza Larsa Bergera. Rzuca wszystko i\u00a0przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy dr\u0105\u017cy spraw\u0119 \u015bmierci dziewczyny. Zdumiewa jego detektywistyczna pasja i\u00a0determinacja. Z\u00a0Bergerem zag\u0142\u0119bimy si\u0119 w\u00a0ca\u0142y kontekst powstania szwedzkiego projektu, a\u00a0zyskana wiedza pozwoli nam dyskutowa\u0107 o\u00a0zwierz\u0119tach, naszych relacjach z\u00a0nimi, o\u00a0relacjach w\u0142adzy i\u00a0pieni\u0105dza, o\u00a0strachu, a\u00a0wreszcie -\u00a0o pracy dziennikarskiej. Lars Berge (ur. 1974) -\u00a0szwedzki dziennikarz, dokumentalista i\u00a0scenarzysta. Przez wiele lat wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z\u00a0dziennikiem \"Svenska Dagbladet\". Autor powie\u015bci i\u00a0ksi\u0105\u017cek reporterskich. Jego ksi\u0105\u017cka \"Dobry wilk. Tragedia w\u00a0szwedzkim zoo\" znalaz\u0142a si\u0119 w\u00a0finale Nagrody im. Ryszarda Kapu\u015bci\u0144skiego za reporta\u017c literacki. Mieszka w\u00a0Sztokholmie. T\u0142umaczenie: Irena Kowad\u0142o-Przedmojska. Wst\u0119p wolny. Liczba miejsc ograniczona. Osoby chc\u0105ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w\u00a0spotkaniu proszone s\u0105 o wys\u0142anie\u00a0maila na adres: j.przygonska@ckzamek.pl .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124384",
        "name": "Zamkowy Klub Ksi\u0105\u017cki: Spotkanie wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki Larsa Berge \"Dobry wilk. Tragedia w szwedzkim zoo\" - cykl Made in Sweden",
        "description": "Czego boj\u0105 si\u0119 Szwedzi? Boj\u0105 si\u0119 wilka. Ogr\u00f3d zoologiczny w\u00a0Kolm\u00e5rden postanawia wdro\u017cy\u0107 program \"Bliski kontakt z\u00a0wilkiem\". Dopuszcza do spotkania na wybiegu ludzi z\u00a0drapie\u017cnikami. Pomys\u0142 na oswojenie z\u00a0dzik\u0105 przyrod\u0105, na pokazanie, \u017ce nie taki wilk straszny, czy po prostu \u015bwietny biznes? Gdy zostaje zagryziona opiekunka wilk\u00f3w, te pytania zaczynaj\u0105 t\u0142uc si\u0119 po g\u0142owie dziennikarza Larsa Bergera. Rzuca wszystko i\u00a0przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy dr\u0105\u017cy spraw\u0119 \u015bmierci dziewczyny. Zdumiewa jego detektywistyczna pasja i\u00a0determinacja. Z\u00a0Bergerem zag\u0142\u0119bimy si\u0119 w\u00a0ca\u0142y kontekst powstania szwedzkiego projektu, a\u00a0zyskana wiedza pozwoli nam dyskutowa\u0107 o\u00a0zwierz\u0119tach, naszych relacjach z\u00a0nimi, o\u00a0relacjach w\u0142adzy i\u00a0pieni\u0105dza, o\u00a0strachu, a\u00a0wreszcie -\u00a0o pracy dziennikarskiej. Lars Berge (ur. 1974) -\u00a0szwedzki dziennikarz, dokumentalista i\u00a0scenarzysta. Przez wiele lat wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z\u00a0dziennikiem \"Svenska Dagbladet\". Autor powie\u015bci i\u00a0ksi\u0105\u017cek reporterskich. Jego ksi\u0105\u017cka \"Dobry wilk. Tragedia w\u00a0szwedzkim zoo\" znalaz\u0142a si\u0119 w\u00a0finale Nagrody im. Ryszarda Kapu\u015bci\u0144skiego za reporta\u017c literacki. Mieszka w\u00a0Sztokholmie. T\u0142umaczenie: Irena Kowad\u0142o-Przedmojska. Wst\u0119p wolny. Liczba miejsc ograniczona. Osoby chc\u0105ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w\u00a0spotkaniu proszone s\u0105 o wys\u0142anie\u00a0maila na adres: j.przygonska@ckzamek.pl .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124481",
        "name": "Jam Session w KontenerART",
        "description": "Wpis Organizatora: \"Rozpoczynamy seri\u0119 Jam Session w KontenerART, zapraszamy Was do improwizowanego \u015bwiata, gdzie \u015bcieraj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne nurty muzyczne i artystyczne. Czwartkowe wydarzenie skupia si\u0119 wok\u00f3\u0142 otwartej sceny na wolnym powietrzu, w centrum kontener\u00f3w. B\u0119dzie to platforma wsp\u00f3lnych podr\u00f3\u017cy muzycznych. We\u017acie ze sob\u0105 pomys\u0142y, przyjaci\u00f3\u0142 i instrumenty. Nag\u0142o\u015bnienie i backline na scenie zapewnia organizator wydarzenia - KontenerART.\" Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124481",
        "name": "Jam Session w KontenerART",
        "description": "Wpis Organizatora: \"Rozpoczynamy seri\u0119 Jam Session w KontenerART, zapraszamy Was do improwizowanego \u015bwiata, gdzie \u015bcieraj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne nurty muzyczne i artystyczne. Czwartkowe wydarzenie skupia si\u0119 wok\u00f3\u0142 otwartej sceny na wolnym powietrzu, w centrum kontener\u00f3w. B\u0119dzie to platforma wsp\u00f3lnych podr\u00f3\u017cy muzycznych. We\u017acie ze sob\u0105 pomys\u0142y, przyjaci\u00f3\u0142 i instrumenty. Nag\u0142o\u015bnienie i backline na scenie zapewnia organizator wydarzenia - KontenerART.\" Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124090",
        "name": "Kombinat",
        "description": "Kombinat pokazuje przysz\u0142o\u015b\u0107 futurystyczn\u0105, surrealistyczn\u0105 i pe\u0142n\u0105 metafor. Powsta\u0142 z inspiracji\u00a0tekstami\u00a0Kafki, Orwella i Huxleya, a za punkt wyj\u015bcia przyj\u0105\u0142\u00a0muzyk\u0119 i teksty Obywatela GC i Republiki. Ta opowie\u015b\u0107 jest o nas wszystkich, tych z przesz\u0142o\u015bci, z przysz\u0142o\u015bci i z chwili obecnej. To historia o walce jednostki z systemem, o wadze jej g\u0142osu i poszukiwaniu prawdy - czymkolwiek by nie by\u0142a. To komentarz rzeczywisto\u015bci, przestroga i szansa. Mo\u017cesz t\u0119 przestrog\u0119 zignorowa\u0107. Nic si\u0119 wtedy nie zmieni. Posady znanego Ci \u015bwiata ani drgn\u0105. B\u0119dziesz nadal istnia\u0142. Krok za krokiem, dzie\u0144 za dniem. Ty, a nad Tob\u0105 oni. Cicho, spokojnie, bezpiecznie. Znasz ten stan ducha, umys\u0142u, cia\u0142a. Niby Tw\u00f3j, ale jakby... poza Tob\u0105? Cisza dziwnie wyg\u0142usza, spok\u00f3j obezw\u0142adnia, a bezpiecze\u0144stwo pozbawia sprawczo\u015bci. Przyparty do muru uznasz, \u017ce gdzie\u015b w g\u0142\u0119bi, zawsze wydawa\u0142o Ci si\u0119 to obce, ale tak naprawd\u0119 nigdy si\u0119 nad tym nie zastanawia\u0142e\u015b, no bo dlaczego mia\u0142by\u015b? Skoro zawsze tak by\u0142o, to znaczy, \u017ce tak jest dobrze. Tak musi by\u0107. A co je\u015bli mo\u017ce by\u0107 inaczej? Zatrzymaj si\u0119. Poczuj t\u0119 przestrog\u0119, jej ci\u0119\u017car, ch\u0142\u00f3d... Zastan\u00f3w si\u0119. Wiesz, kim jeste\u015b? Kim s\u0105 oni? Wiesz, kto pozwoli\u0142 im doj\u015b\u0107 do w\u0142adzy? Kogo oni reprezentuj\u0105 i dlaczego decyduj\u0105 o Twoim \u017cyciu? Czy ono tak naprawd\u0119 jest Twoje? Czy Ty jeste\u015b sw\u00f3j? *** Scenariusz - Wojciech Ko\u015bcielniak S\u0142owa i muzyka - Grzegorz Ciechowski Wsp\u00f3\u0142autorstwo wybranych utwor\u00f3w - Pawe\u0142 Kuczy\u0144ski, Zbigniew Krzywa\u0144ski Premiera:\u00a0 19 czerwca 2021 Spektakl przeznaczony dla widz\u00f3w od 16 roku \u017cycia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124090",
        "name": "Kombinat",
        "description": "Kombinat pokazuje przysz\u0142o\u015b\u0107 futurystyczn\u0105, surrealistyczn\u0105 i pe\u0142n\u0105 metafor. Powsta\u0142 z inspiracji\u00a0tekstami\u00a0Kafki, Orwella i Huxleya, a za punkt wyj\u015bcia przyj\u0105\u0142\u00a0muzyk\u0119 i teksty Obywatela GC i Republiki. Ta opowie\u015b\u0107 jest o nas wszystkich, tych z przesz\u0142o\u015bci, z przysz\u0142o\u015bci i z chwili obecnej. To historia o walce jednostki z systemem, o wadze jej g\u0142osu i poszukiwaniu prawdy - czymkolwiek by nie by\u0142a. To komentarz rzeczywisto\u015bci, przestroga i szansa. Mo\u017cesz t\u0119 przestrog\u0119 zignorowa\u0107. Nic si\u0119 wtedy nie zmieni. Posady znanego Ci \u015bwiata ani drgn\u0105. B\u0119dziesz nadal istnia\u0142. Krok za krokiem, dzie\u0144 za dniem. Ty, a nad Tob\u0105 oni. Cicho, spokojnie, bezpiecznie. Znasz ten stan ducha, umys\u0142u, cia\u0142a. Niby Tw\u00f3j, ale jakby... poza Tob\u0105? Cisza dziwnie wyg\u0142usza, spok\u00f3j obezw\u0142adnia, a bezpiecze\u0144stwo pozbawia sprawczo\u015bci. Przyparty do muru uznasz, \u017ce gdzie\u015b w g\u0142\u0119bi, zawsze wydawa\u0142o Ci si\u0119 to obce, ale tak naprawd\u0119 nigdy si\u0119 nad tym nie zastanawia\u0142e\u015b, no bo dlaczego mia\u0142by\u015b? Skoro zawsze tak by\u0142o, to znaczy, \u017ce tak jest dobrze. Tak musi by\u0107. A co je\u015bli mo\u017ce by\u0107 inaczej? Zatrzymaj si\u0119. Poczuj t\u0119 przestrog\u0119, jej ci\u0119\u017car, ch\u0142\u00f3d... Zastan\u00f3w si\u0119. Wiesz, kim jeste\u015b? Kim s\u0105 oni? Wiesz, kto pozwoli\u0142 im doj\u015b\u0107 do w\u0142adzy? Kogo oni reprezentuj\u0105 i dlaczego decyduj\u0105 o Twoim \u017cyciu? Czy ono tak naprawd\u0119 jest Twoje? Czy Ty jeste\u015b sw\u00f3j? *** Scenariusz - Wojciech Ko\u015bcielniak S\u0142owa i muzyka - Grzegorz Ciechowski Wsp\u00f3\u0142autorstwo wybranych utwor\u00f3w - Pawe\u0142 Kuczy\u0144ski, Zbigniew Krzywa\u0144ski Premiera:\u00a0 19 czerwca 2021 Spektakl przeznaczony dla widz\u00f3w od 16 roku \u017cycia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124377",
        "name": "Scena nad Rusa\u0142k\u0105 - Kurkiewicz",
        "description": "Kurkiewicz - pomorski muzyk, rocznik '97, na co dzie\u0144 zamieszka\u0142y w Danii. Hubert, mimo inspiracji tuzami nowej fali pokroju The Cure, New Order czy Talking Heads, uwsp\u00f3\u0142cze\u015bnia ich przekaz u\u017cywaj\u0105c do tego nowych \u015brodk\u00f3w. Autor tekst\u00f3w i kompozytor muzyki charakteryzuj\u0105cej si\u0119 syntezatorowymi podk\u0142adami, agresywn\u0105 gitar\u0105, melodyjnym wokalem i perkusj\u0105 z automatu. Jego utwory maj\u0105 za zadanie z jednej strony wprawi\u0107 s\u0142uchacza w uczucie dziwnego niepokoju, z drugiej za\u015b, nadawa\u0107 si\u0119 do ta\u0144ca i zabawy. Pojawiaj\u0105ce si\u0119 w mediach por\u00f3wnania do Iana Curtisa, cho\u0107 na wyrost, celnie punktuj\u0105 energi\u0119 jego muzyki, szczeg\u00f3lnie podczas wyst\u0119p\u00f3w na \u017cywo, z ca\u0142ym zespo\u0142em. Teksty w j\u0119zykach polskim i angielskim inspirowane s\u0105 \u00a0otaczaj\u0105cym go \u015bwiatem i sytuacjami, na bazie kt\u00f3rych kreuje i wymy\u015bla w\u0142asne historie. Hubert gra\u0142 koncerty z zespo\u0142ami takimi jak: Kadabra Dyskety Kusaje, Duchy of Warsaw, Strangers In My House. Gra\u0142 m.in. na wroc\u0142awskiej Wyspie Tamka, na gda\u0144skim Soundrive Online Festiwalu, w warszawskich Chmurach oraz Galerii Dobro w Olsztynie oraz w katowickim Bazarze. Tym razem 24 czerwca zawita nad Rusa\u0142k\u0119 - wst\u0119p wolny! Koncert zorganizowany b\u0119dzie zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami bezpiecze\u0144stwa. Uczestnictwo w wydarzeniu zobowi\u0105zuje do przestrzegania obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarno-epidemiologicznych. Informacje o nakazach i zaleceniach b\u0119d\u0105 aktualizowane na bie\u017c\u0105co. Koncert transmitowany b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na \u017cywo za po\u015brednictwem Facebooka ,\u00a0 a po wydarzeniu dost\u0119pny b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na naszym kanale YouTube \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\", na kt\u00f3rym mo\u017cna zobaczy\u0107 wszystkie wydarzenia, kt\u00f3re do tej pory odby\u0142y si\u0119 w ramach projektu.\u00a0Organizatorem cyklu jest Fundacja Pogoda. Cykl czwartkowych koncert\u00f3w organizowany w ramach projektu \"Antywirusowy pakiet dla m\u0142odej sceny muzycznej - naGranie nad Rusa\u0142k\u0105\".\u00a0 Partnerami projektu s\u0105: Grupa ENEA (partner generalny), Aquanet, Restauracja Rusa\u0142ka, Estrada Pozna\u0144ska, Cinema Apartments oraz Polska Fundacja Os\u00f3b S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych. Patroni medialni projektu to Freshmag, Radio Afera,\u00a0Lokalny\u00a0Fyrtel, Radio Meteor, tenpoznan.pl .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124377",
        "name": "Scena nad Rusa\u0142k\u0105 - Kurkiewicz",
        "description": "Kurkiewicz - pomorski muzyk, rocznik '97, na co dzie\u0144 zamieszka\u0142y w Danii. Hubert, mimo inspiracji tuzami nowej fali pokroju The Cure, New Order czy Talking Heads, uwsp\u00f3\u0142cze\u015bnia ich przekaz u\u017cywaj\u0105c do tego nowych \u015brodk\u00f3w. Autor tekst\u00f3w i kompozytor muzyki charakteryzuj\u0105cej si\u0119 syntezatorowymi podk\u0142adami, agresywn\u0105 gitar\u0105, melodyjnym wokalem i perkusj\u0105 z automatu. Jego utwory maj\u0105 za zadanie z jednej strony wprawi\u0107 s\u0142uchacza w uczucie dziwnego niepokoju, z drugiej za\u015b, nadawa\u0107 si\u0119 do ta\u0144ca i zabawy. Pojawiaj\u0105ce si\u0119 w mediach por\u00f3wnania do Iana Curtisa, cho\u0107 na wyrost, celnie punktuj\u0105 energi\u0119 jego muzyki, szczeg\u00f3lnie podczas wyst\u0119p\u00f3w na \u017cywo, z ca\u0142ym zespo\u0142em. Teksty w j\u0119zykach polskim i angielskim inspirowane s\u0105 \u00a0otaczaj\u0105cym go \u015bwiatem i sytuacjami, na bazie kt\u00f3rych kreuje i wymy\u015bla w\u0142asne historie. Hubert gra\u0142 koncerty z zespo\u0142ami takimi jak: Kadabra Dyskety Kusaje, Duchy of Warsaw, Strangers In My House. Gra\u0142 m.in. na wroc\u0142awskiej Wyspie Tamka, na gda\u0144skim Soundrive Online Festiwalu, w warszawskich Chmurach oraz Galerii Dobro w Olsztynie oraz w katowickim Bazarze. Tym razem 24 czerwca zawita nad Rusa\u0142k\u0119 - wst\u0119p wolny! Koncert zorganizowany b\u0119dzie zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami bezpiecze\u0144stwa. Uczestnictwo w wydarzeniu zobowi\u0105zuje do przestrzegania obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarno-epidemiologicznych. Informacje o nakazach i zaleceniach b\u0119d\u0105 aktualizowane na bie\u017c\u0105co. Koncert transmitowany b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na \u017cywo za po\u015brednictwem Facebooka ,\u00a0 a po wydarzeniu dost\u0119pny b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na naszym kanale YouTube \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\", na kt\u00f3rym mo\u017cna zobaczy\u0107 wszystkie wydarzenia, kt\u00f3re do tej pory odby\u0142y si\u0119 w ramach projektu.\u00a0Organizatorem cyklu jest Fundacja Pogoda. Cykl czwartkowych koncert\u00f3w organizowany w ramach projektu \"Antywirusowy pakiet dla m\u0142odej sceny muzycznej - naGranie nad Rusa\u0142k\u0105\".\u00a0 Partnerami projektu s\u0105: Grupa ENEA (partner generalny), Aquanet, Restauracja Rusa\u0142ka, Estrada Pozna\u0144ska, Cinema Apartments oraz Polska Fundacja Os\u00f3b S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych. Patroni medialni projektu to Freshmag, Radio Afera,\u00a0Lokalny\u00a0Fyrtel, Radio Meteor, tenpoznan.pl .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124455",
        "name": "Hah - 10 urodziny!",
        "description": "Impreza z okazji 10 urodzin klubu. Wst\u0119p wolny. Hah Art & Music Club to klub, po\u0142o\u017cony praktycznie w centrum miasta Poznania, kilka minut spacerem ze Starego Rynku z dogodnym po\u0142\u0105czeniem autobusowym z Dworca G\u0142\u00f3wnego PKP (linia 151). Mie\u015bci si\u0119 w budynku starej gorzelni. Ceglane \u015bciany w po\u0142\u0105czeniu z metalowymi zbiornikami i nowoczesnymi aran\u017cacjami wn\u0119trza nadaj\u0105 klubowi wyj\u0105tkow\u0105 atmosfer\u0119. Klub ma cztery r\u00f3\u017cni\u0105ce si\u0119 klimatem sale: Karaoke - sala dla wszystkich kt\u00f3rzy lubi\u0105 si\u0119 bawi\u0107 swoim g\u0142osem Heaven - gdzie kr\u00f3luje Rozkosz Nieba i hity najnowsze, i nie tylko Purgatory - gdzie kr\u00f3luje chillout, stonowane nag\u0142o\u015bnienie, miejsce idealne do rozm\u00f3w Hell - gdzie kr\u00f3luje Grzech Piek\u0142a",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124455",
        "name": "Hah - 10 urodziny!",
        "description": "Impreza z okazji 10 urodzin klubu. Wst\u0119p wolny. Hah Art & Music Club to klub, po\u0142o\u017cony praktycznie w centrum miasta Poznania, kilka minut spacerem ze Starego Rynku z dogodnym po\u0142\u0105czeniem autobusowym z Dworca G\u0142\u00f3wnego PKP (linia 151). Mie\u015bci si\u0119 w budynku starej gorzelni. Ceglane \u015bciany w po\u0142\u0105czeniu z metalowymi zbiornikami i nowoczesnymi aran\u017cacjami wn\u0119trza nadaj\u0105 klubowi wyj\u0105tkow\u0105 atmosfer\u0119. Klub ma cztery r\u00f3\u017cni\u0105ce si\u0119 klimatem sale: Karaoke - sala dla wszystkich kt\u00f3rzy lubi\u0105 si\u0119 bawi\u0107 swoim g\u0142osem Heaven - gdzie kr\u00f3luje Rozkosz Nieba i hity najnowsze, i nie tylko Purgatory - gdzie kr\u00f3luje chillout, stonowane nag\u0142o\u015bnienie, miejsce idealne do rozm\u00f3w Hell - gdzie kr\u00f3luje Grzech Piek\u0142a",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124777",
        "name": "Minimalizm i ekspresja - wystawa w Vinci Art Gallery",
        "description": "MINIMALIZM i EKSPRESJA, prezentuj\u0105c\u0105 interesuj\u0105cy wyb\u00f3r wsp\u00f3\u0142czesnego malarstwa abstrakcyjnego reprezentowanego przez grono polskich Artyst\u00f3w r\u00f3\u017cnych nurt\u00f3w, podejmuj\u0105cych wzajemny dialog poprzez kontrastuj\u0105ce ze sob\u0105 style i techniki malarskie. Konfrontacja tych minimalistycznych i ekspresyjnych perspektyw w sztuce abstrakcyjnej stanowi szczeg\u00f3lny atut Wystawy. W\u015br\u00f3d prezentowanych prac znajdziecie Pa\u0144stwo bogat\u0105 ofert\u0119 abstrakcyjnej r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poczynaj\u0105c od inspirowanego architektur\u0105, ekspresyjnego rozmachu \u0141ukasza Stokowskiego, poprzez elementy streetartu i abstrakcyjnego ekspresjonizmu spod p\u0119dzla Paw\u0142a Kina, dynamik\u0119 prze\u015bwietlonych ton\u00f3w, zawart\u0105 w pracach Natalii Rozmus-Esparza z cyklu Jerozolima, a tak\u017ce synergi\u0119 kszta\u0142t\u00f3w, kolor\u00f3w, ruchu i emocji w poszukiwaniach Doroty \u0141apy-Maik z cyklu Przep\u0142ywy i uroczych, impresyjnych miniaturach Kaprysy oraz Chwile. Linie, kropki, plamy i wyraziste kontrastowe odci\u0119cia inspirowane \u017cywio\u0142ami natury w uj\u0119ciu Joanny G\u0142a\u017cewskiej i Pauliny Leszczy\u0144skiej poprowadz\u0105 nas dalej w stron\u0119 kontemplacyjnych, oddzia\u0142uj\u0105cych kolorem i form\u0105, geometrycznych obraz\u00f3w-instalacji Katarzyny \u015arodowskiej, a\u017c po minimalistyczne, wysycone pigmentami matowe struktury prac Paw\u0142a Koraba Kowalskiego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124777",
        "name": "Minimalizm i ekspresja - wystawa w Vinci Art Gallery",
        "description": "MINIMALIZM i EKSPRESJA, prezentuj\u0105c\u0105 interesuj\u0105cy wyb\u00f3r wsp\u00f3\u0142czesnego malarstwa abstrakcyjnego reprezentowanego przez grono polskich Artyst\u00f3w r\u00f3\u017cnych nurt\u00f3w, podejmuj\u0105cych wzajemny dialog poprzez kontrastuj\u0105ce ze sob\u0105 style i techniki malarskie. Konfrontacja tych minimalistycznych i ekspresyjnych perspektyw w sztuce abstrakcyjnej stanowi szczeg\u00f3lny atut Wystawy. W\u015br\u00f3d prezentowanych prac znajdziecie Pa\u0144stwo bogat\u0105 ofert\u0119 abstrakcyjnej r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poczynaj\u0105c od inspirowanego architektur\u0105, ekspresyjnego rozmachu \u0141ukasza Stokowskiego, poprzez elementy streetartu i abstrakcyjnego ekspresjonizmu spod p\u0119dzla Paw\u0142a Kina, dynamik\u0119 prze\u015bwietlonych ton\u00f3w, zawart\u0105 w pracach Natalii Rozmus-Esparza z cyklu Jerozolima, a tak\u017ce synergi\u0119 kszta\u0142t\u00f3w, kolor\u00f3w, ruchu i emocji w poszukiwaniach Doroty \u0141apy-Maik z cyklu Przep\u0142ywy i uroczych, impresyjnych miniaturach Kaprysy oraz Chwile. Linie, kropki, plamy i wyraziste kontrastowe odci\u0119cia inspirowane \u017cywio\u0142ami natury w uj\u0119ciu Joanny G\u0142a\u017cewskiej i Pauliny Leszczy\u0144skiej poprowadz\u0105 nas dalej w stron\u0119 kontemplacyjnych, oddzia\u0142uj\u0105cych kolorem i form\u0105, geometrycznych obraz\u00f3w-instalacji Katarzyny \u015arodowskiej, a\u017c po minimalistyczne, wysycone pigmentami matowe struktury prac Paw\u0142a Koraba Kowalskiego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122800",
        "name": "Zaduszki Jazzowe: Surreal Players - UWAGA! Koncert przeniesiony!",
        "description": "Duet gra kompozycje autorskie, \u015bmia\u0142o \u0142\u0105cz\u0105c w nich elementy stylistyczne jazzu, folku, muzyki ilustracyjnej, klasycznej i eksperymentalnej. Po koncertach ze Zbigniewem Preisnerem i nagraniach dla Johna Zorna, muzycy ruszaj\u0105 w tras\u0119 promuj\u0105c\u0105 sw\u00f3j debiutancki album! Muzycy rozpocz\u0119li wsp\u00f3ln\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 posiadaj\u0105c ju\u017c ciekawe artystyczne dokonania, takie jak udzia\u0142 w nagraniach dla Polskiego Radia i presti\u017cowej nowojorskiej wytw\u00f3rni Johna Zorna TZADIK, wsp\u00f3\u0142praca z wybitnymi artystami i zespo\u0142ami reprezentuj\u0105cymi r\u00f3\u017cnorodne gatunki muzyczne (Zbigniew Preisner, Halina Fr\u0105ckowiak, Bester Quartet, Pudelsi, Max Klezmer Band, Samech) oraz wyst\u0119py na renomowanych festiwalach, takich jak: Palm Jazz Gliwice, TZADIK Pozna\u0144 Festiwal, Klezmore Festival Vienna, Stanser Musiktage - Stans Swiss, Warsaw Summer Jazz Days. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 duetu zosta\u0142a uhonorowana podczas 7 edycji Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Tw\u00f3rc\u00f3w i Wykonawc\u00f3w - Korow\u00f3d. Dziewi\u0119\u0107 utwor\u00f3w trafi\u0142o na debiutancki album wydany przez wytw\u00f3rnie SJRecords. Wi\u0119cej informacji Bilety - 30 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122800",
        "name": "Zaduszki Jazzowe: Surreal Players - UWAGA! Koncert przeniesiony!",
        "description": "Duet gra kompozycje autorskie, \u015bmia\u0142o \u0142\u0105cz\u0105c w nich elementy stylistyczne jazzu, folku, muzyki ilustracyjnej, klasycznej i eksperymentalnej. Po koncertach ze Zbigniewem Preisnerem i nagraniach dla Johna Zorna, muzycy ruszaj\u0105 w tras\u0119 promuj\u0105c\u0105 sw\u00f3j debiutancki album! Muzycy rozpocz\u0119li wsp\u00f3ln\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 posiadaj\u0105c ju\u017c ciekawe artystyczne dokonania, takie jak udzia\u0142 w nagraniach dla Polskiego Radia i presti\u017cowej nowojorskiej wytw\u00f3rni Johna Zorna TZADIK, wsp\u00f3\u0142praca z wybitnymi artystami i zespo\u0142ami reprezentuj\u0105cymi r\u00f3\u017cnorodne gatunki muzyczne (Zbigniew Preisner, Halina Fr\u0105ckowiak, Bester Quartet, Pudelsi, Max Klezmer Band, Samech) oraz wyst\u0119py na renomowanych festiwalach, takich jak: Palm Jazz Gliwice, TZADIK Pozna\u0144 Festiwal, Klezmore Festival Vienna, Stanser Musiktage - Stans Swiss, Warsaw Summer Jazz Days. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 duetu zosta\u0142a uhonorowana podczas 7 edycji Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Tw\u00f3rc\u00f3w i Wykonawc\u00f3w - Korow\u00f3d. Dziewi\u0119\u0107 utwor\u00f3w trafi\u0142o na debiutancki album wydany przez wytw\u00f3rnie SJRecords. Wi\u0119cej informacji Bilety - 30 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124458",
        "name": "Akademickie Mistrzostwa Polski w szermierce",
        "description": "Harmonogram zawod\u00f3w: 09:00 szpada 12:00 floret 15:00 szabla 18:00 dekoracja",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124458",
        "name": "Akademickie Mistrzostwa Polski w szermierce",
        "description": "Harmonogram zawod\u00f3w: 09:00 szpada 12:00 floret 15:00 szabla 18:00 dekoracja",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "122634",
        "name": "97. PZLA Mistrzostwa Polski",
        "description": "W dniach 24 - 26 czerwca na pozna\u0144skim Gol\u0119cinie odb\u0119d\u0105 si\u0119 97. Mistrzostwa Polski w lekkiej atletyce. Czwartek 14:30 - 20:00, Pi\u0105tek 08:00 - 20:00, Sobota 08:00 - 16:30",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "122634",
        "name": "97. PZLA Mistrzostwa Polski",
        "description": "W dniach 24 - 26 czerwca na pozna\u0144skim Gol\u0119cinie odb\u0119d\u0105 si\u0119 97. Mistrzostwa Polski w lekkiej atletyce. Czwartek 14:30 - 20:00, Pi\u0105tek 08:00 - 20:00, Sobota 08:00 - 16:30",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "122770",
        "name": "Mistrzostwa Europy Junior\u00f3w i U23 w kajakarstwie",
        "description": "Mistrzostwa Europy Junior\u00f3w i U23 w kajakarstwie",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "122770",
        "name": "Mistrzostwa Europy Junior\u00f3w i U23 w kajakarstwie",
        "description": "Mistrzostwa Europy Junior\u00f3w i U23 w kajakarstwie",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124401",
        "name": "Ganz genau - wystawa Moniki Szwed, Stefana Ficnera, Witolda Modrzejewskiego i Maxa Skorwidera",
        "description": "A tak arty\u015bci pisz\u0105 o pomy\u015ble wystawy: \"Sko\u0144czyli\u015bmy t\u0105 sam\u0105 uczelni\u0119 plastyczn\u0105 w Poznaniu w r\u00f3\u017cnych okresach i pod jej r\u00f3\u017cnymi nazwami (ASP, PWSSP, UAP). Pomimo tych r\u00f3\u017cnic jak i r\u00f3\u017cnic wieku \u0142\u0105czy nas wzajemna sympatia oraz podobny stosunek do sztuki. To zaowocowa\u0142o pomys\u0142em zrealizowania wsp\u00f3lnej wystawy, b\u0119d\u0105cej spontaniczn\u0105 konfrontacj\u0105 tw\u00f3rczych poszukiwa\u0144 ka\u017cdego z nas. Mamy nadziej\u0119 zaprezentowa\u0107 prace bez nadmiernego nad\u0119cia, z pe\u0142nym dystansem i po cichu liczymy na mi\u0142e spotkanie nas ze sob\u0105 samymi jak i z odwiedzaj\u0105cymi przestrze\u0144 galerii go\u015b\u0107mi.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124401",
        "name": "Ganz genau - wystawa Moniki Szwed, Stefana Ficnera, Witolda Modrzejewskiego i Maxa Skorwidera",
        "description": "A tak arty\u015bci pisz\u0105 o pomy\u015ble wystawy: \"Sko\u0144czyli\u015bmy t\u0105 sam\u0105 uczelni\u0119 plastyczn\u0105 w Poznaniu w r\u00f3\u017cnych okresach i pod jej r\u00f3\u017cnymi nazwami (ASP, PWSSP, UAP). Pomimo tych r\u00f3\u017cnic jak i r\u00f3\u017cnic wieku \u0142\u0105czy nas wzajemna sympatia oraz podobny stosunek do sztuki. To zaowocowa\u0142o pomys\u0142em zrealizowania wsp\u00f3lnej wystawy, b\u0119d\u0105cej spontaniczn\u0105 konfrontacj\u0105 tw\u00f3rczych poszukiwa\u0144 ka\u017cdego z nas. Mamy nadziej\u0119 zaprezentowa\u0107 prace bez nadmiernego nad\u0119cia, z pe\u0142nym dystansem i po cichu liczymy na mi\u0142e spotkanie nas ze sob\u0105 samymi jak i z odwiedzaj\u0105cymi przestrze\u0144 galerii go\u015b\u0107mi.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124723",
        "name": "Lascaux. Malowid\u0142a utkane na nowo - wystawa w Muzeum Archelogicznym",
        "description": "Autork\u0105 gobelin\u00f3w prezentowanych w Pa\u0142acu G\u00f3rk\u00f3w w Poznaniu, jest absolwentka wroc\u0142awskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych, Maria Gostylla-Pachucka. Jej prace s\u0105 inspirowane malowid\u0142ami naskalnymi odnalezionymi w roku 1940 w jaskini Lascaux, w po\u0142udniowo-zachodniej Francji. Technika, kt\u00f3r\u0105 wykorzystuje artystka, czyli \u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w splot\u00f3w, eksponuje walory wykorzystywanego tworzywa i nadaje im cechy pozornej prostoty. Efektem jej tw\u00f3rczo\u015bci jest kolekcja sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z ponad 250 gobelin\u00f3w, a w swoim dorobku ma ona ponad 200 wystaw krajowych i zagranicznych (prezentuj\u0105cych tak\u017ce jej prace malarskie). Wi\u0119cej informacji Wst\u0119p po zakupie biletu. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124723",
        "name": "Lascaux. Malowid\u0142a utkane na nowo - wystawa w Muzeum Archelogicznym",
        "description": "Autork\u0105 gobelin\u00f3w prezentowanych w Pa\u0142acu G\u00f3rk\u00f3w w Poznaniu, jest absolwentka wroc\u0142awskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych, Maria Gostylla-Pachucka. Jej prace s\u0105 inspirowane malowid\u0142ami naskalnymi odnalezionymi w roku 1940 w jaskini Lascaux, w po\u0142udniowo-zachodniej Francji. Technika, kt\u00f3r\u0105 wykorzystuje artystka, czyli \u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w splot\u00f3w, eksponuje walory wykorzystywanego tworzywa i nadaje im cechy pozornej prostoty. Efektem jej tw\u00f3rczo\u015bci jest kolekcja sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z ponad 250 gobelin\u00f3w, a w swoim dorobku ma ona ponad 200 wystaw krajowych i zagranicznych (prezentuj\u0105cych tak\u017ce jej prace malarskie). Wi\u0119cej informacji Wst\u0119p po zakupie biletu. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124537",
        "name": "M\u0142odzie\u017cowe Mistrzostwa Polski w tenisie",
        "description": "Program turnieju 20 - 23 czerwca 2021 Gra pojedyncza m\u0119\u017cczyzn I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 Gra pojedyncza kobiet I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet / mieszana I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 24 - 25 czerwca 2021 Gra pojedyncza m\u0119\u017cczyzn - p\u00f3\u0142fina\u0142 i fina\u0142 Gra pojedyncza kobiet - p\u00f3lfina\u0142 i fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet - p\u00f3\u0142fina\u0142 i fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet / mieszana - p\u00f3\u0142fina\u0142 i fina\u0142",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124537",
        "name": "M\u0142odzie\u017cowe Mistrzostwa Polski w tenisie",
        "description": "Program turnieju 20 - 23 czerwca 2021 Gra pojedyncza m\u0119\u017cczyzn I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 Gra pojedyncza kobiet I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet / mieszana I - III runda, \u0107wier\u0107fina\u0142 24 - 25 czerwca 2021 Gra pojedyncza m\u0119\u017cczyzn - p\u00f3\u0142fina\u0142 i fina\u0142 Gra pojedyncza kobiet - p\u00f3lfina\u0142 i fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet - p\u00f3\u0142fina\u0142 i fina\u0142 Gra podw\u00f3jna m\u0119\u017cczyzn i kobiet / mieszana - p\u00f3\u0142fina\u0142 i fina\u0142",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124297",
        "name": "The Comet is Coming - wystawa",
        "description": "Wystawa prezentuje prace student\u00f3w i\u00a0absolwent\u00f3w II Pracowni Fotografii, prowadzonej przez Jaros\u0142awa Klupsia i\u00a0Kamil\u0119 Kobierzy\u0144sk\u0105 na Uniwersytecie Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. W\u015br\u00f3d licznych realizacji znajduj\u0105 si\u0119 fotografie i\u00a0obiekty, instalacje, prace wideo oraz obszerny zbi\u00f3r ksi\u0105\u017cek fotograficznych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0eksponowanych prac powsta\u0142a w\u00a0okresie pandemii, w\u00a0warunkach wsp\u00f3\u0142pracy zdalnej, nad kt\u00f3r\u0105 ci\u0105\u017cy\u0142y problemy zwi\u0105zane z\u00a0odosobnieniem i\u00a0utrat\u0105 relacji, brakiem poczucia bezpiecze\u0144stwa, niepewno\u015bci\u0105 wobec przysz\u0142o\u015bci... Wystawa jest wyczekiwanym spotkaniem. Szans\u0105 na podsumowanie okresu nietypowej, wirtualnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ry -\u00a0mimo licznych ogranicze\u0144 -\u00a0przyni\u00f3s\u0142 wa\u017cne, frapuj\u0105ce refleksje artystyczne. Zbli\u017ca si\u0119. Pos\u0119pnie pi\u0119kna. Niesie odpowied\u017a. Hipnotyzuj\u0105cy obraz ko\u0144ca i\u00a0pocz\u0105tku. Fascynuje. Niepokoi. Obezw\u0142adnia. Wypatrywanie. Prace prezentowane b\u0119d\u0105 w: Galerii Fotografii pf, Pokoju Jesionowym, Sali Kominkowej i\u00a0przedsionkach oraz Pokoju Marmurowym. Bilety: 5 z\u0142. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Organizatora .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124297",
        "name": "The Comet is Coming - wystawa",
        "description": "Wystawa prezentuje prace student\u00f3w i\u00a0absolwent\u00f3w II Pracowni Fotografii, prowadzonej przez Jaros\u0142awa Klupsia i\u00a0Kamil\u0119 Kobierzy\u0144sk\u0105 na Uniwersytecie Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. W\u015br\u00f3d licznych realizacji znajduj\u0105 si\u0119 fotografie i\u00a0obiekty, instalacje, prace wideo oraz obszerny zbi\u00f3r ksi\u0105\u017cek fotograficznych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0eksponowanych prac powsta\u0142a w\u00a0okresie pandemii, w\u00a0warunkach wsp\u00f3\u0142pracy zdalnej, nad kt\u00f3r\u0105 ci\u0105\u017cy\u0142y problemy zwi\u0105zane z\u00a0odosobnieniem i\u00a0utrat\u0105 relacji, brakiem poczucia bezpiecze\u0144stwa, niepewno\u015bci\u0105 wobec przysz\u0142o\u015bci... Wystawa jest wyczekiwanym spotkaniem. Szans\u0105 na podsumowanie okresu nietypowej, wirtualnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ry -\u00a0mimo licznych ogranicze\u0144 -\u00a0przyni\u00f3s\u0142 wa\u017cne, frapuj\u0105ce refleksje artystyczne. Zbli\u017ca si\u0119. Pos\u0119pnie pi\u0119kna. Niesie odpowied\u017a. Hipnotyzuj\u0105cy obraz ko\u0144ca i\u00a0pocz\u0105tku. Fascynuje. Niepokoi. Obezw\u0142adnia. Wypatrywanie. Prace prezentowane b\u0119d\u0105 w: Galerii Fotografii pf, Pokoju Jesionowym, Sali Kominkowej i\u00a0przedsionkach oraz Pokoju Marmurowym. Bilety: 5 z\u0142. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Organizatora .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123176",
        "name": "Lato na Fyrtlu - koncerty",
        "description": "Z nadej\u015bciem lata Pozna\u0144 wybudzi si\u0119 z koncertowego marazmu i zamieni si\u0119 w muzyczn\u0105 przestrze\u0144, w kt\u00f3rej ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. 3 po\u0142o\u017cone w r\u00f3\u017cnych lokalizacjach sceny, najwi\u0119ksze krajowe\u00a0 gwiazdy oraz przedstawiciele alternatywy, a to wszystko w d\u0142ugie, gor\u0105ce wieczory w ramach Lato na Fyrtlu. Lato na Fyrtlu koncerty: Skwer Play, ul. Bu\u0142garska 17, Pozna\u0144 Guzior / 19.06, bilety w cenie 69 z\u0142 Zabson / 2.07, bilety w cenie 60 z\u0142 Nocny Targ Towarzyski, ul. Kolejowa 23, Pozna\u0144 Kizo / 2.07, bilety w cenie 55 z\u0142 Kabe / 16.07, bilety w cenie 40 z\u0142 Reto / 18.08, bilety w cenie 55 z\u0142. _ Niebawem og\u0142oszone zostan\u0105 kolejne koncerty pozna\u0144skiego cyklu Lato na Fyrtlu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123176",
        "name": "Lato na Fyrtlu - koncerty",
        "description": "Z nadej\u015bciem lata Pozna\u0144 wybudzi si\u0119 z koncertowego marazmu i zamieni si\u0119 w muzyczn\u0105 przestrze\u0144, w kt\u00f3rej ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. 3 po\u0142o\u017cone w r\u00f3\u017cnych lokalizacjach sceny, najwi\u0119ksze krajowe\u00a0 gwiazdy oraz przedstawiciele alternatywy, a to wszystko w d\u0142ugie, gor\u0105ce wieczory w ramach Lato na Fyrtlu. Lato na Fyrtlu koncerty: Skwer Play, ul. Bu\u0142garska 17, Pozna\u0144 Guzior / 19.06, bilety w cenie 69 z\u0142 Zabson / 2.07, bilety w cenie 60 z\u0142 Nocny Targ Towarzyski, ul. Kolejowa 23, Pozna\u0144 Kizo / 2.07, bilety w cenie 55 z\u0142 Kabe / 16.07, bilety w cenie 40 z\u0142 Reto / 18.08, bilety w cenie 55 z\u0142. _ Niebawem og\u0142oszone zostan\u0105 kolejne koncerty pozna\u0144skiego cyklu Lato na Fyrtlu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124378",
        "name": "Nocleg i bezp\u0142atna wizyta w muzeum",
        "description": "Od 19 czerwca 2021 roku rusza druga ods\u0142ona akcji. Go\u015bcie hotelowi przez kolejne cztery tygodnie b\u0119d\u0105 obdarowywani bezp\u0142atnymi biletami do Muzeum Sztuk U\u017cytkowych w Poznaniu. Znajduje si\u0119 ono na Wzg\u00f3rzu Przemys\u0142a, w gmachu nawi\u0105zuj\u0105cym do zamku kr\u00f3lewskiego, kt\u00f3ry sta\u0142 tutaj przed wiekami. W kolekcji mo\u017cna zobaczy\u0107 przedmioty towarzysz\u0105ce \u017cyciu codziennemu ludzi od \u015bredniowiecza. Warto odwiedzi\u0107 dzia\u0142 po\u015bwi\u0119cony modzie i designowi w XX wieku. Ciekawostk\u0105 jest \"relikwiarzyk\", w kt\u00f3rym spoczywa pukiel w\u0142os\u00f3w Napoleona. To tylko kilka w\u0105tk\u00f3w z bardzo bogatej kolecji. Uzupe\u0142nieniem zwiedzania jest taras widokowy na wie\u017cy zamkowej, z kt\u00f3rego roztacza si\u0119 panorama ca\u0142ego Starego Miasta w Poznaniu. Muzeum jest oddzia\u0142em Muzeum Narodowego w Poznaniu. W pierwszej ods\u0142onie akcji, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a si\u0119 19 maja 2021 roku go\u015bcie pozna\u0144skich hoteli mogli odwiedza\u0107 Bram\u0119 Poznania. To otwarte w 2014 roku interaktywne centrum interpretacji dziedzictwa jest pierwsz\u0105 tego typu instytucj\u0105 w Polsce. Za pomoc\u0105 interakcji i multimedi\u00f3w przybli\u017ca histori\u0119 Ostrowa Tumskiego i Poznania od pocz\u0105tk\u00f3w jego istnienia. Akcja spotka\u0142a si\u0119 z bardzo du\u017cym zainteresowaniem ze strony bran\u017cy turystycznej, a przede wszystkim samych turyst\u00f3w. Organizatorzy szacuj\u0105 \u017ce mog\u0142o zosta\u0107 rozdanych nawet 5 tys. bilet\u00f3w. Akcja b\u0119dzie kontynuowana. O tym co b\u0119dzie mo\u017cna zwiedza\u0107 w nast\u0119pnej ods\u0142onie b\u0119dzie mo\u017cna si\u0119 przekona\u0107 za kilka tygodni.Miejsca na wypoczynek w pozna\u0144skich hotelach warto rezerwowa\u0107 ju\u017c teraz, szczeg\u00f3lnie, \u017ce jest w czym wybiera\u0107. Bezp\u0142atne bilety otrzymuj\u0105 go\u015bcie: Best Western Hotel Edison ***, City Solei Boutique Hotel ****, Don Prestige Residence, Hampton by Hilton Pozna\u0144 Old Town ***, Hotel Altus ***, Hotel Kolegiacki ****, Hotel Vivaldi ****, HP Hotel Park ***, Hotel IBB Andersia Pozna\u0144 ****, Ibis Pozna\u0144 Centrum ***, Ibis Pozna\u0144 Stare Miasto **, Mercure Pozna\u0144 Centrum ****, Moxy Pozna\u0144 Airport, Novotel Pozna\u0144 Centrum ****, Novotel Pozna\u0144 Malta ***, Puro Hotel Pozna\u0144 Stare Miasto, Sheraton Poznan Hotel",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124378",
        "name": "Nocleg i bezp\u0142atna wizyta w muzeum",
        "description": "Od 19 czerwca 2021 roku rusza druga ods\u0142ona akcji. Go\u015bcie hotelowi przez kolejne cztery tygodnie b\u0119d\u0105 obdarowywani bezp\u0142atnymi biletami do Muzeum Sztuk U\u017cytkowych w Poznaniu. Znajduje si\u0119 ono na Wzg\u00f3rzu Przemys\u0142a, w gmachu nawi\u0105zuj\u0105cym do zamku kr\u00f3lewskiego, kt\u00f3ry sta\u0142 tutaj przed wiekami. W kolekcji mo\u017cna zobaczy\u0107 przedmioty towarzysz\u0105ce \u017cyciu codziennemu ludzi od \u015bredniowiecza. Warto odwiedzi\u0107 dzia\u0142 po\u015bwi\u0119cony modzie i designowi w XX wieku. Ciekawostk\u0105 jest \"relikwiarzyk\", w kt\u00f3rym spoczywa pukiel w\u0142os\u00f3w Napoleona. To tylko kilka w\u0105tk\u00f3w z bardzo bogatej kolecji. Uzupe\u0142nieniem zwiedzania jest taras widokowy na wie\u017cy zamkowej, z kt\u00f3rego roztacza si\u0119 panorama ca\u0142ego Starego Miasta w Poznaniu. Muzeum jest oddzia\u0142em Muzeum Narodowego w Poznaniu. W pierwszej ods\u0142onie akcji, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a si\u0119 19 maja 2021 roku go\u015bcie pozna\u0144skich hoteli mogli odwiedza\u0107 Bram\u0119 Poznania. To otwarte w 2014 roku interaktywne centrum interpretacji dziedzictwa jest pierwsz\u0105 tego typu instytucj\u0105 w Polsce. Za pomoc\u0105 interakcji i multimedi\u00f3w przybli\u017ca histori\u0119 Ostrowa Tumskiego i Poznania od pocz\u0105tk\u00f3w jego istnienia. Akcja spotka\u0142a si\u0119 z bardzo du\u017cym zainteresowaniem ze strony bran\u017cy turystycznej, a przede wszystkim samych turyst\u00f3w. Organizatorzy szacuj\u0105 \u017ce mog\u0142o zosta\u0107 rozdanych nawet 5 tys. bilet\u00f3w. Akcja b\u0119dzie kontynuowana. O tym co b\u0119dzie mo\u017cna zwiedza\u0107 w nast\u0119pnej ods\u0142onie b\u0119dzie mo\u017cna si\u0119 przekona\u0107 za kilka tygodni.Miejsca na wypoczynek w pozna\u0144skich hotelach warto rezerwowa\u0107 ju\u017c teraz, szczeg\u00f3lnie, \u017ce jest w czym wybiera\u0107. Bezp\u0142atne bilety otrzymuj\u0105 go\u015bcie: Best Western Hotel Edison ***, City Solei Boutique Hotel ****, Don Prestige Residence, Hampton by Hilton Pozna\u0144 Old Town ***, Hotel Altus ***, Hotel Kolegiacki ****, Hotel Vivaldi ****, HP Hotel Park ***, Hotel IBB Andersia Pozna\u0144 ****, Ibis Pozna\u0144 Centrum ***, Ibis Pozna\u0144 Stare Miasto **, Mercure Pozna\u0144 Centrum ****, Moxy Pozna\u0144 Airport, Novotel Pozna\u0144 Centrum ****, Novotel Pozna\u0144 Malta ***, Puro Hotel Pozna\u0144 Stare Miasto, Sheraton Poznan Hotel",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123979",
        "name": "Wystawa najlepszych ok\u0142adek p\u0142ytowych Konkursu 30/30",
        "description": "Ubieg\u0142y rok by\u0142 dla Konkursu 30/30 wyj\u0105tkowo specyficzny: przede wszystkim by\u0142a to pierwsza edycja po odej\u015bciu jego pomys\u0142odawcy, wybitnego artysty Ros\u0142awa Szaybo. Natomiast z racji trwaj\u0105cej pandemii op\u00f3\u017aniona zosta\u0142a sama wystawa oraz wr\u0119czenie nagr\u00f3d, cho\u0107 wszystko ostatecznie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 ogromnym sukcesem. Z tych przeszk\u00f3d organizatorzy wychodz\u0105 silniejsi i otrzymali mn\u00f3stwo zg\u0142osze\u0144 pretenduj\u0105cych do tytu\u0142u Najlepszej Polskiej Ok\u0142adki P\u0142ytowej 2020. Rekordowa jest w tym roku zar\u00f3wno pula nagr\u00f3d (15 000 z\u0142), jak i a\u017c 15-osobowy sk\u0142ad Jury z\u0142o\u017cony m.in. z cenionych grafik\u00f3w, ilustrator\u00f3w, fotograf\u00f3w oraz dziennikarzy muzycznych. W 2021 do sk\u0142adu Jury opr\u00f3cz jednych z najbardziej cenionych ilustrator\u00f3w i autor\u00f3w ok\u0142adek (Dawid Ryski, Grzegorz \"Forin' Piwnicki, Rafa\u0142 Wechterowicz) do\u0142\u0105czaj\u0105 tak\u017ce kultowi dziennikarze muzyczni: Bartek Chaci\u0144ski, Piotr Stelmach, a tak\u017ce niekwestionowana legenda polskiej fotografii ok\u0142adowej, czyli Jacek Poremba. Ponadto do wprowadzonej w ub. roku Nagrody Specjalnej im. Ros\u0142awa Szaybo za szczeg\u00f3lne osi\u0105gni\u0119cia dochodzi tak\u017ce Nagroda Specjalna za Edytorstwo w kt\u00f3rej uhonorowany zostanie ca\u0142okszta\u0142t fizycznego wydania albumu. W ramach Konkursu wybranych zostanie 30 najlepszych projekt\u00f3w graficznych, kt\u00f3re latem 2021 roku trafi\u0105 na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 w presti\u017cowej Galerii Na Dziedzi\u0144cu Starego Browaru w Poznaniu. Wernisa\u017c i wr\u0119czenie nagr\u00f3d odb\u0119dzie si\u0119 18 czerwca o 18:00, nast\u0119pnie wystawa b\u0119dzie dost\u0119pna codziennie do 1 sierpnia w\u0142\u0105cznie, w godzinach 12-20.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123979",
        "name": "Wystawa najlepszych ok\u0142adek p\u0142ytowych Konkursu 30/30",
        "description": "Ubieg\u0142y rok by\u0142 dla Konkursu 30/30 wyj\u0105tkowo specyficzny: przede wszystkim by\u0142a to pierwsza edycja po odej\u015bciu jego pomys\u0142odawcy, wybitnego artysty Ros\u0142awa Szaybo. Natomiast z racji trwaj\u0105cej pandemii op\u00f3\u017aniona zosta\u0142a sama wystawa oraz wr\u0119czenie nagr\u00f3d, cho\u0107 wszystko ostatecznie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 ogromnym sukcesem. Z tych przeszk\u00f3d organizatorzy wychodz\u0105 silniejsi i otrzymali mn\u00f3stwo zg\u0142osze\u0144 pretenduj\u0105cych do tytu\u0142u Najlepszej Polskiej Ok\u0142adki P\u0142ytowej 2020. Rekordowa jest w tym roku zar\u00f3wno pula nagr\u00f3d (15 000 z\u0142), jak i a\u017c 15-osobowy sk\u0142ad Jury z\u0142o\u017cony m.in. z cenionych grafik\u00f3w, ilustrator\u00f3w, fotograf\u00f3w oraz dziennikarzy muzycznych. W 2021 do sk\u0142adu Jury opr\u00f3cz jednych z najbardziej cenionych ilustrator\u00f3w i autor\u00f3w ok\u0142adek (Dawid Ryski, Grzegorz \"Forin' Piwnicki, Rafa\u0142 Wechterowicz) do\u0142\u0105czaj\u0105 tak\u017ce kultowi dziennikarze muzyczni: Bartek Chaci\u0144ski, Piotr Stelmach, a tak\u017ce niekwestionowana legenda polskiej fotografii ok\u0142adowej, czyli Jacek Poremba. Ponadto do wprowadzonej w ub. roku Nagrody Specjalnej im. Ros\u0142awa Szaybo za szczeg\u00f3lne osi\u0105gni\u0119cia dochodzi tak\u017ce Nagroda Specjalna za Edytorstwo w kt\u00f3rej uhonorowany zostanie ca\u0142okszta\u0142t fizycznego wydania albumu. W ramach Konkursu wybranych zostanie 30 najlepszych projekt\u00f3w graficznych, kt\u00f3re latem 2021 roku trafi\u0105 na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 w presti\u017cowej Galerii Na Dziedzi\u0144cu Starego Browaru w Poznaniu. Wernisa\u017c i wr\u0119czenie nagr\u00f3d odb\u0119dzie si\u0119 18 czerwca o 18:00, nast\u0119pnie wystawa b\u0119dzie dost\u0119pna codziennie do 1 sierpnia w\u0142\u0105cznie, w godzinach 12-20.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124358",
        "name": "Land Art - Sztuka Ziemi",
        "description": "Wystawa \"Land Art - Sztuka Ziemi\" w ramach projektu \"No Water - No Art\" Fundacji Spotkanie i Tworzenie, wsp\u00f3\u0142finansowany przez Wydzia\u0142 Kultury Urz\u0119du Miasta Poznania, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 wernisa\u017cem, w pi\u0105tek 18 czerwca o godzinie 19:00 w lasku nad Wart\u0105 obok Ogrodu Szel\u0105g. Plan: 18.06.2021 19:00 - Wernisa\u017c wystawy 20:00 Koncert Kathie - solo na szel\u0105gu 22:00 Mapping lasu i wizualizacje w ramach wystawy 26.06.2021 Oprowadzanie kuratorskie po wystwaie w szel\u0105gowskim lasku",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "124358",
        "name": "Land Art - Sztuka Ziemi",
        "description": "Wystawa \"Land Art - Sztuka Ziemi\" w ramach projektu \"No Water - No Art\" Fundacji Spotkanie i Tworzenie, wsp\u00f3\u0142finansowany przez Wydzia\u0142 Kultury Urz\u0119du Miasta Poznania, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 wernisa\u017cem, w pi\u0105tek 18 czerwca o godzinie 19:00 w lasku nad Wart\u0105 obok Ogrodu Szel\u0105g. Plan: 18.06.2021 19:00 - Wernisa\u017c wystawy 20:00 Koncert Kathie - solo na szel\u0105gu 22:00 Mapping lasu i wizualizacje w ramach wystawy 26.06.2021 Oprowadzanie kuratorskie po wystwaie w szel\u0105gowskim lasku",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "123319",
        "name": "31. Malta Festival Pozna\u0144",
        "description": "31. edycja odb\u0119dzie si\u0119 w terminie 18-29.06.2021 pod has\u0142em \"Powr\u00f3t na ziemi\u0119 / Back to the Ground\" - wracamy z teatrem plenerowym i Generatorem Malta, kt\u00f3ry przygl\u0105da si\u0119 w tym roku spo\u0142ecznym kontekstom ziemi. Wyj\u0105tkowym wydarzeniem b\u0119dzie premiera koncertu Projekt Krynicki, kt\u00f3ry tworzy trzech wybitnych i uznanych kompozytor\u00f3w - Pawe\u0142 Mykietyn, Alek Nowak i Pawe\u0142 Szyma\u0144ski. Ka\u017cdy z nich specjalnie na zam\u00f3wienie Malty przygotowuje muzyk\u0119 do wierszy Ryszarda Krynickiego - prawykonanie utwor\u00f3w us\u0142yszymy 24 czerwca na Mi\u0119dzynarodowych Targach Pozna\u0144skich. Jedn\u0105 z kompozycji wykona Sinfonia Varsovia pod batut\u0105 Bassema Akiki. Na zako\u0144czenie koncertu orkiestra wykona na bis utw\u00f3r Bol\u00e9ro Maurice'a Ravela, do kt\u00f3rego Mariusz \"Wilk\" Wilczy\u0144ski b\u0119dzie na \u017cywo tworzy\u0107 rysunkow\u0105 opowie\u015b\u0107. Festiwal Malta og\u0142osi\u0142 dwa konkursy dla \u015brodowisk artystycznych - Chod\u017amy w plener / Let's hit the outdoors na dzia\u0142ania plenerowe - od kr\u00f3tkich form teatralnych i muzycznych po formy nowocyrkowe oraz nab\u00f3r Zaklepane / Ground Rules na projekty artystyczne do Generatora Malta skupione wok\u00f3\u0142 spo\u0142ecznych kontekst\u00f3w ziemi. Ola Korba\u0144ska i Iwo Borkowicz pracuj\u0105 nad instalacj\u0105 Nic nie znika, jedynie zmienia miejsce. Z wykopanej ziemi parku Wieniawskiego powstanie twierdza, w kt\u00f3rej rozegraj\u0105 si\u0119 fina\u0142owe rezydencje. Jury wy\u0142oni\u0142o \u0142\u0105cznie 17 projekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w trakcie festiwalu. ------------------ Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wydarze\u0144, jak bezp\u0142atne koncerty, spektakle, spotkania i warsztaty, odbywa si\u0119 w parku Wieniawskiego, na teatr familijny organizatorzy zapraszaj\u0105 do parku Moniuszki. Spektakle teatralne zostan\u0105 zaprezentowane w miejscach partnerskich (takich jak: Teatr Nowy, Teatr Polski, Polski Teatr Ta\u0144ca i Teatr Muzyczny, CK Zamek, Stara Rze\u017ania, Aula Artis, MTP). Jedynie siedem wydarze\u0144 jest biletowanych, na pozosta\u0142e 136 obowi\u0105zuje wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123319",
        "name": "31. Malta Festival Pozna\u0144",
        "description": "31. edycja odb\u0119dzie si\u0119 w terminie 18-29.06.2021 pod has\u0142em \"Powr\u00f3t na ziemi\u0119 / Back to the Ground\" - wracamy z teatrem plenerowym i Generatorem Malta, kt\u00f3ry przygl\u0105da si\u0119 w tym roku spo\u0142ecznym kontekstom ziemi. Wyj\u0105tkowym wydarzeniem b\u0119dzie premiera koncertu Projekt Krynicki, kt\u00f3ry tworzy trzech wybitnych i uznanych kompozytor\u00f3w - Pawe\u0142 Mykietyn, Alek Nowak i Pawe\u0142 Szyma\u0144ski. Ka\u017cdy z nich specjalnie na zam\u00f3wienie Malty przygotowuje muzyk\u0119 do wierszy Ryszarda Krynickiego - prawykonanie utwor\u00f3w us\u0142yszymy 24 czerwca na Mi\u0119dzynarodowych Targach Pozna\u0144skich. Jedn\u0105 z kompozycji wykona Sinfonia Varsovia pod batut\u0105 Bassema Akiki. Na zako\u0144czenie koncertu orkiestra wykona na bis utw\u00f3r Bol\u00e9ro Maurice'a Ravela, do kt\u00f3rego Mariusz \"Wilk\" Wilczy\u0144ski b\u0119dzie na \u017cywo tworzy\u0107 rysunkow\u0105 opowie\u015b\u0107. Festiwal Malta og\u0142osi\u0142 dwa konkursy dla \u015brodowisk artystycznych - Chod\u017amy w plener / Let's hit the outdoors na dzia\u0142ania plenerowe - od kr\u00f3tkich form teatralnych i muzycznych po formy nowocyrkowe oraz nab\u00f3r Zaklepane / Ground Rules na projekty artystyczne do Generatora Malta skupione wok\u00f3\u0142 spo\u0142ecznych kontekst\u00f3w ziemi. Ola Korba\u0144ska i Iwo Borkowicz pracuj\u0105 nad instalacj\u0105 Nic nie znika, jedynie zmienia miejsce. Z wykopanej ziemi parku Wieniawskiego powstanie twierdza, w kt\u00f3rej rozegraj\u0105 si\u0119 fina\u0142owe rezydencje. Jury wy\u0142oni\u0142o \u0142\u0105cznie 17 projekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w trakcie festiwalu. ------------------ Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wydarze\u0144, jak bezp\u0142atne koncerty, spektakle, spotkania i warsztaty, odbywa si\u0119 w parku Wieniawskiego, na teatr familijny organizatorzy zapraszaj\u0105 do parku Moniuszki. Spektakle teatralne zostan\u0105 zaprezentowane w miejscach partnerskich (takich jak: Teatr Nowy, Teatr Polski, Polski Teatr Ta\u0144ca i Teatr Muzyczny, CK Zamek, Stara Rze\u017ania, Aula Artis, MTP). Jedynie siedem wydarze\u0144 jest biletowanych, na pozosta\u0142e 136 obowi\u0105zuje wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123780",
        "name": "Wystawa prac Piotra Zugaja - Aksjomaty",
        "description": "Magisterska wystawa dyplomowa po\u015bwi\u0119cona analizie natury medium fotografii. Przy u\u017cyciu r\u00f3\u017cnych sposob\u00f3w obrazowania fotograficznego artysta porusza si\u0119 mi\u0119dzy zagadnieniami znaczonego i znacz\u0105cego stawiaj\u0105c pytanie o to, czym fotografia w rzeczywisto\u015bci jest. Piotr Zugaj (1991) - urodzony w Lublinie artysta i historyk sztuki. Mieszka i pracuje w Poznaniu. Swoje prace pokazywa\u0142 m. in. w ramach Incheon Asia Maritime Media Festival w Korei Po\u0142udniowej, Athens Photo Festival w Grecji, Chiang Mai Photo Festival w Tajlandii czy Riga Photography Biennial na \u0141otwie. Wernisa\u017c\u00a0 16.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123780",
        "name": "Wystawa prac Piotra Zugaja - Aksjomaty",
        "description": "Magisterska wystawa dyplomowa po\u015bwi\u0119cona analizie natury medium fotografii. Przy u\u017cyciu r\u00f3\u017cnych sposob\u00f3w obrazowania fotograficznego artysta porusza si\u0119 mi\u0119dzy zagadnieniami znaczonego i znacz\u0105cego stawiaj\u0105c pytanie o to, czym fotografia w rzeczywisto\u015bci jest. Piotr Zugaj (1991) - urodzony w Lublinie artysta i historyk sztuki. Mieszka i pracuje w Poznaniu. Swoje prace pokazywa\u0142 m. in. w ramach Incheon Asia Maritime Media Festival w Korei Po\u0142udniowej, Athens Photo Festival w Grecji, Chiang Mai Photo Festival w Tajlandii czy Riga Photography Biennial na \u0141otwie. Wernisa\u017c\u00a0 16.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124101",
        "name": "Wystawa fotografii Fabrice'a Picarda pt. \"Faceless\"",
        "description": "Projekt \"Faceless\" (Bez twarzy), zrealizowany przez breto\u0144skiego fotografa Fabrice'a Picarda w 2012 roku, zainspirowany by\u0142 opisanym przez pisarza Jeana-Marie Gourio zdj\u0119ciem prasowym przedstawiaj\u0105cym dwie kobiety id\u0105ce ulic\u0105, z kt\u00f3rych jedna mia\u0142a twarz zas\u0142oni\u0119t\u0105 burk\u0105, a twarz drugiej by\u0142a wypikselizowana. Obie nie mia\u0142y - z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w - pokazanej twarzy: pierwsza ze wzgl\u0119d\u00f3w religijnych, zgodnie z zasadami kultu postrzeganego cz\u0119sto z perspektywy zachodniej jako opresyjny w wielu aspektach wobec kobiet, a druga - z powodu zapewnianej przez pa\u0144stwo ochrony wizerunku. Filozof Michel Serres pisa\u0142, \u017ce bez twarzy nie ma umowy spo\u0142ecznej - mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpoznawania twarzy odgrywa wa\u017cn\u0105 rol\u0119 dla pokojowego przebiegu interakcji mi\u0119dzyludzkich, a brak twarzy oznacza brak odpowiedzialno\u015bci i brak bezpiecze\u0144stwa. Projekt \"Faceless jest refleksj\u0105 nad znaczeniem twarzy cz\u0142owieka oraz jej zwi\u0105zku z nasz\u0105 to\u017csamo\u015bci\u0105. Fotografia wszak mo\u017ce pokaza\u0107 tylko twarz danej osoby. Fabrice Picard zadaje sobie te\u017c szereg innych pyta\u0144 zwi\u0105zanych z twarz\u0105: jak\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 mog\u0105 mie\u0107 bli\u017ani\u0119ta, kt\u00f3re maj\u0105 t\u0119 sam\u0105 twarz, ale s\u0105 jednak r\u00f3\u017cnymi osobami? Jak postrzegana jest to\u017csamo\u015b\u0107 osoby, kt\u00f3rej przeszczepiono twarz kogo\u015b obcego, wygl\u0105daj\u0105cego zupe\u0142nie inaczej ni\u017c ona? Jak te\u017c, z drugiej strony, rozumie\u0107 op\u00f3r wielu z nas wobec publikowania zdj\u0119\u0107 z naszym wizerunkiem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych? Co jeste\u015bmy gotowi, jako spo\u0142ecze\u0144stwo, widzie\u0107 lub nie widzie\u0107 na zdj\u0119ciach? Fotograf, dla kt\u00f3rego praca z twarz\u0105 jest fundamentalna i z natury rzeczy mo\u017ce prowadzi\u0107 do konfliktu zwi\u0105zanego z publikacj\u0105 cudzego wizerunku, zastanawia si\u0119, czy mo\u017cna sportretowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo bez twarzy. Bohaterami zdj\u0119\u0107 Picarda s\u0105 ludzie w swoim codziennym otoczeniu, kt\u00f3rych twarze zas\u0142oni\u0119te s\u0105 ca\u0142kowicie w\u0142osami. Efekt tych fotografii bez twarzy jest zaskakuj\u0105cy - czasem intryguj\u0105cy, czasem irytuj\u0105cy, zawsze jednak interesuj\u0105cy. W dobie pandemii i obowi\u0105zku noszenia masek kwestie zwi\u0105zane z (nie)widoczno\u015bci\u0105 twarzy nadzwyczajnie zyskuj\u0105 na aktualno\u015bci. Fabrice Picard (ur. 1961) jest zawodowym fotografem. Studiowa\u0142 fotografi\u0119 m.in. we Francuskim Towarzystwie Fotograficznym oraz w Centrum Sztuki Medialnej w Pary\u017cu. Pracuje dla francuskiej agencji VU, wsp\u00f3\u0142pracuje m.in. z dziennikami \"Lib\u00e9ration\", \"Le Monde\" czy z tygodnikami \"L\"Obs\", \"T\u00e9l\u00e9rama\" i wieloma innymi. W swoich autorskich projektach artysta rozwija tematy takie, jak spojrzenie, to\u017csamo\u015b\u0107, \u015bmier\u0107 czy granica mi\u0119dzy rzeczywisto\u015bci\u0105 a wyobra\u017ani\u0105. Fotografuje r\u00f3wnie\u017c architektur\u0119 i pejza\u017c. Artysta spotka si\u0119 z publiczno\u015bci\u0105 w Domu Bretanii 2 lipca o godz. 18. Wystawa czynna w dn. pon.-pt. 9-17. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124101",
        "name": "Wystawa fotografii Fabrice'a Picarda pt. \"Faceless\"",
        "description": "Projekt \"Faceless\" (Bez twarzy), zrealizowany przez breto\u0144skiego fotografa Fabrice'a Picarda w 2012 roku, zainspirowany by\u0142 opisanym przez pisarza Jeana-Marie Gourio zdj\u0119ciem prasowym przedstawiaj\u0105cym dwie kobiety id\u0105ce ulic\u0105, z kt\u00f3rych jedna mia\u0142a twarz zas\u0142oni\u0119t\u0105 burk\u0105, a twarz drugiej by\u0142a wypikselizowana. Obie nie mia\u0142y - z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w - pokazanej twarzy: pierwsza ze wzgl\u0119d\u00f3w religijnych, zgodnie z zasadami kultu postrzeganego cz\u0119sto z perspektywy zachodniej jako opresyjny w wielu aspektach wobec kobiet, a druga - z powodu zapewnianej przez pa\u0144stwo ochrony wizerunku. Filozof Michel Serres pisa\u0142, \u017ce bez twarzy nie ma umowy spo\u0142ecznej - mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpoznawania twarzy odgrywa wa\u017cn\u0105 rol\u0119 dla pokojowego przebiegu interakcji mi\u0119dzyludzkich, a brak twarzy oznacza brak odpowiedzialno\u015bci i brak bezpiecze\u0144stwa. Projekt \"Faceless jest refleksj\u0105 nad znaczeniem twarzy cz\u0142owieka oraz jej zwi\u0105zku z nasz\u0105 to\u017csamo\u015bci\u0105. Fotografia wszak mo\u017ce pokaza\u0107 tylko twarz danej osoby. Fabrice Picard zadaje sobie te\u017c szereg innych pyta\u0144 zwi\u0105zanych z twarz\u0105: jak\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 mog\u0105 mie\u0107 bli\u017ani\u0119ta, kt\u00f3re maj\u0105 t\u0119 sam\u0105 twarz, ale s\u0105 jednak r\u00f3\u017cnymi osobami? Jak postrzegana jest to\u017csamo\u015b\u0107 osoby, kt\u00f3rej przeszczepiono twarz kogo\u015b obcego, wygl\u0105daj\u0105cego zupe\u0142nie inaczej ni\u017c ona? Jak te\u017c, z drugiej strony, rozumie\u0107 op\u00f3r wielu z nas wobec publikowania zdj\u0119\u0107 z naszym wizerunkiem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych? Co jeste\u015bmy gotowi, jako spo\u0142ecze\u0144stwo, widzie\u0107 lub nie widzie\u0107 na zdj\u0119ciach? Fotograf, dla kt\u00f3rego praca z twarz\u0105 jest fundamentalna i z natury rzeczy mo\u017ce prowadzi\u0107 do konfliktu zwi\u0105zanego z publikacj\u0105 cudzego wizerunku, zastanawia si\u0119, czy mo\u017cna sportretowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo bez twarzy. Bohaterami zdj\u0119\u0107 Picarda s\u0105 ludzie w swoim codziennym otoczeniu, kt\u00f3rych twarze zas\u0142oni\u0119te s\u0105 ca\u0142kowicie w\u0142osami. Efekt tych fotografii bez twarzy jest zaskakuj\u0105cy - czasem intryguj\u0105cy, czasem irytuj\u0105cy, zawsze jednak interesuj\u0105cy. W dobie pandemii i obowi\u0105zku noszenia masek kwestie zwi\u0105zane z (nie)widoczno\u015bci\u0105 twarzy nadzwyczajnie zyskuj\u0105 na aktualno\u015bci. Fabrice Picard (ur. 1961) jest zawodowym fotografem. Studiowa\u0142 fotografi\u0119 m.in. we Francuskim Towarzystwie Fotograficznym oraz w Centrum Sztuki Medialnej w Pary\u017cu. Pracuje dla francuskiej agencji VU, wsp\u00f3\u0142pracuje m.in. z dziennikami \"Lib\u00e9ration\", \"Le Monde\" czy z tygodnikami \"L\"Obs\", \"T\u00e9l\u00e9rama\" i wieloma innymi. W swoich autorskich projektach artysta rozwija tematy takie, jak spojrzenie, to\u017csamo\u015b\u0107, \u015bmier\u0107 czy granica mi\u0119dzy rzeczywisto\u015bci\u0105 a wyobra\u017ani\u0105. Fotografuje r\u00f3wnie\u017c architektur\u0119 i pejza\u017c. Artysta spotka si\u0119 z publiczno\u015bci\u0105 w Domu Bretanii 2 lipca o godz. 18. Wystawa czynna w dn. pon.-pt. 9-17. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123181",
        "name": "Wirtualny Bieg Pami\u0119ci Pozna\u0144ski Czerwiec '56",
        "description": "Ka\u017cdy ch\u0119tny, kt\u00f3ry chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w rywalizacji w terminie 14 czerwca - 11 lipca mo\u017ce pokona\u0107 dowoln\u0105 tras\u0119 w czterech formatach: bieg indywidualny (dystans 10 km) lub sztafeta (5 x 2 km), rolki (dystans 10 km), nordic walking (dystans 10 km) oraz bieg rodzinny (dystans dowolny z obowi\u0105zkiem pokonania trasy z dzieckiem/dzie\u0107mi).",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "123181",
        "name": "Wirtualny Bieg Pami\u0119ci Pozna\u0144ski Czerwiec '56",
        "description": "Ka\u017cdy ch\u0119tny, kt\u00f3ry chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w rywalizacji w terminie 14 czerwca - 11 lipca mo\u017ce pokona\u0107 dowoln\u0105 tras\u0119 w czterech formatach: bieg indywidualny (dystans 10 km) lub sztafeta (5 x 2 km), rolki (dystans 10 km), nordic walking (dystans 10 km) oraz bieg rodzinny (dystans dowolny z obowi\u0105zkiem pokonania trasy z dzieckiem/dzie\u0107mi).",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124177",
        "name": "Wystawa Pracowni Go\u015bcinnej Marii Lobody - Made to Serve Magic",
        "description": "Artystki i arty\u015bci: Jana Denisiuk, Oleksandr Holiuk, Dominika Hoyle, Kaja Pi\u0105tkowska, Natalia Sucharek, Agata Sznurkowska, Iwetta Tomaszewska, Olga Truszkowska, Dzimitry Tsishkov Maria Loboda. Oto \"Made To Serve Magic\", nowa marka po\u015br\u00f3d system\u00f3w magicznych. Stworzyli\u015bmy ten budynek dla ciebie: profesjonalnego widza. Osoby, kt\u00f3ra wymaga silnej, czystej magii i\u00a0oczekuje najwy\u017cszych standard\u00f3w jako\u015bci oraz Ultra Zaawansowanych Technologii Megatransformacji. Wejd\u017a do \u015bwiata MTSM: dynamicznego, efemerycznego, efektywnego, magicznego, wiecznego. Jeste\u015bmy zachwyceni, \u017ce mo\u017cemy powita\u0107 Ci\u0119 w\u00a0naszej siedzibie - jest to miejsce naszej Wielkiej Pracy, naszej Meta Sztuki. Pewnie my\u015blisz, drogi widzu, \u017ce nigdy o nas nie s\u0142ysza\u0142e\u015b, wi\u0119c mo\u017cesz by\u0107 zaskoczony: czekali\u015bmy na twoje przybycie od eon\u00f3w. _ Wystawa otwarta od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 12-18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124177",
        "name": "Wystawa Pracowni Go\u015bcinnej Marii Lobody - Made to Serve Magic",
        "description": "Artystki i arty\u015bci: Jana Denisiuk, Oleksandr Holiuk, Dominika Hoyle, Kaja Pi\u0105tkowska, Natalia Sucharek, Agata Sznurkowska, Iwetta Tomaszewska, Olga Truszkowska, Dzimitry Tsishkov Maria Loboda. Oto \"Made To Serve Magic\", nowa marka po\u015br\u00f3d system\u00f3w magicznych. Stworzyli\u015bmy ten budynek dla ciebie: profesjonalnego widza. Osoby, kt\u00f3ra wymaga silnej, czystej magii i\u00a0oczekuje najwy\u017cszych standard\u00f3w jako\u015bci oraz Ultra Zaawansowanych Technologii Megatransformacji. Wejd\u017a do \u015bwiata MTSM: dynamicznego, efemerycznego, efektywnego, magicznego, wiecznego. Jeste\u015bmy zachwyceni, \u017ce mo\u017cemy powita\u0107 Ci\u0119 w\u00a0naszej siedzibie - jest to miejsce naszej Wielkiej Pracy, naszej Meta Sztuki. Pewnie my\u015blisz, drogi widzu, \u017ce nigdy o nas nie s\u0142ysza\u0142e\u015b, wi\u0119c mo\u017cesz by\u0107 zaskoczony: czekali\u015bmy na twoje przybycie od eon\u00f3w. _ Wystawa otwarta od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 12-18",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124119",
        "name": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski 2021",
        "description": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski tym roku zostanie zorganizowany po raz 46. Jak zawsze b\u0119dzie to okazja, aby posmakowa\u0107 dobrej kuchni, naby\u0107 ciekawe wyroby rzemie\u015blnicze i sp\u0119dzi\u0107 mi\u0142o czas w rejonie Starego Rynku. Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski rozpocznie si\u0119 12 czerwca i potrwa do 27 czerwca. Drewniane domki handlowe i stoiska w\u0142asne r\u0119kodzielnik\u00f3w zape\u0142ni\u0105 si\u0119 zn\u00f3w unikatowymi artystycznymi przedmiotami - m.in. autorsk\u0105, r\u0119cznie wykonywan\u0105 bi\u017cuteri\u0105; ozdobami z bursztynu, srebra, br\u0105zu, drewna i naturalnego rogu; naturalnymi kamieniami i szk\u0142em antycznym; odzie\u017c\u0105 i dodatkami z lnu, jedwabiu, filcu; ceramik\u0105 r\u0119cznie toczon\u0105 na kole garncarskim, koszulkami z autorskimi nadrukami i ca\u0142\u0105 gama artyku\u0142\u00f3w dekoracyjnych. Niekt\u00f3rzy z wystawc\u00f3w podczas jarmarku na miejscu b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 indywidualne zam\u00f3wienia klient\u00f3w (np. bi\u017cuteri\u0119 czy inne przedmioty artystyczne). Stoiska handlowe b\u0119d\u0105 czynne codziennie od godziny 10:00 do 21:00 lub do \"ostatniego\" klienta. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124119",
        "name": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski 2021",
        "description": "Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski tym roku zostanie zorganizowany po raz 46. Jak zawsze b\u0119dzie to okazja, aby posmakowa\u0107 dobrej kuchni, naby\u0107 ciekawe wyroby rzemie\u015blnicze i sp\u0119dzi\u0107 mi\u0142o czas w rejonie Starego Rynku. Jarmark \u015awi\u0119toja\u0144ski rozpocznie si\u0119 12 czerwca i potrwa do 27 czerwca. Drewniane domki handlowe i stoiska w\u0142asne r\u0119kodzielnik\u00f3w zape\u0142ni\u0105 si\u0119 zn\u00f3w unikatowymi artystycznymi przedmiotami - m.in. autorsk\u0105, r\u0119cznie wykonywan\u0105 bi\u017cuteri\u0105; ozdobami z bursztynu, srebra, br\u0105zu, drewna i naturalnego rogu; naturalnymi kamieniami i szk\u0142em antycznym; odzie\u017c\u0105 i dodatkami z lnu, jedwabiu, filcu; ceramik\u0105 r\u0119cznie toczon\u0105 na kole garncarskim, koszulkami z autorskimi nadrukami i ca\u0142\u0105 gama artyku\u0142\u00f3w dekoracyjnych. Niekt\u00f3rzy z wystawc\u00f3w podczas jarmarku na miejscu b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 indywidualne zam\u00f3wienia klient\u00f3w (np. bi\u017cuteri\u0119 czy inne przedmioty artystyczne). Stoiska handlowe b\u0119d\u0105 czynne codziennie od godziny 10:00 do 21:00 lub do \"ostatniego\" klienta. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124344",
        "name": "Madagaskar 1937 - wystawa fotografii Arkadego Fiedlera",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 fotografii Arkadego Fiedlera w Palmiarni Pozna\u0144skiej! Od 11.06 w Palmiarni, w Pawilonie IX, wyeksponowane zostan\u0105 prace z podr\u00f3\u017cy Arkadego Fiedlera na Madagaskar w 1937 roku. Wystawa przygotowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Arkadego Fiedlera w Puszczykowie oraz z Fundacj\u0105 Key4Tomorrow. W tym samym czasie dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cka zwiedzania, prezentuj\u0105ca okazy z kolekcji Palmiarni Pozna\u0144skiej pochodz\u0105ce z Madagaskaru. Zdj\u0119cia stanowi\u0105 dokumentacj\u0119 \u017cycia codziennego mieszka\u0144c\u00f3w wsi Ambinanitelo, w kt\u00f3rej znany podr\u00f3\u017cnik mieszka\u0142 przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. Arkady Fiedler wyruszy\u0142 na Madagaskar jako uczestnik rz\u0105dowej misji maj\u0105cej zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci kolonizacyjne wyspy. Owocami wyprawy z 1937 roku by\u0142y fotografie i ksi\u0105\u017cki podr\u00f3\u017cnika: \"Jutro na Madagaskar\" i \"Gor\u0105ca wie\u015b Ambinanitelo\" oraz raporty dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci skolonizowania Madagaskaru. Wst\u0119p w cenie biletu do Palmiarni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124344",
        "name": "Madagaskar 1937 - wystawa fotografii Arkadego Fiedlera",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 fotografii Arkadego Fiedlera w Palmiarni Pozna\u0144skiej! Od 11.06 w Palmiarni, w Pawilonie IX, wyeksponowane zostan\u0105 prace z podr\u00f3\u017cy Arkadego Fiedlera na Madagaskar w 1937 roku. Wystawa przygotowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Arkadego Fiedlera w Puszczykowie oraz z Fundacj\u0105 Key4Tomorrow. W tym samym czasie dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cka zwiedzania, prezentuj\u0105ca okazy z kolekcji Palmiarni Pozna\u0144skiej pochodz\u0105ce z Madagaskaru. Zdj\u0119cia stanowi\u0105 dokumentacj\u0119 \u017cycia codziennego mieszka\u0144c\u00f3w wsi Ambinanitelo, w kt\u00f3rej znany podr\u00f3\u017cnik mieszka\u0142 przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. Arkady Fiedler wyruszy\u0142 na Madagaskar jako uczestnik rz\u0105dowej misji maj\u0105cej zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci kolonizacyjne wyspy. Owocami wyprawy z 1937 roku by\u0142y fotografie i ksi\u0105\u017cki podr\u00f3\u017cnika: \"Jutro na Madagaskar\" i \"Gor\u0105ca wie\u015b Ambinanitelo\" oraz raporty dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci skolonizowania Madagaskaru. Wst\u0119p w cenie biletu do Palmiarni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124141",
        "name": "Rodzinne pikniki",
        "description": "Wiosna pi\u0119kna, pachn\u0105ca i s\u0142oneczna! Co mo\u017ce by\u0107 lepszego ni\u017c piknik na trawie? A mo\u017ce to dobra okazja, \u017ceby odwiedzi\u0107 miejskie parki i obszary zielone, w kt\u00f3rych jeszcze nie byli\u015bcie lub pozna\u0107 Wasze ulubione miejsca na nowo? Brama Poznania przygotowa\u0142a\u00a0 pomys\u0142y na rodzinne aktywno\u015bci. Spakujcie do koszyk\u00f3w smako\u0142yki, lemoniad\u0119, plastelin\u0119 i kolorowe kredki i wyruszcie na rodzinne pikniki do pi\u0119ciu zielonych zak\u0105tk\u00f3w Poznania!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124141",
        "name": "Rodzinne pikniki",
        "description": "Wiosna pi\u0119kna, pachn\u0105ca i s\u0142oneczna! Co mo\u017ce by\u0107 lepszego ni\u017c piknik na trawie? A mo\u017ce to dobra okazja, \u017ceby odwiedzi\u0107 miejskie parki i obszary zielone, w kt\u00f3rych jeszcze nie byli\u015bcie lub pozna\u0107 Wasze ulubione miejsca na nowo? Brama Poznania przygotowa\u0142a\u00a0 pomys\u0142y na rodzinne aktywno\u015bci. Spakujcie do koszyk\u00f3w smako\u0142yki, lemoniad\u0119, plastelin\u0119 i kolorowe kredki i wyruszcie na rodzinne pikniki do pi\u0119ciu zielonych zak\u0105tk\u00f3w Poznania!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124025",
        "name": "#Id\u0119! na przeboje restauracji! - Restaurant Week",
        "description": "Festiwal odb\u0119dzie si\u0119 9-27 czerwca. \u015awi\u0119tuj i wesprzyj otwarcie restauracji w ca\u0142ej Polsce. Rezerwuj trzydaniowe autorskie do\u015bwiadczenia najlepszych Chef\u00f3w w cenie 59 z\u0142! Wielkie \u015bwi\u0119to powrotu sceny restauracyjnej po ponad p\u00f3\u0142rocznym lockdownie. Bohaterami Festiwalu s\u0105 popisowe, bestsellerowe dania topowych polskich Chef\u00f3w. Restauracje na Festiwal przygotowuj\u0105 menu wegetaria\u0144skie i mi\u0119sne w festiwalowej cenie 59z\u0142, kt\u00f3ra wspomo\u017ce odrodzenie restauracji. Wszystkie uczestnicz\u0105ce restauracje otrzyma\u0142y specjalnie opracowan\u0105 Kart\u0119 Higieny w oparciu o aktualne wytyczne sanitarno-epidemiologiczne.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124025",
        "name": "#Id\u0119! na przeboje restauracji! - Restaurant Week",
        "description": "Festiwal odb\u0119dzie si\u0119 9-27 czerwca. \u015awi\u0119tuj i wesprzyj otwarcie restauracji w ca\u0142ej Polsce. Rezerwuj trzydaniowe autorskie do\u015bwiadczenia najlepszych Chef\u00f3w w cenie 59 z\u0142! Wielkie \u015bwi\u0119to powrotu sceny restauracyjnej po ponad p\u00f3\u0142rocznym lockdownie. Bohaterami Festiwalu s\u0105 popisowe, bestsellerowe dania topowych polskich Chef\u00f3w. Restauracje na Festiwal przygotowuj\u0105 menu wegetaria\u0144skie i mi\u0119sne w festiwalowej cenie 59z\u0142, kt\u00f3ra wspomo\u017ce odrodzenie restauracji. Wszystkie uczestnicz\u0105ce restauracje otrzyma\u0142y specjalnie opracowan\u0105 Kart\u0119 Higieny w oparciu o aktualne wytyczne sanitarno-epidemiologiczne.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124027",
        "name": "Wst\u0119ga nadziei dla Bia\u0142orusi - White-Red-White",
        "description": "Obserwuj\u0105c dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 w Bia\u0142orusi i cierpienia represjonowanych Bia\u0142orusinek i Bia\u0142orusin\u00f3w, podziwiaj\u0105c ich up\u00f3r, odwag\u0119 i determinacj\u0119,\u00a0grupa artystyczna \"Nigunim Project\" wraz z\u00a0Fundacj\u0105 BORUSSIA postanowi\u0142a stworzy\u0107 \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\", symbol solidarno\u015bci artyst\u00f3w, wyraz zaanga\u017cowania i wsparcia mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142orusi w ich pokojowym d\u0105\u017ceniu do wolno\u015bci i demokracji. Do udzia\u0142u w tworzeniu \"Wst\u0119gi nadziei\" zaprosili artystki i artyst\u00f3w z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w. Ka\u017cdy tw\u00f3rca m\u00f3g\u0142 wykona\u0107 i przes\u0142a\u0107 w\u0142asn\u0105 tkanin\u0119, wykonan\u0105 w dowolnej technice. Jedynym ograniczeniem by\u0142 format pracy (30 x 30 cm) i jej kolorystyka - mia\u0142a by\u0107 utrzymana w barwach bia\u0142oruskiej flagi. Na zaproszenie odpowiedzia\u0142o ponad 70 uczestniczek i uczestnik\u00f3w z 6 kraj\u00f3w. Pomys\u0142odawcy otrzymali ponad 120 prac, kt\u00f3re po r\u0119cznym zszyciu utworzy\u0142y 12-metrow\u0105 wst\u0119g\u0119. Na ich adres nadal docieraj\u0105 kolejne tkaniny. \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\" chc\u0105 prezentowa\u0107 w wielu miejscach publicznych w Polsce i innych krajach europejskich, a przy okazji informowa\u0107 i przypomina\u0107 o sytuacji w Bia\u0142orusi, sk\u0142ania\u0107 do refleksji i dyskusji, zach\u0119ca\u0107 innych do podobnych dzia\u0142a\u0144 na rzecz wspierania pokojowej walki o prawa cz\u0142owieka i demokracj\u0119. Idea projektu: grupa artystyczna \"Nigunim Project\" Kuratorzy projektu: Ewa Pohlke (Polska), Gintautas Vai\u010dys (Litwa) Oprawa fotograficzna: Pawe\u0142 Strzelec Organizator projektu: Fundacja BORUSSIA Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124027",
        "name": "Wst\u0119ga nadziei dla Bia\u0142orusi - White-Red-White",
        "description": "Obserwuj\u0105c dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 w Bia\u0142orusi i cierpienia represjonowanych Bia\u0142orusinek i Bia\u0142orusin\u00f3w, podziwiaj\u0105c ich up\u00f3r, odwag\u0119 i determinacj\u0119,\u00a0grupa artystyczna \"Nigunim Project\" wraz z\u00a0Fundacj\u0105 BORUSSIA postanowi\u0142a stworzy\u0107 \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\", symbol solidarno\u015bci artyst\u00f3w, wyraz zaanga\u017cowania i wsparcia mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142orusi w ich pokojowym d\u0105\u017ceniu do wolno\u015bci i demokracji. Do udzia\u0142u w tworzeniu \"Wst\u0119gi nadziei\" zaprosili artystki i artyst\u00f3w z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w. Ka\u017cdy tw\u00f3rca m\u00f3g\u0142 wykona\u0107 i przes\u0142a\u0107 w\u0142asn\u0105 tkanin\u0119, wykonan\u0105 w dowolnej technice. Jedynym ograniczeniem by\u0142 format pracy (30 x 30 cm) i jej kolorystyka - mia\u0142a by\u0107 utrzymana w barwach bia\u0142oruskiej flagi. Na zaproszenie odpowiedzia\u0142o ponad 70 uczestniczek i uczestnik\u00f3w z 6 kraj\u00f3w. Pomys\u0142odawcy otrzymali ponad 120 prac, kt\u00f3re po r\u0119cznym zszyciu utworzy\u0142y 12-metrow\u0105 wst\u0119g\u0119. Na ich adres nadal docieraj\u0105 kolejne tkaniny. \"Wst\u0119g\u0119 nadziei\" chc\u0105 prezentowa\u0107 w wielu miejscach publicznych w Polsce i innych krajach europejskich, a przy okazji informowa\u0107 i przypomina\u0107 o sytuacji w Bia\u0142orusi, sk\u0142ania\u0107 do refleksji i dyskusji, zach\u0119ca\u0107 innych do podobnych dzia\u0142a\u0144 na rzecz wspierania pokojowej walki o prawa cz\u0142owieka i demokracj\u0119. Idea projektu: grupa artystyczna \"Nigunim Project\" Kuratorzy projektu: Ewa Pohlke (Polska), Gintautas Vai\u010dys (Litwa) Oprawa fotograficzna: Pawe\u0142 Strzelec Organizator projektu: Fundacja BORUSSIA Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "122761",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wirtualny spacer po wystawie w Muzeum Narodowym.",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122761",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wirtualny spacer po wystawie w Muzeum Narodowym.",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122479",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918). Na wystawie obok tematyki historycznej, ukazuj\u0105cej zar\u00f3wno chwalebn\u0105, jak i tragiczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, znalaz\u0142y si\u0119 dzie\u0142a prezentuj\u0105ce kulturow\u0105, etniczn\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i religijn\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Rzeczypospolitej i jej dziedzictwa, w tym artystyczne i polityczne zwi\u0105zki polsko-francuskie, o\u017cywiane legend\u0105 napoleo\u0144sk\u0105 z czas\u00f3w Ksi\u0119stwa Warszawskiego, dzia\u0142alno\u015bci\u0105 polskiej emigracji skupionej wok\u00f3\u0142 rodziny Czartoryskich w paryskim H\u00f4tel Lambert, ale r\u00f3wnie\u017c licznymi podr\u00f3\u017cami polskich artyst\u00f3w do Francji - traktowanej jako ojczyzna artystycznej wolno\u015bci. Wystawa to r\u00f3wnie\u017c opowie\u015b\u0107 o rodzimym pejza\u017cu i ludowo\u015bci, a w ko\u0144cu o poszukiwaniu nowoczesnego wyrazu artystycznego z nadal obecnymi symbolami i alegoriami. Narracja ekspozycji podzielona zosta\u0142a na 10 koresponduj\u0105cych ze sob\u0105 cz\u0119\u015bci: INTERREGNUM, MITOLOGIA NARODOWA, PAUL DELAROCHE A POLSKIE MALARSTWO HISTORYCZNE, NAPOLEON I POLSKA, DRAMAT TERA\u0179NIEJSZO\u015aCI, WSP\u00d3LNOTA I R\u00d3\u017bNOTRODNO\u015a\u0106, LUDOWE KORZENIE, DOM JAKO OSTOJA POLSKO\u015aCI, ODKRYWANIE PEJZA\u017bU, M\u0141ODA POLSKA. Wystawa zosta\u0142a zorganizowana przez Muzeum Narodowe w Warszawie we wsp\u00f3\u0142pracy z Mus\u00e9e du Louvre-Lens i Muzeum Narodowe w Poznaniu. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122479",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918). Na wystawie obok tematyki historycznej, ukazuj\u0105cej zar\u00f3wno chwalebn\u0105, jak i tragiczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, znalaz\u0142y si\u0119 dzie\u0142a prezentuj\u0105ce kulturow\u0105, etniczn\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i religijn\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Rzeczypospolitej i jej dziedzictwa, w tym artystyczne i polityczne zwi\u0105zki polsko-francuskie, o\u017cywiane legend\u0105 napoleo\u0144sk\u0105 z czas\u00f3w Ksi\u0119stwa Warszawskiego, dzia\u0142alno\u015bci\u0105 polskiej emigracji skupionej wok\u00f3\u0142 rodziny Czartoryskich w paryskim H\u00f4tel Lambert, ale r\u00f3wnie\u017c licznymi podr\u00f3\u017cami polskich artyst\u00f3w do Francji - traktowanej jako ojczyzna artystycznej wolno\u015bci. Wystawa to r\u00f3wnie\u017c opowie\u015b\u0107 o rodzimym pejza\u017cu i ludowo\u015bci, a w ko\u0144cu o poszukiwaniu nowoczesnego wyrazu artystycznego z nadal obecnymi symbolami i alegoriami. Narracja ekspozycji podzielona zosta\u0142a na 10 koresponduj\u0105cych ze sob\u0105 cz\u0119\u015bci: INTERREGNUM, MITOLOGIA NARODOWA, PAUL DELAROCHE A POLSKIE MALARSTWO HISTORYCZNE, NAPOLEON I POLSKA, DRAMAT TERA\u0179NIEJSZO\u015aCI, WSP\u00d3LNOTA I R\u00d3\u017bNOTRODNO\u015a\u0106, LUDOWE KORZENIE, DOM JAKO OSTOJA POLSKO\u015aCI, ODKRYWANIE PEJZA\u017bU, M\u0141ODA POLSKA. Wystawa zosta\u0142a zorganizowana przez Muzeum Narodowe w Warszawie we wsp\u00f3\u0142pracy z Mus\u00e9e du Louvre-Lens i Muzeum Narodowe w Poznaniu. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]