[
    {
        "event_id": "122794",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Marze\u0144.",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonie na pozna\u0144skim Grunwaldzie. Wszystkie turnusy odbywaj\u0105 si\u0119 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 7:30 do 17:00 (warsztaty 9-15.30, \"\u015bwietlica\" 7.30-9, 15.30-17). W tym czasie dziecko ma zapewnion\u0105 opiek\u0119 do\u015bwiadczonej kadry, zabawy i ruch, \u015bniadanie, obiad oraz napoje, ubezpieczenie NNW, zachowanie re\u017cimu sanitarnego zgodnie z obostrzeniami. Koszt jednego turnusu to 499 z\u0142. Zapisy za pomoc\u0105 formularza elektronicznego .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122794",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Marze\u0144.",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonie na pozna\u0144skim Grunwaldzie. Wszystkie turnusy odbywaj\u0105 si\u0119 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 7:30 do 17:00 (warsztaty 9-15.30, \"\u015bwietlica\" 7.30-9, 15.30-17). W tym czasie dziecko ma zapewnion\u0105 opiek\u0119 do\u015bwiadczonej kadry, zabawy i ruch, \u015bniadanie, obiad oraz napoje, ubezpieczenie NNW, zachowanie re\u017cimu sanitarnego zgodnie z obostrzeniami. Koszt jednego turnusu to 499 z\u0142. Zapisy za pomoc\u0105 formularza elektronicznego .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122519",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie letnie 2021 w Poznaniu.",
        "description": "Ma\u0142y Geniusz: dzieci bior\u0105 udzia\u0142 w ciekawych zaj\u0119ciach np. z medycyny, eksperyment\u00f3w, szermierki, pszczelarstwa, zumby, prawa kosmicznego, fotografii, wyst\u0105pie\u0144 publicznych, szybkiego zapami\u0119tywania, druku 3D, majsterkowania, ta\u0144c\u00f3w swingowych oraz wielu innych. W ka\u017cdym tygodniu pojawiaj\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia artystyczne, humanistyczne oraz \u015bcis\u0142e. Dzieci\u00a0 ucza si\u0119 przez zabaw\u0119. Cena ju\u017c od 409 z\u0142 za turnus Wy\u017cywienie: 2 posi\u0142ki, zimne i ciep\u0142e napoje oraz przek\u0105ski Wycieczka w ka\u017cdym turnusie Zaj\u0119cia z mistrzami, profesjonalna i wykwalifikowana kadra pedagogiczna. P\u00f3\u0142konie zg\u0142oszone do Kuratorium O\u015bwiaty Zachowane standardy higieniczno-sanitarne i stosowanie si\u0119 do aktualnych zalece\u0144 Sanepidu Zapisy i informacje: tel. 570 113 230 @ zapisy@malygeniusz.org www.malygeniusz.org/polkolonie-w-poznaniu O przyj\u0119ciu decyduje kolejno\u015b\u0107 wp\u0142at. Liczba miejsce jest ograniczona",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122519",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie letnie 2021 w Poznaniu.",
        "description": "Ma\u0142y Geniusz: dzieci bior\u0105 udzia\u0142 w ciekawych zaj\u0119ciach np. z medycyny, eksperyment\u00f3w, szermierki, pszczelarstwa, zumby, prawa kosmicznego, fotografii, wyst\u0105pie\u0144 publicznych, szybkiego zapami\u0119tywania, druku 3D, majsterkowania, ta\u0144c\u00f3w swingowych oraz wielu innych. W ka\u017cdym tygodniu pojawiaj\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia artystyczne, humanistyczne oraz \u015bcis\u0142e. Dzieci\u00a0 ucza si\u0119 przez zabaw\u0119. Cena ju\u017c od 409 z\u0142 za turnus Wy\u017cywienie: 2 posi\u0142ki, zimne i ciep\u0142e napoje oraz przek\u0105ski Wycieczka w ka\u017cdym turnusie Zaj\u0119cia z mistrzami, profesjonalna i wykwalifikowana kadra pedagogiczna. P\u00f3\u0142konie zg\u0142oszone do Kuratorium O\u015bwiaty Zachowane standardy higieniczno-sanitarne i stosowanie si\u0119 do aktualnych zalece\u0144 Sanepidu Zapisy i informacje: tel. 570 113 230 @ zapisy@malygeniusz.org www.malygeniusz.org/polkolonie-w-poznaniu O przyj\u0119ciu decyduje kolejno\u015b\u0107 wp\u0142at. Liczba miejsce jest ograniczona",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122860",
        "name": "Wakacje z Ma\u0142ym In\u017cynierem!",
        "description": "Obecna sytuacja wymaga od nas wszystkich dostosowania si\u0119 do pewnych zasad i zalece\u0144 sanitarnych, ale wierzymy, \u017ce aktywny wypoczynek letni mimo niewielkich zmian jest mo\u017cliwy! Ma\u0142y In\u017cynier na bie\u017c\u0105co \u015bledzi pojawiaj\u0105ce si\u0119 informacje i zalecenia i gwarantuje dostosowanie si\u0119 do wszystkich zasad. Zaj\u0119cia przeznaczone s\u0105 dla wszystkich dzieci w wieku od 5 do 15 lat. W zale\u017cno\u015bci od wybranego scenariusza mo\u017cesz zosta\u0107 m.in. konstruktorem robot\u00f3w, pogromc\u0105 \u017cywio\u0142\u00f3w czy specjalist\u0105 ds. slim\u00f3w, mikstur i eliksir\u00f3w. Warsztaty naukowe w Ma\u0142ym In\u017cynierze maj\u0105 za zadanie zaszczepi\u0107 w dziecku pasj\u0119 do nauk \u015bcis\u0142ych i pokaza\u0107, \u017ce nauka nie musi by\u0107 nudna, a ka\u017cd\u0105 definicj\u0119 z ksi\u0105\u017cki da si\u0119 pokaza\u0107 w prostym i przyjemnym dla oka eksperymencie. Nauka poprzez eksperymentowanie pozwala dziecku lepiej zrozumie\u0107 zjawiska wyst\u0119puj\u0105ce wok\u00f3\u0142 nas. Organizatorzy zapewniaj\u0105: dostosowanie do aktualnych wytycznych sanitarnych warsztaty naukowe w godzinach 9.00 - 16.00 (5 dni) opiek\u0119 w godzinach 7.30 - 17.00 wykwalifikowanych instruktor\u00f3w II \u015bniadanie, dwudaniowy obiad, podwieczorek nieograniczony dost\u0119p do wody i owoc\u00f3w posi\u0142ki dostosowane do wymaga\u0144 diety materia\u0142y zaj\u0119ciowe dyplom potwierdzaj\u0105cy uko\u0144czenie danego poziomu kursu oraz upominek niespodziank\u0119 od Ma\u0142ego In\u017cyniera p\u00f3\u0142kolonie prowadzone pod nadzorem Kuratorium O\u015bwiaty Przyk\u0142adowe tematy p\u00f3\u0142kolonii 2021 Laboratorium Slime, Mikstur i Eliksir\u00f3w cz\u0119\u015b\u0107 2 P\u00f3\u0142kolonie Eko (to)logiczne Lego Mindstorms Wynalazca robot\u00f3w Programowanie Minecraft Programowanie Python Programowanie Roblox Tworzenie Stron Internetowych Elektronika Analogowa i Cyfrowa Arduino P\u0142atno\u015bci Przy wcze\u015bniejszym zapisie obowi\u0105zuj\u0105 ceny promocyjne. W przypadku konieczno\u015bci odwo\u0142ania p\u00f3\u0142kolonii wp\u0142acone zaliczki nie przepadaj\u0105 - b\u0119dzie mo\u017cna je wykorzysta\u0107 na dowolnych zaj\u0119ciach oferowanych przez organizatora lub uzyska\u0107 zwrot na wskazany numer konta. Zapisy: www.malyinzynier.pl poznan@malyinzynier.pl tel. 790 511 311",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "122860",
        "name": "Wakacje z Ma\u0142ym In\u017cynierem!",
        "description": "Obecna sytuacja wymaga od nas wszystkich dostosowania si\u0119 do pewnych zasad i zalece\u0144 sanitarnych, ale wierzymy, \u017ce aktywny wypoczynek letni mimo niewielkich zmian jest mo\u017cliwy! Ma\u0142y In\u017cynier na bie\u017c\u0105co \u015bledzi pojawiaj\u0105ce si\u0119 informacje i zalecenia i gwarantuje dostosowanie si\u0119 do wszystkich zasad. Zaj\u0119cia przeznaczone s\u0105 dla wszystkich dzieci w wieku od 5 do 15 lat. W zale\u017cno\u015bci od wybranego scenariusza mo\u017cesz zosta\u0107 m.in. konstruktorem robot\u00f3w, pogromc\u0105 \u017cywio\u0142\u00f3w czy specjalist\u0105 ds. slim\u00f3w, mikstur i eliksir\u00f3w. Warsztaty naukowe w Ma\u0142ym In\u017cynierze maj\u0105 za zadanie zaszczepi\u0107 w dziecku pasj\u0119 do nauk \u015bcis\u0142ych i pokaza\u0107, \u017ce nauka nie musi by\u0107 nudna, a ka\u017cd\u0105 definicj\u0119 z ksi\u0105\u017cki da si\u0119 pokaza\u0107 w prostym i przyjemnym dla oka eksperymencie. Nauka poprzez eksperymentowanie pozwala dziecku lepiej zrozumie\u0107 zjawiska wyst\u0119puj\u0105ce wok\u00f3\u0142 nas. Organizatorzy zapewniaj\u0105: dostosowanie do aktualnych wytycznych sanitarnych warsztaty naukowe w godzinach 9.00 - 16.00 (5 dni) opiek\u0119 w godzinach 7.30 - 17.00 wykwalifikowanych instruktor\u00f3w II \u015bniadanie, dwudaniowy obiad, podwieczorek nieograniczony dost\u0119p do wody i owoc\u00f3w posi\u0142ki dostosowane do wymaga\u0144 diety materia\u0142y zaj\u0119ciowe dyplom potwierdzaj\u0105cy uko\u0144czenie danego poziomu kursu oraz upominek niespodziank\u0119 od Ma\u0142ego In\u017cyniera p\u00f3\u0142kolonie prowadzone pod nadzorem Kuratorium O\u015bwiaty Przyk\u0142adowe tematy p\u00f3\u0142kolonii 2021 Laboratorium Slime, Mikstur i Eliksir\u00f3w cz\u0119\u015b\u0107 2 P\u00f3\u0142kolonie Eko (to)logiczne Lego Mindstorms Wynalazca robot\u00f3w Programowanie Minecraft Programowanie Python Programowanie Roblox Tworzenie Stron Internetowych Elektronika Analogowa i Cyfrowa Arduino P\u0142atno\u015bci Przy wcze\u015bniejszym zapisie obowi\u0105zuj\u0105 ceny promocyjne. W przypadku konieczno\u015bci odwo\u0142ania p\u00f3\u0142kolonii wp\u0142acone zaliczki nie przepadaj\u0105 - b\u0119dzie mo\u017cna je wykorzysta\u0107 na dowolnych zaj\u0119ciach oferowanych przez organizatora lub uzyska\u0107 zwrot na wskazany numer konta. Zapisy: www.malyinzynier.pl poznan@malyinzynier.pl tel. 790 511 311",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122766",
        "name": "Czarny Czwarte g. 21.00- 4:00",
        "description": "Pomimo godziny milicyjnej walki trwa\u0142y w kilku miejscach Poznania, g\u0142\u00f3wnie w okolicy ul. Kochanowskiego i Zamku. Od godz. 1.30 w r\u00f3\u017cnych punktach miasta dokonywano intensywnych aresztowa\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re przewo\u017cono nast\u0119pnie do tzw. punktu filtracyjnego na \u0141awicy. O godz. 22.00 przyby\u0142y do Poznania z obozu \u0107wiczebnego w W\u0119drzynie jednostki 4. Dywizji Piechoty 2. Korpusu Armijnego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122697",
        "name": "Czarny Czwartek g. 6:00",
        "description": "Nast\u0119pnie robotnicy obeszli inne wydzia\u0142y ZISPO (W-2, W-4, W-6, W-8). Ich za\u0142ogi przy\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 do protestu.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122698",
        "name": "Czarny Czwartek g.6:30",
        "description": "Do pochodu przy\u0142\u0105czyli si\u0119 robotnicy ZNTK, MPK i innych zak\u0142ad\u00f3w.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "123390",
        "name": "Artystyczno - rowerowe Lato 2021 z Przystani\u0105 Artystyczn\u0105 Adama Sypniewskiego",
        "description": "kontakt@przystanartystyczna.pl Liczba uczestnik\u00f3w ka\u017cdego turnusu maks. 12 os\u00f3b P\u00f3\u0142kolonie Artystyczno-Muzyczne W tym roku w zwiazku z nadal trwaj\u0105c\u0105 pandemi\u0105 koronawirusa oraz zwi\u0105zanymi z ni\u0105 konsekwencjami organizator postanowi\u0142 wzorem roku poprzedniego \"wyprowadzi\u0107\" zaj\u0119cia p\u00f3\u0142kolonijne maksymalnie jak si\u0119 tylko da z zamkni\u0119tych pomieszcze\u0144. W zwi\u0105zku z tym zapraszaj\u0105 uczestnik\u00f3w naszych zaj\u0119\u0107 w niepowtarzaln\u0105 muzyczn\u0105 podr\u00f3\u017c bicyklami po okolicach Strzeszyna Greckiego a w tym terenach zielonych okalaj\u0105cych przecudowne pod wzgl\u0119dem przyrodniczym i krajobrazowym pozna\u0144skie \"Tr\u00f3jjezierze\"- jeziora Rusa\u0142ka, Strzeszy\u0144skie i Kierskie. Zaj\u0119cia p\u00f3\u0142kolonijne adresowane s\u0105 zar\u00f3wno do dzieci, kt\u00f3re mia\u0142y ju\u017c do czynienia z instrumentem muzycznym, ta\u0144cem i sztukami plastycznymi jak i do pocz\u0105tkuj\u0105cych, kt\u00f3re w formie zabawy b\u0119d\u0105 mog\u0142y zapozna\u0107 si\u0119 z podstawami gry oraz technik tanecznych i plastycznych. Organizator zapewnia dost\u0119p do szerokiego instrumentarium instr. klawiszowych, strunowych: gitary elektryczne, klasyczne, akustyczne, ukulele oraz instr. perkusyjnych. dla dzieci w wieku od 7 - 12 lat (mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyd\u0142u\u017cenia pobytu dziecka) na turnusach rowerowych minimalny wiek uczestnika to 7 lat - obiad, podwieczorek plus woda, soki i \u015bwie\u017ce owoce bez limitu (obiad dowo\u017cony przez catering na wybrane w zale\u017cno\u015bci od trasy miejsce) - ubezpieczenie NNW - w przypadku turnus\u00f3w rowerowych codziennie wyprawa rowerowa na dystansie od 5 - 20 km ustalana na bie\u017c\u0105co w przypadku ka\u017cdego turnusu na podstawie mo\u017cliwo\u015bci i wieku uczestnik\u00f3w turnusu oraz panuj\u0105cych aktualnie warunk\u00f3w pogodowych. - warsztaty artystyczne odpowiadaj\u0105ce tematyce poszczeg\u00f3lnych turnus\u00f3w, prowadzone przez do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 - gry i zabawy ruchowe. Na turnusy rowerowe uczestnicy dostarczaj\u0105 swoje rowery pierwszego dnia p\u00f3\u0142kolonii w stanie dopuszczaj\u0105cym do bezpiecznej jazdy (sprawne hamulce, o\u015bwietlenie, dzwonek, kask). Rowery s\u0105 przechowywane podczas 5-dniowego turnusu w pomieszczeniach Przystani Artystycznej. W ostatnim dniu turnusu rowery zostaj\u0105 przez uczestnik\u00f3w zabrane. Grupy rowerowe b\u0119d\u0105 porusza\u0107 si\u0119 po \u015bcie\u017ckach rowerowych, szlakach rowerowych, drogach polnych i wewn\u0119trznych uliczkach osiedlowych. Op\u0142aty: - koszt jednego turnusu przy zapisie do 30 maja 2021 - 599 z\u0142 - od 31 maja do 25 czerwca 2021 - 640 z\u0142 - po 25 czerwca 2020 - 690 z\u0142 zni\u017cki 5% dla rodze\u0144stwa lub przy wykupieniu 2 i wi\u0119cej turnus\u00f3w Przyk\u0142adowy program: Przyk\u0142adowe wycieczki rowerowe: - wyprawa wok\u00f3\u0142 Strzeszyna Greckiego ok. 5 km; - wyprawa w okolice Starego Strzeszyna ok. 7 km; - wycieczka nad jezioro Strzeszy\u0144skie \u0142\u0105cznie z powrotem 10 km w tym zabawy na rowerach wodnych; - wycieczka nad Rusa\u0142k\u0119 \u0142\u0105cznie z powrotem od 8 km do 12 km; - wyprawa do Muzeum Instrument\u00f3w Muzycznych na Starym Rynku wraz z drog\u0105 powrotn\u0105 ok. 18 km; - wyprawa nad jezioro Kierskie wraz z droga powrotn\u0105 ok. 18 km 2. podczas wypraw rowerowych uczestnicy b\u0119d\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 gry i zabawach terenowych 3. zaj\u0119ciach plastycznych, 4. zaj\u0119ciach muzycznych w tym: nauka gry na instrumentach, \u015bpiew. 5. w ostatni dzie\u0144 pokaz zdobytych umiejetno\u015bci dla rodzic\u00f3w I 28.06.-2.07. 2021 instrumentalno-plastyczno-rowerowy II 5.07. - 9.07.2021 wokalno- plastyczno- rowerowy III 12.07.-16.07. 2021 taneczno - muzyczno - rowerowy IV 19.07.-23.07. 2020 instrumentalno-wokalno-rowerowy V 27.07.-31.07.2020 taneczno-instrumentalno-rowerowy 2.08. - 13.08. - przerwa oganizacyjna VI 16.08.-20.08. 2021 muzyczno-rowerowy VII 23.08.-27.08.2021 instrumentalno-plastyczno-rekreacyjny (turnus rowerowy)",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123390",
        "name": "Artystyczno - rowerowe Lato 2021 z Przystani\u0105 Artystyczn\u0105 Adama Sypniewskiego",
        "description": "kontakt@przystanartystyczna.pl Liczba uczestnik\u00f3w ka\u017cdego turnusu maks. 12 os\u00f3b P\u00f3\u0142kolonie Artystyczno-Muzyczne W tym roku w zwiazku z nadal trwaj\u0105c\u0105 pandemi\u0105 koronawirusa oraz zwi\u0105zanymi z ni\u0105 konsekwencjami organizator postanowi\u0142 wzorem roku poprzedniego \"wyprowadzi\u0107\" zaj\u0119cia p\u00f3\u0142kolonijne maksymalnie jak si\u0119 tylko da z zamkni\u0119tych pomieszcze\u0144. W zwi\u0105zku z tym zapraszaj\u0105 uczestnik\u00f3w naszych zaj\u0119\u0107 w niepowtarzaln\u0105 muzyczn\u0105 podr\u00f3\u017c bicyklami po okolicach Strzeszyna Greckiego a w tym terenach zielonych okalaj\u0105cych przecudowne pod wzgl\u0119dem przyrodniczym i krajobrazowym pozna\u0144skie \"Tr\u00f3jjezierze\"- jeziora Rusa\u0142ka, Strzeszy\u0144skie i Kierskie. Zaj\u0119cia p\u00f3\u0142kolonijne adresowane s\u0105 zar\u00f3wno do dzieci, kt\u00f3re mia\u0142y ju\u017c do czynienia z instrumentem muzycznym, ta\u0144cem i sztukami plastycznymi jak i do pocz\u0105tkuj\u0105cych, kt\u00f3re w formie zabawy b\u0119d\u0105 mog\u0142y zapozna\u0107 si\u0119 z podstawami gry oraz technik tanecznych i plastycznych. Organizator zapewnia dost\u0119p do szerokiego instrumentarium instr. klawiszowych, strunowych: gitary elektryczne, klasyczne, akustyczne, ukulele oraz instr. perkusyjnych. dla dzieci w wieku od 7 - 12 lat (mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyd\u0142u\u017cenia pobytu dziecka) na turnusach rowerowych minimalny wiek uczestnika to 7 lat - obiad, podwieczorek plus woda, soki i \u015bwie\u017ce owoce bez limitu (obiad dowo\u017cony przez catering na wybrane w zale\u017cno\u015bci od trasy miejsce) - ubezpieczenie NNW - w przypadku turnus\u00f3w rowerowych codziennie wyprawa rowerowa na dystansie od 5 - 20 km ustalana na bie\u017c\u0105co w przypadku ka\u017cdego turnusu na podstawie mo\u017cliwo\u015bci i wieku uczestnik\u00f3w turnusu oraz panuj\u0105cych aktualnie warunk\u00f3w pogodowych. - warsztaty artystyczne odpowiadaj\u0105ce tematyce poszczeg\u00f3lnych turnus\u00f3w, prowadzone przez do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 - gry i zabawy ruchowe. Na turnusy rowerowe uczestnicy dostarczaj\u0105 swoje rowery pierwszego dnia p\u00f3\u0142kolonii w stanie dopuszczaj\u0105cym do bezpiecznej jazdy (sprawne hamulce, o\u015bwietlenie, dzwonek, kask). Rowery s\u0105 przechowywane podczas 5-dniowego turnusu w pomieszczeniach Przystani Artystycznej. W ostatnim dniu turnusu rowery zostaj\u0105 przez uczestnik\u00f3w zabrane. Grupy rowerowe b\u0119d\u0105 porusza\u0107 si\u0119 po \u015bcie\u017ckach rowerowych, szlakach rowerowych, drogach polnych i wewn\u0119trznych uliczkach osiedlowych. Op\u0142aty: - koszt jednego turnusu przy zapisie do 30 maja 2021 - 599 z\u0142 - od 31 maja do 25 czerwca 2021 - 640 z\u0142 - po 25 czerwca 2020 - 690 z\u0142 zni\u017cki 5% dla rodze\u0144stwa lub przy wykupieniu 2 i wi\u0119cej turnus\u00f3w Przyk\u0142adowy program: Przyk\u0142adowe wycieczki rowerowe: - wyprawa wok\u00f3\u0142 Strzeszyna Greckiego ok. 5 km; - wyprawa w okolice Starego Strzeszyna ok. 7 km; - wycieczka nad jezioro Strzeszy\u0144skie \u0142\u0105cznie z powrotem 10 km w tym zabawy na rowerach wodnych; - wycieczka nad Rusa\u0142k\u0119 \u0142\u0105cznie z powrotem od 8 km do 12 km; - wyprawa do Muzeum Instrument\u00f3w Muzycznych na Starym Rynku wraz z drog\u0105 powrotn\u0105 ok. 18 km; - wyprawa nad jezioro Kierskie wraz z droga powrotn\u0105 ok. 18 km 2. podczas wypraw rowerowych uczestnicy b\u0119d\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 gry i zabawach terenowych 3. zaj\u0119ciach plastycznych, 4. zaj\u0119ciach muzycznych w tym: nauka gry na instrumentach, \u015bpiew. 5. w ostatni dzie\u0144 pokaz zdobytych umiejetno\u015bci dla rodzic\u00f3w I 28.06.-2.07. 2021 instrumentalno-plastyczno-rowerowy II 5.07. - 9.07.2021 wokalno- plastyczno- rowerowy III 12.07.-16.07. 2021 taneczno - muzyczno - rowerowy IV 19.07.-23.07. 2020 instrumentalno-wokalno-rowerowy V 27.07.-31.07.2020 taneczno-instrumentalno-rowerowy 2.08. - 13.08. - przerwa oganizacyjna VI 16.08.-20.08. 2021 muzyczno-rowerowy VII 23.08.-27.08.2021 instrumentalno-plastyczno-rekreacyjny (turnus rowerowy)",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123678",
        "name": "Sportowe p\u00f3\u0142kolonie letnie 2021 - Akademia Tenisa Prince",
        "description": "Akademia Tenisa Prince zaprasza dzieci i m\u0142odzie\u017c do wzi\u0119cia udzia\u0142u w letnich p\u00f3\u0142koloniach sportowych. Miejsce: Centrum Kultury Fizycznej Uniwersytetu Przyrodniczego ul. Dojazd 7, Pozna\u0144. Wiek uczestnik\u00f3w: 4-14 lat Termin i czas trwania turnusu: I. 28.06 - 02.07 II. 05.07 - 09.07 III. 12.07 - 16.07 IV. 19.07 - 23.07 V. 26.07 - 30.07 VI. 02.08 - 06.08 VII. 09.08 - 13.08 VIII. 16.08 - 20.08 IX. 23.08 - 27.08 - Turnus trwa od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku od 9:00 do 15:00. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyprowadzenia dzieci od 7:30 i odbi\u00f3r najp\u00f3\u017aniej do 16:30. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w maksymalnie 8 - osobowych grupach. Grupy tworzone s\u0105 w oparciu o umiej\u0119tno\u015bci i wiek uczestnik\u00f3w. W programie p\u00f3\u0142kolonii: nauka i doskonalenie gry w tenisa wed\u0142ug programu Tenis 10 zaj\u0119cia taneczne wsp\u00f3lne tworzenie choreografii, zabawy z muzyk\u0105, dzieci\u0119cy aerobik gra w pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105 - turnieje Euro, Mundial, Liga Mistrz\u00f3w, Copa America itp. nauka judo z elementami samoobrony i sumo wielki Tor Przeszk\u00f3d Prince'a Dodatkowe atrakcje: dmucha\u0144ce - zje\u017cd\u017calnia, tor przeszk\u00f3d, bungee run itp. Electric Board - elektryczne deski seans filmowy tenis sto\u0142owy i pi\u0142karzyki gry planszowe rysowanie W ramach letnich p\u00f3\u0142kolonii organizatorzy zapewniaj\u0105: trzy posi\u0142ki dziennie (drugie \u015bniadanie i obiad oraz podwieczorek) , sta\u0142y dost\u0119p do owoc\u00f3w i napoj\u00f3w , sprz\u0119t sportowy. Dla dzieci z alergiami odr\u0119bny jad\u0142ospis. Organozatorzy prosz\u0105 o zaznaczenie informacji o alergii na pokarm przy zg\u0142oszeniu. Ceny: Za osob\u0119/turnus - 549z\u0142 - Za osob\u0119/turnus - PRINCIAKI, Rodze\u0144stwo lub przy zapisie na 2 turnusy i wi\u0119cej - 499z\u0142 Jeden dzie\u0144 - 150 z\u0142 Zapisy: - telefonicznie: 600 181 026 / 600 181 027 - poprzez formularz zg\u0142oszeniowy na stronie www.tenispoznan.pl, e-mail: akademiaprince@akademiaprince.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123678",
        "name": "Sportowe p\u00f3\u0142kolonie letnie 2021 - Akademia Tenisa Prince",
        "description": "Akademia Tenisa Prince zaprasza dzieci i m\u0142odzie\u017c do wzi\u0119cia udzia\u0142u w letnich p\u00f3\u0142koloniach sportowych. Miejsce: Centrum Kultury Fizycznej Uniwersytetu Przyrodniczego ul. Dojazd 7, Pozna\u0144. Wiek uczestnik\u00f3w: 4-14 lat Termin i czas trwania turnusu: I. 28.06 - 02.07 II. 05.07 - 09.07 III. 12.07 - 16.07 IV. 19.07 - 23.07 V. 26.07 - 30.07 VI. 02.08 - 06.08 VII. 09.08 - 13.08 VIII. 16.08 - 20.08 IX. 23.08 - 27.08 - Turnus trwa od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku od 9:00 do 15:00. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyprowadzenia dzieci od 7:30 i odbi\u00f3r najp\u00f3\u017aniej do 16:30. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w maksymalnie 8 - osobowych grupach. Grupy tworzone s\u0105 w oparciu o umiej\u0119tno\u015bci i wiek uczestnik\u00f3w. W programie p\u00f3\u0142kolonii: nauka i doskonalenie gry w tenisa wed\u0142ug programu Tenis 10 zaj\u0119cia taneczne wsp\u00f3lne tworzenie choreografii, zabawy z muzyk\u0105, dzieci\u0119cy aerobik gra w pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105 - turnieje Euro, Mundial, Liga Mistrz\u00f3w, Copa America itp. nauka judo z elementami samoobrony i sumo wielki Tor Przeszk\u00f3d Prince'a Dodatkowe atrakcje: dmucha\u0144ce - zje\u017cd\u017calnia, tor przeszk\u00f3d, bungee run itp. Electric Board - elektryczne deski seans filmowy tenis sto\u0142owy i pi\u0142karzyki gry planszowe rysowanie W ramach letnich p\u00f3\u0142kolonii organizatorzy zapewniaj\u0105: trzy posi\u0142ki dziennie (drugie \u015bniadanie i obiad oraz podwieczorek) , sta\u0142y dost\u0119p do owoc\u00f3w i napoj\u00f3w , sprz\u0119t sportowy. Dla dzieci z alergiami odr\u0119bny jad\u0142ospis. Organozatorzy prosz\u0105 o zaznaczenie informacji o alergii na pokarm przy zg\u0142oszeniu. Ceny: Za osob\u0119/turnus - 549z\u0142 - Za osob\u0119/turnus - PRINCIAKI, Rodze\u0144stwo lub przy zapisie na 2 turnusy i wi\u0119cej - 499z\u0142 Jeden dzie\u0144 - 150 z\u0142 Zapisy: - telefonicznie: 600 181 026 / 600 181 027 - poprzez formularz zg\u0142oszeniowy na stronie www.tenispoznan.pl, e-mail: akademiaprince@akademiaprince.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123662",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie j\u0119zykowo - sportowe",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonie przygotowane s\u0105 w kreatywny spos\u00f3b, tak aby pobudza\u0107 zainteresowania i rozwija\u0107 wiele nowych umiej\u0119tno\u015bci dzieci - uczy\u0107 pracy w zespole, pomys\u0142owo\u015bci, logicznego my\u015blenia oraz bawi\u0107 poprzez ruch i zaj\u0119cia na \u015bwie\u017cym powietrzu. Organizatorzy zapewniaj\u0105: opiek\u0119 w godzinach od 7.30 do 17.00 wykwalifikowan\u0105 i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 nauczycieli program zabaw i warsztat\u00f3w drugie \u015bniadanie, dwudaniowy obiad, dost\u0119p wody z dystrybutora codzienne zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego metod\u0105 Leo English ubezpieczenie Zaj\u0119cia programowe codziennie od 9:00 -16:00 W programie: Magia j\u0119zyk\u00f3w obcych - niecodzienne zaj\u0119cia z j\u0119zykiem angielskim Zabawy w bajkowej Fabryce \u015amiechu \"Micha\u0142ek\" Wizyta w Szkole Magii - Escape Room Triki w Parku Linowym Tworzymy magiczne przedmioty - warsztaty plastyczne Poranny relaks - joga na dzie\u0144 dobry Ka\u017cde dziecko jest wyj\u0105tkowe - Talent Show! Lato w mie\u015bcie - zabawy na pla\u017cy Podr\u00f3\u017c smak\u00f3w i zapach\u00f3w - warsztaty kulinarne Magiczne Igrzyska Sportowe - aktywno\u015bci sportowe na \u015bwie\u017cym powietrzu Czy znam moje miasto? - gry i zabawy terenowe (Cytadela, Stary Rynek, Ogr\u00f3d Botaniczny), praca z map\u0105, zadania, rebusy, konkurencje sportowe, gry, zabawy z logicznego my\u015blenia Magia kina - seans filmowy Planszowy zawr\u00f3t g\u0142owy - turniej gier samodzielnie wykonanych podczas ba\u015bniowych warsztat\u00f3w Informacje i zapisy - 600 986 086 lub 61 63 11 066 - winogrady@leaderschool.pl Szczeg\u00f3\u0142y na stronoe: https://poznan.leaderschool.pl/",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123662",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie j\u0119zykowo - sportowe",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonie przygotowane s\u0105 w kreatywny spos\u00f3b, tak aby pobudza\u0107 zainteresowania i rozwija\u0107 wiele nowych umiej\u0119tno\u015bci dzieci - uczy\u0107 pracy w zespole, pomys\u0142owo\u015bci, logicznego my\u015blenia oraz bawi\u0107 poprzez ruch i zaj\u0119cia na \u015bwie\u017cym powietrzu. Organizatorzy zapewniaj\u0105: opiek\u0119 w godzinach od 7.30 do 17.00 wykwalifikowan\u0105 i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 nauczycieli program zabaw i warsztat\u00f3w drugie \u015bniadanie, dwudaniowy obiad, dost\u0119p wody z dystrybutora codzienne zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego metod\u0105 Leo English ubezpieczenie Zaj\u0119cia programowe codziennie od 9:00 -16:00 W programie: Magia j\u0119zyk\u00f3w obcych - niecodzienne zaj\u0119cia z j\u0119zykiem angielskim Zabawy w bajkowej Fabryce \u015amiechu \"Micha\u0142ek\" Wizyta w Szkole Magii - Escape Room Triki w Parku Linowym Tworzymy magiczne przedmioty - warsztaty plastyczne Poranny relaks - joga na dzie\u0144 dobry Ka\u017cde dziecko jest wyj\u0105tkowe - Talent Show! Lato w mie\u015bcie - zabawy na pla\u017cy Podr\u00f3\u017c smak\u00f3w i zapach\u00f3w - warsztaty kulinarne Magiczne Igrzyska Sportowe - aktywno\u015bci sportowe na \u015bwie\u017cym powietrzu Czy znam moje miasto? - gry i zabawy terenowe (Cytadela, Stary Rynek, Ogr\u00f3d Botaniczny), praca z map\u0105, zadania, rebusy, konkurencje sportowe, gry, zabawy z logicznego my\u015blenia Magia kina - seans filmowy Planszowy zawr\u00f3t g\u0142owy - turniej gier samodzielnie wykonanych podczas ba\u015bniowych warsztat\u00f3w Informacje i zapisy - 600 986 086 lub 61 63 11 066 - winogrady@leaderschool.pl Szczeg\u00f3\u0142y na stronoe: https://poznan.leaderschool.pl/",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123407",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie letnie z Kulinarnymi Przygodami: \"Kulinarna Wyspa Czterech Zmys\u0142\u00f3w\"",
        "description": "Rozpoczynaj\u0105 si\u0119 zapisy na p\u00f3\u0142kolonie dla nastolatk\u00f3w od 11 do 15 lat. Terminy: 28.06-02.07 05.07-09.07 12.07-16.07 W programie: -zwiedzanie Niewidzialnej Ulicy i warsztaty sensualne, -10 h warsztat\u00f3w kulinarnych w tym zaj\u0119cia edukacyjne dotycz\u0105ce zdrowego od\u017cywiania, -Wyspa smak\u00f3w i zapach\u00f3w; -10 h warsztat\u00f3w artystycznych (zaj\u0119cia: plastyczne, muzyczne), -Wyspa form i d\u017awi\u0119k\u00f3w, -zabawy plenerowe i wycieczki. Cena obejmuje wy\u017cywienie: drugie \u015bniadanie, obiad i przek\u0105ski. Koszt: 520z\u0142/os. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokrycia koszt\u00f3w z bonu turystycznego. Harmonogram dnia: 8:00-9.00- zbi\u00f3rka, 9.00-11:00- warsztaty kulinarne, 11:00-11:30- drugie \u015bniadanie, 11:30-13.30- warsztaty artystyczne, 13.30-14.00- obiad, 14:00-15:00- odpoczynek, zabawy plenerowe, 15.00-16.00- odbi\u00f3r dzieci. Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona. Kontakt: info@niewidzialnaulica.pl lub nr tel.: 512855427",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123407",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie letnie z Kulinarnymi Przygodami: \"Kulinarna Wyspa Czterech Zmys\u0142\u00f3w\"",
        "description": "Rozpoczynaj\u0105 si\u0119 zapisy na p\u00f3\u0142kolonie dla nastolatk\u00f3w od 11 do 15 lat. Terminy: 28.06-02.07 05.07-09.07 12.07-16.07 W programie: -zwiedzanie Niewidzialnej Ulicy i warsztaty sensualne, -10 h warsztat\u00f3w kulinarnych w tym zaj\u0119cia edukacyjne dotycz\u0105ce zdrowego od\u017cywiania, -Wyspa smak\u00f3w i zapach\u00f3w; -10 h warsztat\u00f3w artystycznych (zaj\u0119cia: plastyczne, muzyczne), -Wyspa form i d\u017awi\u0119k\u00f3w, -zabawy plenerowe i wycieczki. Cena obejmuje wy\u017cywienie: drugie \u015bniadanie, obiad i przek\u0105ski. Koszt: 520z\u0142/os. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokrycia koszt\u00f3w z bonu turystycznego. Harmonogram dnia: 8:00-9.00- zbi\u00f3rka, 9.00-11:00- warsztaty kulinarne, 11:00-11:30- drugie \u015bniadanie, 11:30-13.30- warsztaty artystyczne, 13.30-14.00- obiad, 14:00-15:00- odpoczynek, zabawy plenerowe, 15.00-16.00- odbi\u00f3r dzieci. Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona. Kontakt: info@niewidzialnaulica.pl lub nr tel.: 512855427",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123677",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie letnie 2021 z Hi.Hola!",
        "description": "Wakacyjna przygoda podczas p\u00f3\u0142kolonii j\u0119zykowo-podr\u00f3\u017cniczych z Hi.Hola dla dzieci w wieku: 3-12 lat! Tego lata \"odwiedzimy\" m.in. Madagaskar, Indie, Now\u0105 Zelandi\u0119 i Maroko! Wszystkiemu towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 warsztaty j\u0119zykowe, sportowe, artystyczne, muzyczne, kulturowe, z eksperyment\u00f3w, i wiele wi\u0119cej!\u200d Czeka nas du\u017co aktywno\u015bci ruchowych i czasu sp\u0119dzonego na \u015bwie\u017cym powietrzu!\u200d Codzienne, kreatywne zaj\u0119cia z j\u0119zyka hiszpa\u0144skiego i angielskiego, poka\u017c\u0105, \u017ce nauka mo\u017ce by\u0107 dobr\u0105 zabaw\u0105. Organizatorzy zapewniaj\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, opiek\u0119 w godzinach 8-1,\u00a0 ubezpieczenie NNW oraz pobyt zgodny ze standardami sanitarnymi. Zapisy trwaj\u0105! Zapraszamy do kontaktu e-mail: hihola.poznan@gmail.com tel.: 660 493 793 fb: @hihola.poznan",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123677",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie letnie 2021 z Hi.Hola!",
        "description": "Wakacyjna przygoda podczas p\u00f3\u0142kolonii j\u0119zykowo-podr\u00f3\u017cniczych z Hi.Hola dla dzieci w wieku: 3-12 lat! Tego lata \"odwiedzimy\" m.in. Madagaskar, Indie, Now\u0105 Zelandi\u0119 i Maroko! Wszystkiemu towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 warsztaty j\u0119zykowe, sportowe, artystyczne, muzyczne, kulturowe, z eksperyment\u00f3w, i wiele wi\u0119cej!\u200d Czeka nas du\u017co aktywno\u015bci ruchowych i czasu sp\u0119dzonego na \u015bwie\u017cym powietrzu!\u200d Codzienne, kreatywne zaj\u0119cia z j\u0119zyka hiszpa\u0144skiego i angielskiego, poka\u017c\u0105, \u017ce nauka mo\u017ce by\u0107 dobr\u0105 zabaw\u0105. Organizatorzy zapewniaj\u0105 3 posi\u0142ki dziennie, opiek\u0119 w godzinach 8-1,\u00a0 ubezpieczenie NNW oraz pobyt zgodny ze standardami sanitarnymi. Zapisy trwaj\u0105! Zapraszamy do kontaktu e-mail: hihola.poznan@gmail.com tel.: 660 493 793 fb: @hihola.poznan",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123738",
        "name": "Wakacyjne warsztaty tematyczne dla dzieci \"Lato z przygod\u0105\"",
        "description": "W trakcie wakacji letnich 2021 dzieci w wieku 6-10 lat mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w warsztatach tematycznych pod has\u0142em \"lato z przygod\u0105\". Warsztaty b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 8:00-15:00 w sali zabaw zlokalizowanej na os. Armii Krajowej 131a w Poznaniu. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapisania dziecka na pojedyncze dni lub na ca\u0142y tydzie\u0144. Terminy i tematy: 28.06-02.07 - Minecraft 05.07- 09.07 - Harry Potter i laboratorium magii 12.07- 16.07 - Wycieczka do d\u017cungli 19.07- 23.07 - Lot w kosmos 26.07- 30.07 - Bajkowa przygoda 02.08- 06.08 - Prehistoryczny \u015bwiat 09.08- 13.08 - Harry Potter i laboratorium magii 16.08- 20.08 - Minecraft 23.08- 27.08 - Laboratorium do\u015bwiadcze\u0144 W ka\u017cdym tygodniu na czwartek zaplanowana jest wycieczka (m.in. do FlyPark Pozna\u0144), natomiast w pi\u0105tki zapraszani b\u0119d\u0105 specjalni go\u015bcie (m.in. Go4Robot oraz Pan Przygoda i jego zwierzaki). Organizatorzy zapewniaj\u0105: - opiek\u0119 wykwalifikowanej kadry - bezpieczne warunki sanitarne - rozwijaj\u0105ce warsztaty artystyczne, edukacyjne i ruchowe oraz wycieczki i spotkania z ciekawymi go\u015b\u0107mi - materia\u0142y do zaj\u0119\u0107 - wy\u017cywienie (\u015bniadanie, II \u015bniadanie, obiad) Wiek uczestnik\u00f3w: 6-10 lat Wielko\u015b\u0107 grupy: max. 14 uczestnik\u00f3w (warsztaty odb\u0119d\u0105 si\u0119 przy minimum 5 zg\u0142oszonych osobach) Cena: 120 z\u0142/dzie\u0144, 550 z\u0142/tydzie\u0144 Informacje: tel. 504 400 485 Zapisy: info@danimatoring.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123738",
        "name": "Wakacyjne warsztaty tematyczne dla dzieci \"Lato z przygod\u0105\"",
        "description": "W trakcie wakacji letnich 2021 dzieci w wieku 6-10 lat mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w warsztatach tematycznych pod has\u0142em \"lato z przygod\u0105\". Warsztaty b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 8:00-15:00 w sali zabaw zlokalizowanej na os. Armii Krajowej 131a w Poznaniu. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapisania dziecka na pojedyncze dni lub na ca\u0142y tydzie\u0144. Terminy i tematy: 28.06-02.07 - Minecraft 05.07- 09.07 - Harry Potter i laboratorium magii 12.07- 16.07 - Wycieczka do d\u017cungli 19.07- 23.07 - Lot w kosmos 26.07- 30.07 - Bajkowa przygoda 02.08- 06.08 - Prehistoryczny \u015bwiat 09.08- 13.08 - Harry Potter i laboratorium magii 16.08- 20.08 - Minecraft 23.08- 27.08 - Laboratorium do\u015bwiadcze\u0144 W ka\u017cdym tygodniu na czwartek zaplanowana jest wycieczka (m.in. do FlyPark Pozna\u0144), natomiast w pi\u0105tki zapraszani b\u0119d\u0105 specjalni go\u015bcie (m.in. Go4Robot oraz Pan Przygoda i jego zwierzaki). Organizatorzy zapewniaj\u0105: - opiek\u0119 wykwalifikowanej kadry - bezpieczne warunki sanitarne - rozwijaj\u0105ce warsztaty artystyczne, edukacyjne i ruchowe oraz wycieczki i spotkania z ciekawymi go\u015b\u0107mi - materia\u0142y do zaj\u0119\u0107 - wy\u017cywienie (\u015bniadanie, II \u015bniadanie, obiad) Wiek uczestnik\u00f3w: 6-10 lat Wielko\u015b\u0107 grupy: max. 14 uczestnik\u00f3w (warsztaty odb\u0119d\u0105 si\u0119 przy minimum 5 zg\u0142oszonych osobach) Cena: 120 z\u0142/dzie\u0144, 550 z\u0142/tydzie\u0144 Informacje: tel. 504 400 485 Zapisy: info@danimatoring.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123585",
        "name": "Lato z fotografi\u0105 dla m\u0142odzie\u017cy",
        "description": "Terminy: 28.06-02.07, 05-09.07, 02-06.08, 23-27.08 Podczas tegorocznych wakacji na uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i lice\u00f3w czeka ciekawa propozycja warsztat\u00f3w fotograficznych w Poznaniu prowadzona przez znan\u0105 szko\u0142\u0119 kursfoto.pl . Zaj\u0119cia w plenerze i studio nastawione s\u0105 na pobudzenie kreatywno\u015bci u m\u0142odych ludzi. Przez 5 dni od godz. 9.00 do 15.00 kursanci poznaj\u0105 nie tylko podstawy fotografii, zag\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 bowiem tak\u017ce w tajniki fotografii reklamowej, reporta\u017cowej oraz makrofotografii. Du\u017cym walorem warsztat\u00f3w jest praktyczny charakter zaj\u0119\u0107. W po\u0142owie kursu odbywa si\u0119 niespodzianka organizator\u00f3w - fotograficzna gra uliczna. Program i zapisy mo\u017cna znale\u017a\u0107 na stronie: kursfoto.pl",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123585",
        "name": "Lato z fotografi\u0105 dla m\u0142odzie\u017cy",
        "description": "Terminy: 28.06-02.07, 05-09.07, 02-06.08, 23-27.08 Podczas tegorocznych wakacji na uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i lice\u00f3w czeka ciekawa propozycja warsztat\u00f3w fotograficznych w Poznaniu prowadzona przez znan\u0105 szko\u0142\u0119 kursfoto.pl . Zaj\u0119cia w plenerze i studio nastawione s\u0105 na pobudzenie kreatywno\u015bci u m\u0142odych ludzi. Przez 5 dni od godz. 9.00 do 15.00 kursanci poznaj\u0105 nie tylko podstawy fotografii, zag\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 bowiem tak\u017ce w tajniki fotografii reklamowej, reporta\u017cowej oraz makrofotografii. Du\u017cym walorem warsztat\u00f3w jest praktyczny charakter zaj\u0119\u0107. W po\u0142owie kursu odbywa si\u0119 niespodzianka organizator\u00f3w - fotograficzna gra uliczna. Program i zapisy mo\u017cna znale\u017a\u0107 na stronie: kursfoto.pl",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122704",
        "name": "Czarny Czwartek g. 9:00 - 11:00",
        "description": "Po rozmowach z przewodnicz\u0105cym MRN wy\u0142oniona wcze\u015bniej delegacja uda\u0142a si\u0119 do gmachu KW PZPR. Podczas rozmowy z Wincentym Kra\u015bk\u0105 - sekretarzem propagandy KW PZPR - ponownie przedstawiono \u017c\u0105danie przyjazdu do Poznania premiera J\u00f3zefa Cyrankiewicza. Ok. godz. 10.00 po raz drugi grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW PZPR i pozrywa\u0142a czerwone flagi. Inna grupa demonstrant\u00f3w wesz\u0142a do budynku KW MO i nak\u0142ania\u0142a milicjant\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w manifestacji. Dow\u00f3dca 10. Pu\u0142ku Korpusu Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (KBW) wys\u0142a\u0142 50 \u017co\u0142nierzy do budynku Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du ds. Bezpiecze\u0144stwa Publicznego (WUBP) z zadaniem udzielenia pomocy w obronie gmachu. Po godz. 10.00 w t\u0142umie rozpowszechni\u0142a si\u0119 plotka o aresztowaniu delegacji robotniczej. T\u0142um postanowi\u0142 uwolni\u0107 delegat\u00f3w. Du\u017ce grupy demonstrant\u00f3w uda\u0142y si\u0119 w kierunku wi\u0119zienia przy ul. M\u0142y\u0144skiej i na ul. Kochanowskiego, gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 budynek WUBP. Po drodze z dachu budynku Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przy ul. D\u0105browskiego zrzucono urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do zag\u0142uszania zachodnich audycji radiowych. Ok. godz. 10.15 demonstranci dotarli na ul. Kochanowskiego i na ul. M\u0142y\u0144sk\u0105. Ok. 10.50 nast\u0105pi\u0142 szturm na bramy wi\u0119zienia, kilka os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 po drabinach przez mur i od wewn\u0105trz otworzy\u0142o bram\u0119. Nast\u0119pnie demonstranci otworzyli cele i wypu\u015bcili 252 wi\u0119\u017ani\u00f3w. Na ul. Kochanowskiego demonstranci rzucaj\u0105cy kamieniami zostali oblani przez funkcjonariuszy UB strumieniami wody. Ok. godz. 11.00 pad\u0142y strza\u0142y, pierwszych rannych manifestant\u00f3w odwo\u017cono do szpitali im. Paw\u0142owa i im. Raszei.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122763",
        "name": "Czarny Czwartek g.11.00-14.00",
        "description": "Ok. godz. 11.30 rozbity zosta\u0142 magazyn broni znajduj\u0105cy si\u0119 w budynku wi\u0119zienia. Ok. godz. 11.00 komendant Oficerskiej Szko\u0142y Wojsk Pancernych i Zmechanizowanych (OSWPiZ) skierowa\u0142 do ochrony wyznaczonych obiekt\u00f3w ok. 300 elew\u00f3w szko\u0142y oraz 16 czo\u0142g\u00f3w, 2 transportery BTR i 30 samochod\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zosta\u0142a opanowana przez demonstrant\u00f3w, a za\u0142ogi rozbrojone. Zarz\u0105dzono alarm bojowy dla ca\u0142ego 2. Korpusu Pancernego znajduj\u0105cego si\u0119 na poligonie w Biedrusku. W rejonie ul. Kochanowskiego wzmaga\u0142a si\u0119 wymiana strza\u0142\u00f3w, trwa\u0142o obl\u0119\u017cenie gmachu WUBP, ostrza\u0142 budynku prowadzono z ponad 20 stanowisk.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122764",
        "name": "Czarny Czwartek g. 14.00-18.00",
        "description": "Po godz. 16.00 do Poznania wkroczy\u0142y jednostki 2. Korpusu Pancernego. W tym czasie grupy demonstrant\u00f3w zabra\u0142y bro\u0144 ze Studium Wojskowego w Wy\u017cszej Szkole Rolniczej (godz. 14.30) i Studium Wojskowego przy Akademii Medycznej (godz. 15.30), rozbroi\u0142y tak\u017ce VIII Komisariat MO na Junikowie (godz. 15.00), V Komisariat MO na Wildzie (godz. 16.00), posterunek MO w Swarz\u0119dzu (godz. 17.00) i Puszczykowie (godz. 18.00). Do godz. 18.00 jako pierwsze wkroczy\u0142y do Poznania jednostki 19. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "122765",
        "name": "Czarny Czwartek g.18.00-21.00",
        "description": "Czempiniu, gdzie bezskutecznie pr\u00f3bowano rozbroi\u0107 posterunek MO. W Poznaniu, szczeg\u00f3lnie w rejonie budynku WUBP, nadal trwa\u0142y walki mi\u0119dzy uzbrojonymi grupami a si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa. Ok. godz. 20.00 przyby\u0142y do miasta jednostki 10. Dywizji Pancernej 2. Korpusu Pancernego. O godz. 21.00 wprowadzono w Poznaniu godzin\u0119 milicyjn\u0105, kt\u00f3ra obowi\u0105zywa\u0142a do 4.00 rano nast\u0119pnego dnia.",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "124281",
        "name": "Letnie warsztaty bez mamy i taty",
        "description": "Wakacje zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami, a my spieszymy z propozycj\u0105 letnich warsztat\u00f3w dla dzieci w wieku 5-12 lat. Spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 codziennie w godzinach 7:30 - 17:00. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u w ca\u0142ym tygodniu warsztat\u00f3w lub w wybranych dniach. Terminy: 28.06. - 02.07.2021 05.07. - 11.07.2021 02.08. - 06.08.2021 09.08. - 13.08.2021 Cena warsztat\u00f3w dla uczni\u00f3w Centrum - 549 z\u0142 / tydzie\u0144 Cena warsztat\u00f3w dla pozosta\u0142ych ch\u0119tnych - 599 z\u0142 / tydzie\u0144 Cena za pojedyncze dni warsztat\u00f3w - 150 z\u0142 Zni\u017cka za rodze\u0144stwo - 50 z\u0142 / dziecko (udzielana w przypadku wykupienia tygodniowych warsztat\u00f3w) Organizator zapewnia: du\u017co dobrej zabawy zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe dawka j\u0119zyka angielskiego i matematyki opieka nauczycieli Helen Doron English i MathRiders wy\u017cywienie ubezpieczenie Zapisy: w sekretariacie Centrum tel. - 61 828-30-88 e-mail - piatkowo@helendoron.pl piatkowo@mathriders.pl Centrum Edukacyjne os. B. \u015amia\u0142ego 16, Pozna\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124281",
        "name": "Letnie warsztaty bez mamy i taty",
        "description": "Wakacje zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami, a my spieszymy z propozycj\u0105 letnich warsztat\u00f3w dla dzieci w wieku 5-12 lat. Spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 codziennie w godzinach 7:30 - 17:00. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u w ca\u0142ym tygodniu warsztat\u00f3w lub w wybranych dniach. Terminy: 28.06. - 02.07.2021 05.07. - 11.07.2021 02.08. - 06.08.2021 09.08. - 13.08.2021 Cena warsztat\u00f3w dla uczni\u00f3w Centrum - 549 z\u0142 / tydzie\u0144 Cena warsztat\u00f3w dla pozosta\u0142ych ch\u0119tnych - 599 z\u0142 / tydzie\u0144 Cena za pojedyncze dni warsztat\u00f3w - 150 z\u0142 Zni\u017cka za rodze\u0144stwo - 50 z\u0142 / dziecko (udzielana w przypadku wykupienia tygodniowych warsztat\u00f3w) Organizator zapewnia: du\u017co dobrej zabawy zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe dawka j\u0119zyka angielskiego i matematyki opieka nauczycieli Helen Doron English i MathRiders wy\u017cywienie ubezpieczenie Zapisy: w sekretariacie Centrum tel. - 61 828-30-88 e-mail - piatkowo@helendoron.pl piatkowo@mathriders.pl Centrum Edukacyjne os. B. \u015amia\u0142ego 16, Pozna\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124212",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie w Pyrland Parku",
        "description": "Uczestnicy: dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6-14 lat Miejsce zbi\u00f3rki i odbioru dzieci oraz miejsce obiadu: Szko\u0142a Podstawowa nr 55, ul. Szpak\u00f3w 1, Pozna\u0144 (miejsce zbi\u00f3rki mo\u017ce ulec zmianie) Miejsce zaj\u0119\u0107: Pyrland Park Linowy, las komunalny przy skrzy\u017cowaniu ul. Baraniaka i Chartowo, Pozna\u0144. Od organizatora: Przeprowadzimy autorski program integracyjnych gier sportowo-rekreacyjnych Team Building,\u00a0kt\u00f3ry ma na celu wytworzenie pozytywnych relacji wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w grupie. Zrealizujemy zaj\u0119cia na\u00a0trasach linowych Pyrland Parku, przez kt\u00f3re poka\u017cemy, \u017ce aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel w \u017cyciu nale\u017cy przestrzega\u0107\u00a0regu\u0142. We wszystkich dzia\u0142aniach wa\u017cna b\u0119dzie aktywno\u015b\u0107 fizyczna, dobra zabawa i nauka, ale te\u017c odpowiedzialno\u015b\u0107 za w\u0142asne zachowanie czy prze\u0142amywanie s\u0142abo\u015bci. Wa\u017cny b\u0119dzie \u015bmiech, ale r\u00f3wnie\u017c kszta\u0142towanie sprawno\u015bci ruchowej. Chcemy pokaza\u0107 m\u0142odzie\u017cy, \u017ce aktywny tryb \u017cycia jest \u015bwietn\u0105 alternatyw\u0105 dla przesiadywania w domu przed komputerem. Poprzez nasze autorskie programy edukacyjne chcemy dzi\u0119ki zabawie nauczy\u0107 dzieci ekologii\u00a0i pokaza\u0107 nasz wp\u0142yw na otaczaj\u0105c\u0105 nas faun\u0119 i flor\u0119. Chcemy pobudzi\u0107 kreatywne my\u015blenie\u00a0i samodzielno\u015b\u0107. Na wycieczkach edukacyjnych poznamy histori\u0119 oraz zdob\u0119dziemy wiedz\u0119 o przyrodzie i zjawiskach fizycznych. W programie tak\u017ce co\u015b dla pasjonat\u00f3w kulinarnych i\u00a0motoryzacyjnych! Wy\u017cywienie: Zapewniamy 3 posi\u0142ki dziennie: drugie \u015bniadanie, obiad i podwieczorek. Posi\u0142ki b\u0119d\u0105 przygotowane i\u00a0podawane przez firm\u0119 cateringow\u0105 w osobnych dla ka\u017cdego uczestnika pojemnikach. Uczestnicy\u00a0p\u00f3\u0142kolonii b\u0119d\u0105 mieli sta\u0142y dost\u0119p do napoj\u00f3w. Dostosujemy jad\u0142ospis do wszelkich indywidualnych\u00a0potrzeb (alergii, specjalnych diet) zapisanych na kartach zg\u0142oszeniowych do p\u00f3\u0142kolonii, za niewielk\u0105\u00a0dodatkow\u0105 op\u0142at\u0105 (dop\u0142ata mo\u017ce si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 w zale\u017cno\u015bci od rodzaju diety). W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105\u00a0epidemiczn\u0105 prosimy o wyposa\u017cenie dzieci we w\u0142asne bidony lub butelki (podpisane) Terminy: Dzieci mo\u017cna przywozi\u0107 w godzinach od 7:30 do 8:30, odbiera\u0107 w godzinach od 16:30 do 17:30. Terminy turnus\u00f3w 1. 28.06.2021 - 02.07.2021 2. 05.07.2021 - 09.07.2021 3. 12.07.2021 - 16.07.2021 4. 19.07.2021 - 23.07.2021 5. 26.07.2021 - 30.07.2021 6. 02.08.2021 - 06.08.2021 7. 09.08.2021 - 13.08.2021 8. 16.08.2021 - 20.08.2021 9. 23.08.2021 - 27.08.2021 Cena: 569 z\u0142 za wybrany turnus Rezerwuj\u0105c miejsce na p\u00f3\u0142kolonie nale\u017cy wp\u0142aci\u0107 zadatek 250 z\u0142 oraz dostarczy\u0107 wype\u0142nion\u0105 kart\u0119 kwalifikacyjn\u0105,\u00a0regulamin p\u00f3\u0142kolonii, o\u015bwiadczenie rodzica, regulamin dotycz\u0105cy zasad bezpiecze\u0144stwa w sprawie COVID-19. Promocje (mo\u017cna \u0142\u0105czy\u0107): rabat 5% na drugie i kolejne dzieci z rodze\u0144stwa rabat 5% przy zapisie na drugi turnus rabat 10% przy zapisie na trzeci i wi\u0119cej turnus\u00f3w",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124212",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie w Pyrland Parku",
        "description": "Uczestnicy: dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6-14 lat Miejsce zbi\u00f3rki i odbioru dzieci oraz miejsce obiadu: Szko\u0142a Podstawowa nr 55, ul. Szpak\u00f3w 1, Pozna\u0144 (miejsce zbi\u00f3rki mo\u017ce ulec zmianie) Miejsce zaj\u0119\u0107: Pyrland Park Linowy, las komunalny przy skrzy\u017cowaniu ul. Baraniaka i Chartowo, Pozna\u0144. Od organizatora: Przeprowadzimy autorski program integracyjnych gier sportowo-rekreacyjnych Team Building,\u00a0kt\u00f3ry ma na celu wytworzenie pozytywnych relacji wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w grupie. Zrealizujemy zaj\u0119cia na\u00a0trasach linowych Pyrland Parku, przez kt\u00f3re poka\u017cemy, \u017ce aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel w \u017cyciu nale\u017cy przestrzega\u0107\u00a0regu\u0142. We wszystkich dzia\u0142aniach wa\u017cna b\u0119dzie aktywno\u015b\u0107 fizyczna, dobra zabawa i nauka, ale te\u017c odpowiedzialno\u015b\u0107 za w\u0142asne zachowanie czy prze\u0142amywanie s\u0142abo\u015bci. Wa\u017cny b\u0119dzie \u015bmiech, ale r\u00f3wnie\u017c kszta\u0142towanie sprawno\u015bci ruchowej. Chcemy pokaza\u0107 m\u0142odzie\u017cy, \u017ce aktywny tryb \u017cycia jest \u015bwietn\u0105 alternatyw\u0105 dla przesiadywania w domu przed komputerem. Poprzez nasze autorskie programy edukacyjne chcemy dzi\u0119ki zabawie nauczy\u0107 dzieci ekologii\u00a0i pokaza\u0107 nasz wp\u0142yw na otaczaj\u0105c\u0105 nas faun\u0119 i flor\u0119. Chcemy pobudzi\u0107 kreatywne my\u015blenie\u00a0i samodzielno\u015b\u0107. Na wycieczkach edukacyjnych poznamy histori\u0119 oraz zdob\u0119dziemy wiedz\u0119 o przyrodzie i zjawiskach fizycznych. W programie tak\u017ce co\u015b dla pasjonat\u00f3w kulinarnych i\u00a0motoryzacyjnych! Wy\u017cywienie: Zapewniamy 3 posi\u0142ki dziennie: drugie \u015bniadanie, obiad i podwieczorek. Posi\u0142ki b\u0119d\u0105 przygotowane i\u00a0podawane przez firm\u0119 cateringow\u0105 w osobnych dla ka\u017cdego uczestnika pojemnikach. Uczestnicy\u00a0p\u00f3\u0142kolonii b\u0119d\u0105 mieli sta\u0142y dost\u0119p do napoj\u00f3w. Dostosujemy jad\u0142ospis do wszelkich indywidualnych\u00a0potrzeb (alergii, specjalnych diet) zapisanych na kartach zg\u0142oszeniowych do p\u00f3\u0142kolonii, za niewielk\u0105\u00a0dodatkow\u0105 op\u0142at\u0105 (dop\u0142ata mo\u017ce si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 w zale\u017cno\u015bci od rodzaju diety). W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105\u00a0epidemiczn\u0105 prosimy o wyposa\u017cenie dzieci we w\u0142asne bidony lub butelki (podpisane) Terminy: Dzieci mo\u017cna przywozi\u0107 w godzinach od 7:30 do 8:30, odbiera\u0107 w godzinach od 16:30 do 17:30. Terminy turnus\u00f3w 1. 28.06.2021 - 02.07.2021 2. 05.07.2021 - 09.07.2021 3. 12.07.2021 - 16.07.2021 4. 19.07.2021 - 23.07.2021 5. 26.07.2021 - 30.07.2021 6. 02.08.2021 - 06.08.2021 7. 09.08.2021 - 13.08.2021 8. 16.08.2021 - 20.08.2021 9. 23.08.2021 - 27.08.2021 Cena: 569 z\u0142 za wybrany turnus Rezerwuj\u0105c miejsce na p\u00f3\u0142kolonie nale\u017cy wp\u0142aci\u0107 zadatek 250 z\u0142 oraz dostarczy\u0107 wype\u0142nion\u0105 kart\u0119 kwalifikacyjn\u0105,\u00a0regulamin p\u00f3\u0142kolonii, o\u015bwiadczenie rodzica, regulamin dotycz\u0105cy zasad bezpiecze\u0144stwa w sprawie COVID-19. Promocje (mo\u017cna \u0142\u0105czy\u0107): rabat 5% na drugie i kolejne dzieci z rodze\u0144stwa rabat 5% przy zapisie na drugi turnus rabat 10% przy zapisie na trzeci i wi\u0119cej turnus\u00f3w",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124215",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie lato 2021 w Poznaniu - Termy Malta\u0144skie",
        "description": "Zabawa w aquaparku, nauka p\u0142ywania, warsztaty, wyj\u015bcie do Nowego Zoo - sprawd\u017a co przygotowali\u015bmy dla dzieci na gor\u0105ce, letnie dni. Organizacja aktywnego wypoczynku dla dzieci w wieku 6-12 lat to nasza specjalno\u015b\u0107. Jak co roku, latem dzieciaki b\u0119d\u0105 mog\u0142y prze\u017cy\u0107 w Termach wielk\u0105 przygod\u0119! P\u00f3\u0142kolonie organizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z aktualnymi wytycznymi Ministerstwa Zdrowia i s\u0142u\u017cb sanitarnych, z zachowaniem wszystkich wymaganych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci. W programie naszych 5-dniowych turnus\u00f3w znajd\u0105 si\u0119 w tym roku takie punkty jak: Nauka i doskonalenie p\u0142ywania - prowadzimy zaj\u0119cia zar\u00f3wno dla tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 doskonali\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci pod okiem do\u015bwiadczonych trener\u00f3w Fregaty, ale r\u00f3wnie\u017c dla dzieci, kt\u00f3re dopiero zaczynaj\u0105 swoj\u0105 przygod\u0119 z p\u0142ywaniem. Wakacyjna atmosfera zaj\u0119\u0107 pomo\u017ce im prze\u0142ama\u0107 obawy przed wod\u0105. Zabawa w najwi\u0119kszym Aqua Parku w Wielkopolsce - Termy Malta\u0144skie s\u0105 do dyspozycji uczestnik\u00f3w p\u00f3\u0142kolonii! Aquapark przeszed\u0142 remont i zaprezentuje si\u0119 dzieciom w nowej ods\u0142onie z nowymi atrakcjami! Wyj\u015bcie do Nowego ZOO i przejazd kolejk\u0105 Maltank\u0105 - pozna\u0144ski ogr\u00f3d zoologiczny to frajda dla os\u00f3b w ka\u017cdym wieku, a dzieci czuj\u0105 si\u0119 tam zawsze doskonale. Warsztaty kreatywne - czyli zaj\u0119cia z tworzenia w\u0142asnych wyrob\u00f3w z gliny, itd. (w zale\u017cno\u015bci od tygodnia p\u00f3\u0142kolonii) lub warsztaty plastyczne. Tematyka zaj\u0119\u0107 w ka\u017cdym tygodniu b\u0119dzie niespodziank\u0105! Olimpiada sportowa - Olimpiada Fregaty, czyli ciekawe konkurencje sportowe poprawiaj\u0105ce sprawno\u015b\u0107 fizyczn\u0105! Laboratorium - widowiskowe pokazy fizyczno-chemiczne, kt\u00f3re rozbudz\u0105 w dzieciach ch\u0119\u0107 do poznania tajemnic nauki, lub interesuj\u0105ce edukacyjne zaj\u0119cia biologiczno-przyrodnicze. Pierwsza pomoc - praktyczne warsztaty, na kt\u00f3rych dzieci jak ratowa\u0107 \u017cycie. Planszomania - czyli zabawa z grami planszowymi - logicznymi, zr\u0119czno\u015bciowymi, zespo\u0142owymi, ekonomicznymi. Gry i zabawy ruchowe - sport, ruch, aktywno\u015b\u0107 to nieod\u0142\u0105czny element naszych p\u00f3\u0142kolonii. Organizator zapewnia opiek\u0119 wykwalifikowanej kadry opieku\u0144czo-wychowawczej oraz instruktorskiej, ubezpieczenie NW, nadz\u00f3r Kuratorium O\u015bwiaty, wy\u017cywienie: obiad (zupa + drugie danie), napoje (woda niegazowana przez ca\u0142y czas pobytu). Terminy: P\u00f3\u0142kolonie realizowane b\u0119d\u0105 w turnusach 5-dniowych od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 07:30 do 16:00 przez ca\u0142e wakacje. 28.06-2.07 5.07-9.07 12.07-16.07 19.07-23.07 26.07-30.07 2.08-6.08 9.08-13.08 16.08-20.08 23.08-27.08 Cena: 470 z\u0142 Zapisy: ONLINE przez poni\u017cszy formularz na stronie fregata.com",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124215",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie lato 2021 w Poznaniu - Termy Malta\u0144skie",
        "description": "Zabawa w aquaparku, nauka p\u0142ywania, warsztaty, wyj\u015bcie do Nowego Zoo - sprawd\u017a co przygotowali\u015bmy dla dzieci na gor\u0105ce, letnie dni. Organizacja aktywnego wypoczynku dla dzieci w wieku 6-12 lat to nasza specjalno\u015b\u0107. Jak co roku, latem dzieciaki b\u0119d\u0105 mog\u0142y prze\u017cy\u0107 w Termach wielk\u0105 przygod\u0119! P\u00f3\u0142kolonie organizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z aktualnymi wytycznymi Ministerstwa Zdrowia i s\u0142u\u017cb sanitarnych, z zachowaniem wszystkich wymaganych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci. W programie naszych 5-dniowych turnus\u00f3w znajd\u0105 si\u0119 w tym roku takie punkty jak: Nauka i doskonalenie p\u0142ywania - prowadzimy zaj\u0119cia zar\u00f3wno dla tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 doskonali\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci pod okiem do\u015bwiadczonych trener\u00f3w Fregaty, ale r\u00f3wnie\u017c dla dzieci, kt\u00f3re dopiero zaczynaj\u0105 swoj\u0105 przygod\u0119 z p\u0142ywaniem. Wakacyjna atmosfera zaj\u0119\u0107 pomo\u017ce im prze\u0142ama\u0107 obawy przed wod\u0105. Zabawa w najwi\u0119kszym Aqua Parku w Wielkopolsce - Termy Malta\u0144skie s\u0105 do dyspozycji uczestnik\u00f3w p\u00f3\u0142kolonii! Aquapark przeszed\u0142 remont i zaprezentuje si\u0119 dzieciom w nowej ods\u0142onie z nowymi atrakcjami! Wyj\u015bcie do Nowego ZOO i przejazd kolejk\u0105 Maltank\u0105 - pozna\u0144ski ogr\u00f3d zoologiczny to frajda dla os\u00f3b w ka\u017cdym wieku, a dzieci czuj\u0105 si\u0119 tam zawsze doskonale. Warsztaty kreatywne - czyli zaj\u0119cia z tworzenia w\u0142asnych wyrob\u00f3w z gliny, itd. (w zale\u017cno\u015bci od tygodnia p\u00f3\u0142kolonii) lub warsztaty plastyczne. Tematyka zaj\u0119\u0107 w ka\u017cdym tygodniu b\u0119dzie niespodziank\u0105! Olimpiada sportowa - Olimpiada Fregaty, czyli ciekawe konkurencje sportowe poprawiaj\u0105ce sprawno\u015b\u0107 fizyczn\u0105! Laboratorium - widowiskowe pokazy fizyczno-chemiczne, kt\u00f3re rozbudz\u0105 w dzieciach ch\u0119\u0107 do poznania tajemnic nauki, lub interesuj\u0105ce edukacyjne zaj\u0119cia biologiczno-przyrodnicze. Pierwsza pomoc - praktyczne warsztaty, na kt\u00f3rych dzieci jak ratowa\u0107 \u017cycie. Planszomania - czyli zabawa z grami planszowymi - logicznymi, zr\u0119czno\u015bciowymi, zespo\u0142owymi, ekonomicznymi. Gry i zabawy ruchowe - sport, ruch, aktywno\u015b\u0107 to nieod\u0142\u0105czny element naszych p\u00f3\u0142kolonii. Organizator zapewnia opiek\u0119 wykwalifikowanej kadry opieku\u0144czo-wychowawczej oraz instruktorskiej, ubezpieczenie NW, nadz\u00f3r Kuratorium O\u015bwiaty, wy\u017cywienie: obiad (zupa + drugie danie), napoje (woda niegazowana przez ca\u0142y czas pobytu). Terminy: P\u00f3\u0142kolonie realizowane b\u0119d\u0105 w turnusach 5-dniowych od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 07:30 do 16:00 przez ca\u0142e wakacje. 28.06-2.07 5.07-9.07 12.07-16.07 19.07-23.07 26.07-30.07 2.08-6.08 9.08-13.08 16.08-20.08 23.08-27.08 Cena: 470 z\u0142 Zapisy: ONLINE przez poni\u017cszy formularz na stronie fregata.com",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124156",
        "name": "Go4Robot. Letnia akademia Robotyki 2021",
        "description": "Miejsce: Pozna\u0144 Malta, Galeria Malta, ul. Malta\u0144ska 1, Pozna\u0144 Je\u017cyce: Gzuby na Fyrtlu, ul. Ko\u015bcielna 30/57 Harmonogram dnia: 7:30 - \u015bwietlica 8:00 - I blok 11:00 - Przerwa 11:45 - II blok 14:45 - 17:00 - \u015bwietlica Malta: 28.06. - 2.07. - Harry Potter 12-16.07. - Minecraft 26-30.07 - Super Bohaterowie 9-13.08 - Tajni Agenci 23 - 27.08 - Harry Potter Je\u017cyce: 5-9.07 - Harry Potter 19-23.07 - Minecraft 2-6.08 - Super Bohaterowie 16-20.08 - Tajni Agenci Cennik: I lub II blok - 60 z\u0142/dzie\u0144 I i II blok - 80 z\u0142/dzie\u0144 Ii II blok + \u015bwietlica - 120 z\u0142/dzie\u0144 Zapisy na stronie: www.go4robot.pl/lokalizacja/poznan/polkolonie",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124156",
        "name": "Go4Robot. Letnia akademia Robotyki 2021",
        "description": "Miejsce: Pozna\u0144 Malta, Galeria Malta, ul. Malta\u0144ska 1, Pozna\u0144 Je\u017cyce: Gzuby na Fyrtlu, ul. Ko\u015bcielna 30/57 Harmonogram dnia: 7:30 - \u015bwietlica 8:00 - I blok 11:00 - Przerwa 11:45 - II blok 14:45 - 17:00 - \u015bwietlica Malta: 28.06. - 2.07. - Harry Potter 12-16.07. - Minecraft 26-30.07 - Super Bohaterowie 9-13.08 - Tajni Agenci 23 - 27.08 - Harry Potter Je\u017cyce: 5-9.07 - Harry Potter 19-23.07 - Minecraft 2-6.08 - Super Bohaterowie 16-20.08 - Tajni Agenci Cennik: I lub II blok - 60 z\u0142/dzie\u0144 I i II blok - 80 z\u0142/dzie\u0144 Ii II blok + \u015bwietlica - 120 z\u0142/dzie\u0144 Zapisy na stronie: www.go4robot.pl/lokalizacja/poznan/polkolonie",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124158",
        "name": "Ma\u0142y Geniusz - p\u00f3\u0142kolonie",
        "description": "W programie: Zaj\u0119cia artystyczne, plastyczne, muzyczne i manualne Warsztaty z nauk \u015bcis\u0142ych i eksperymenty Warsztaty z umiej\u0119tnosci mi\u0119kkich i j\u0119zykowych Zaj\u0119cia ruchowe, sport Zapisy: zapisy@malygeniusz.org tel. 570 113 230 Cena: do 13.06 - 499 z\u0142 do 30.06 - 599 z\u0142 W cenie: Opieka pedagog\u00f3w i kierownika Codziennie zaj\u0119cia tematyczne ze specjalistami i mistrzami w swoich dziedzinach Dwa zestawy obiadowe do wyboru + podwieczorek P\u00f3\u0142kolonie zg\u0142aszane s\u0105 do Kuratorium Oswiaty Do\u015bwiadczenie organizatora, kt\u00f3ry zorganizowa\u0142 500 turnus\u00f3w p\u00f3\u0142kolonii Dost\u0119pne do dyspozycji dzieci gry, plansz\u00f3wki, zabawki i materia\u0142y plastyczne Materia\u0142y do zaj\u0119\u0107 Dyplom na koniec turnusu Autorski program nauczania",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124158",
        "name": "Ma\u0142y Geniusz - p\u00f3\u0142kolonie",
        "description": "W programie: Zaj\u0119cia artystyczne, plastyczne, muzyczne i manualne Warsztaty z nauk \u015bcis\u0142ych i eksperymenty Warsztaty z umiej\u0119tnosci mi\u0119kkich i j\u0119zykowych Zaj\u0119cia ruchowe, sport Zapisy: zapisy@malygeniusz.org tel. 570 113 230 Cena: do 13.06 - 499 z\u0142 do 30.06 - 599 z\u0142 W cenie: Opieka pedagog\u00f3w i kierownika Codziennie zaj\u0119cia tematyczne ze specjalistami i mistrzami w swoich dziedzinach Dwa zestawy obiadowe do wyboru + podwieczorek P\u00f3\u0142kolonie zg\u0142aszane s\u0105 do Kuratorium Oswiaty Do\u015bwiadczenie organizatora, kt\u00f3ry zorganizowa\u0142 500 turnus\u00f3w p\u00f3\u0142kolonii Dost\u0119pne do dyspozycji dzieci gry, plansz\u00f3wki, zabawki i materia\u0142y plastyczne Materia\u0142y do zaj\u0119\u0107 Dyplom na koniec turnusu Autorski program nauczania",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124285",
        "name": "Warsztaty letnie z Kuzi Sport",
        "description": "Warsztaty letnuie z Kuzi Sport Uczestnicy: dzieci od 6 lat Organizatorzy zapewniaj\u0105: Ubezpieczenie Treningi karate i gimnastyki Wycieczki, atrakcje Wy\u017cywienie, Gad\u017cety Zapisy: kuzisport.biuro@gmail.com Kuzi Sport, ul. \u015awi\u0119tego Micha\u0142a 50, Pozna\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124285",
        "name": "Warsztaty letnie z Kuzi Sport",
        "description": "Warsztaty letnuie z Kuzi Sport Uczestnicy: dzieci od 6 lat Organizatorzy zapewniaj\u0105: Ubezpieczenie Treningi karate i gimnastyki Wycieczki, atrakcje Wy\u017cywienie, Gad\u017cety Zapisy: kuzisport.biuro@gmail.com Kuzi Sport, ul. \u015awi\u0119tego Micha\u0142a 50, Pozna\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124190",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Activ",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonia Activ to propozycja sp\u0119dzenia letnich wakacji w towarzystwie r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w i wyedukowanych trener\u00f3w. W programie zaj\u0119cia sportowe oraz dodatkowe atrakcje. P\u00f3\u0142kolonie skierowane s\u0105 do wszystkich ch\u0142opc\u00f3w i dziewczynek w wieku 6 - 14 lat. Zaj\u0119cia sportowe z profesjonaln\u0105 kadr\u0105, udzia\u0142 w zabawach integracyjnych i szereg innych atrakcji. Zajrzyj ju\u017c teraz do naszej oferty i zobacz szczeg\u00f3\u0142y. Pozna\u0144 D\u0119biec: 26-30.07, APR Arena D\u0119biec, ul. \u0141ozowa 77. Pozna\u0144 Grunwald: 5-9.07, 9-13.08 Pozna\u0144 Pi\u0105tkowo: 19-23.07, Szko\u0142a Podstawowa nr 34, os. B. \u015amia\u0142ego. Pozna\u0144 Rataje: 2-6.08, Szko\u0142a Podstawowa nr 2, os. Jagiello\u0144skie ul. \u017ar\u00f3dlana 19 W programie p\u00f3\u0142kolonii: zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w r\u00f3\u017cne dyscypliny sportowe, zar\u00f3wno dru\u017cynowe jak i indywidualne, mn\u00f3stwo gier, zabaw oraz konkurs\u00f3w, turnieje i mecze - rywalizuj i ciesz si\u0119 gr\u0105! Ponadto skorzystamy z masy przer\u00f3\u017cnych atrakcji, w tym mi\u0119dzy innymi*: seans filmowy w kinie, paintball laserowy, park trampolin, bowling, oraz wiele innych konkurs\u00f3w oraz zabaw, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce nie b\u0119dzie ani chwili na nud\u0119. W programie p\u00f3\u0142kolonii: zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w r\u00f3\u017cne dyscypliny sportowe, zar\u00f3wno dru\u017cynowe jak i indywidualne, mn\u00f3stwo gier, zabaw oraz konkurs\u00f3w, turnieje i mecze - rywalizuj i ciesz si\u0119 gr\u0105! Ponadto skorzystamy z masy przer\u00f3\u017cnych atrakcji, w tym mi\u0119dzy innymi*: seans filmowy w kinie, paintball laserowy, park trampolin, bowling, oraz wiele innych konkurs\u00f3w oraz zabaw, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce nie b\u0119dzie ani chwili na nud\u0119. W programie p\u00f3\u0142kolonii: zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w r\u00f3\u017cne dyscypliny sportowe, zar\u00f3wno dru\u017cynowe jak i indywidualne, mn\u00f3stwo gier, zabaw oraz konkurs\u00f3w, turnieje i mecze - rywalizuj i ciesz si\u0119 gr\u0105! Ponadto skorzystamy z masy przer\u00f3\u017cnych atrakcji, w tym mi\u0119dzy innymi*: seans filmowy w kinie, paintball laserowy, park trampolin, bowling, oraz wiele innych konkurs\u00f3w oraz zabaw, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce nie b\u0119dzie ani chwili na nud\u0119. Ramowy dzienny plan p\u00f3\u0142kolonii**: 7:45 - 8:00 Zbi\u00f3rka 8:30 - 10:30 Zaj\u0119cia sportowe 10:30 - 11:00 Drugie \u015aniadanie 11:30 - 14:30 Atrakcje, gry i zabawy 15:00 - Obiad 16:00 - 16:15 Odbi\u00f3r dziecka",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124190",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Activ",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonia Activ to propozycja sp\u0119dzenia letnich wakacji w towarzystwie r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w i wyedukowanych trener\u00f3w. W programie zaj\u0119cia sportowe oraz dodatkowe atrakcje. P\u00f3\u0142kolonie skierowane s\u0105 do wszystkich ch\u0142opc\u00f3w i dziewczynek w wieku 6 - 14 lat. Zaj\u0119cia sportowe z profesjonaln\u0105 kadr\u0105, udzia\u0142 w zabawach integracyjnych i szereg innych atrakcji. Zajrzyj ju\u017c teraz do naszej oferty i zobacz szczeg\u00f3\u0142y. Pozna\u0144 D\u0119biec: 26-30.07, APR Arena D\u0119biec, ul. \u0141ozowa 77. Pozna\u0144 Grunwald: 5-9.07, 9-13.08 Pozna\u0144 Pi\u0105tkowo: 19-23.07, Szko\u0142a Podstawowa nr 34, os. B. \u015amia\u0142ego. Pozna\u0144 Rataje: 2-6.08, Szko\u0142a Podstawowa nr 2, os. Jagiello\u0144skie ul. \u017ar\u00f3dlana 19 W programie p\u00f3\u0142kolonii: zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w r\u00f3\u017cne dyscypliny sportowe, zar\u00f3wno dru\u017cynowe jak i indywidualne, mn\u00f3stwo gier, zabaw oraz konkurs\u00f3w, turnieje i mecze - rywalizuj i ciesz si\u0119 gr\u0105! Ponadto skorzystamy z masy przer\u00f3\u017cnych atrakcji, w tym mi\u0119dzy innymi*: seans filmowy w kinie, paintball laserowy, park trampolin, bowling, oraz wiele innych konkurs\u00f3w oraz zabaw, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce nie b\u0119dzie ani chwili na nud\u0119. W programie p\u00f3\u0142kolonii: zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w r\u00f3\u017cne dyscypliny sportowe, zar\u00f3wno dru\u017cynowe jak i indywidualne, mn\u00f3stwo gier, zabaw oraz konkurs\u00f3w, turnieje i mecze - rywalizuj i ciesz si\u0119 gr\u0105! Ponadto skorzystamy z masy przer\u00f3\u017cnych atrakcji, w tym mi\u0119dzy innymi*: seans filmowy w kinie, paintball laserowy, park trampolin, bowling, oraz wiele innych konkurs\u00f3w oraz zabaw, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce nie b\u0119dzie ani chwili na nud\u0119. W programie p\u00f3\u0142kolonii: zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w r\u00f3\u017cne dyscypliny sportowe, zar\u00f3wno dru\u017cynowe jak i indywidualne, mn\u00f3stwo gier, zabaw oraz konkurs\u00f3w, turnieje i mecze - rywalizuj i ciesz si\u0119 gr\u0105! Ponadto skorzystamy z masy przer\u00f3\u017cnych atrakcji, w tym mi\u0119dzy innymi*: seans filmowy w kinie, paintball laserowy, park trampolin, bowling, oraz wiele innych konkurs\u00f3w oraz zabaw, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce nie b\u0119dzie ani chwili na nud\u0119. Ramowy dzienny plan p\u00f3\u0142kolonii**: 7:45 - 8:00 Zbi\u00f3rka 8:30 - 10:30 Zaj\u0119cia sportowe 10:30 - 11:00 Drugie \u015aniadanie 11:30 - 14:30 Atrakcje, gry i zabawy 15:00 - Obiad 16:00 - 16:15 Odbi\u00f3r dziecka",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124289",
        "name": "P\u00f3lkolonie sportowe",
        "description": "Codziennie pod okiem trener\u00f3w uczestnicy b\u0119d\u0105 poznawa\u0107 podstawy r\u00f3\u017cnych sport\u00f3w! i nie tylko! Pr\u00f3cz dw\u00f3ch wspania\u0142ych sesji treningowych dziennie, na uczestnik\u00f3w czekaj\u0105 zadania teoretyczne, zwi\u0105zane ze sportem, zaj\u0119cia plastyczne, zabawy oraz quizy i konkursy! wizyty wspania\u0142ych go\u015bci! oraz wycieczki! W programie m.in. testy sprawno\u015bciowe! dwie sesje treningowe dziennie! teoretyczne wprowadzenie w \u015bwiat crossfitu! zapoznanie ze sprz\u0119tem: sztangami, hantlami, skrzyniami i ketlami! warsztaty ze zdrowego \u017cywienia! poznanie zdrowych s\u0142odyczy! analiza \u017cywienia ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w! kszta\u0142towanie zdrowych nawyk\u00f3w! spotkania z zawodowym sportowcami! wycieczki! Podczas SUMMER Crossfit Kids CAMP organizator zapewnia: opiek\u0119 trenersk\u0105! udzia\u0142 we wszystkich zaj\u0119ciach, warsztatach, wycieczkach zbi\u00f3r wszystkich materia\u0142\u00f3w szkoleniowych aktywn\u0105 organizacj\u0119 czasu \u015bniadanie, obiad i podwieczorek (zorganizowany przez zewn\u0119trzny catering dla dzieci) soki, woda i herbatka dost\u0119pna przez ca\u0142y dzie\u0144 certyfkat uczestnictwa w Summer Crossft Kids Camp Turnus I + Sztuki Walki\u00a028.06-2.07 Turnus II + Sztuki Walki\u00a0+ Sporty Wodne\u00a05.07-9.07 Turnus III + Sztuki Walki\u00a0+ Odkrywamy Pozna\u0144\u00a012.07-16.07 Turnus IV+ Sztuki Walki\u00a0+ Przyroda 19.07-23.07 Turnus V + Sztuki Walki\u00a0+ Sztuka\u00a02.08-06.08 Turnus VI + Sztuki Walki\u00a0+ Kuchnia\u00a09.08-13.08 Turnus VII + Sztuki Walki\u00a0+ Nauka i Esperymenty\u00a016.08-20.08 Trenujemy codziennie w godzinach 8:00-16:00 Cena: 699 PLN/dziecko Zni\u017cki dla rodze\u0144stwa! Zapisy: +48 576 235 786 +48 531 959 642 +48 576 460 200 E-mail: info@cfpoznan.pl lub milena@cfpoznan.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124289",
        "name": "P\u00f3lkolonie sportowe",
        "description": "Codziennie pod okiem trener\u00f3w uczestnicy b\u0119d\u0105 poznawa\u0107 podstawy r\u00f3\u017cnych sport\u00f3w! i nie tylko! Pr\u00f3cz dw\u00f3ch wspania\u0142ych sesji treningowych dziennie, na uczestnik\u00f3w czekaj\u0105 zadania teoretyczne, zwi\u0105zane ze sportem, zaj\u0119cia plastyczne, zabawy oraz quizy i konkursy! wizyty wspania\u0142ych go\u015bci! oraz wycieczki! W programie m.in. testy sprawno\u015bciowe! dwie sesje treningowe dziennie! teoretyczne wprowadzenie w \u015bwiat crossfitu! zapoznanie ze sprz\u0119tem: sztangami, hantlami, skrzyniami i ketlami! warsztaty ze zdrowego \u017cywienia! poznanie zdrowych s\u0142odyczy! analiza \u017cywienia ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w! kszta\u0142towanie zdrowych nawyk\u00f3w! spotkania z zawodowym sportowcami! wycieczki! Podczas SUMMER Crossfit Kids CAMP organizator zapewnia: opiek\u0119 trenersk\u0105! udzia\u0142 we wszystkich zaj\u0119ciach, warsztatach, wycieczkach zbi\u00f3r wszystkich materia\u0142\u00f3w szkoleniowych aktywn\u0105 organizacj\u0119 czasu \u015bniadanie, obiad i podwieczorek (zorganizowany przez zewn\u0119trzny catering dla dzieci) soki, woda i herbatka dost\u0119pna przez ca\u0142y dzie\u0144 certyfkat uczestnictwa w Summer Crossft Kids Camp Turnus I + Sztuki Walki\u00a028.06-2.07 Turnus II + Sztuki Walki\u00a0+ Sporty Wodne\u00a05.07-9.07 Turnus III + Sztuki Walki\u00a0+ Odkrywamy Pozna\u0144\u00a012.07-16.07 Turnus IV+ Sztuki Walki\u00a0+ Przyroda 19.07-23.07 Turnus V + Sztuki Walki\u00a0+ Sztuka\u00a02.08-06.08 Turnus VI + Sztuki Walki\u00a0+ Kuchnia\u00a09.08-13.08 Turnus VII + Sztuki Walki\u00a0+ Nauka i Esperymenty\u00a016.08-20.08 Trenujemy codziennie w godzinach 8:00-16:00 Cena: 699 PLN/dziecko Zni\u017cki dla rodze\u0144stwa! Zapisy: +48 576 235 786 +48 531 959 642 +48 576 460 200 E-mail: info@cfpoznan.pl lub milena@cfpoznan.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124181",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie 2021 z Papug\u0105",
        "description": "Wakacje w mie\u015bcie z Papug\u0105 to tydzie\u0144 radosnej, kreatywnej i rozwojowej zabawy oraz intensywnego kontaktu z angielskim. Czas aktywnego wypoczynku, relaksu na \u015bwie\u017cym powietrzu, spotka\u0144 z r\u00f3wie\u015bnikami, ganiania, skakania i \u015bmiechu. Latem odpoczywamy od szko\u0142y, zbieramy si\u0142y i tryskamy energi\u0105, a Papuga zapewnia prawdziwy odlot! W tegorocznej ofercie p\u00f3\u0142kolonii j\u0119zykowych w Papudze ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie, a wyb\u00f3r jest ogromny: p\u00f3\u0142kolonie sportowe, p\u00f3\u0142kolonie artystyczne, p\u00f3\u0142kolonie naukowe, p\u00f3\u0142kolonie podr\u00f3\u017cniczo-przygodowe. Wybierzcie lokalizacj\u0119 i interesuj\u0105c\u0105 Was tematyk\u0119, sprawd\u017acie terminy i zarezerwujcie swoje miejsce! Je\u017celi wybrany turnus si\u0119 nie odb\u0119dzie, gwarantujemy zwrot wp\u0142aconej kwoty. Terminy p\u00f3\u0142kolonii: tygodniowe turnusy przez ca\u0142e lato Lokalizacje: Rataje, os. Lecha 43 Pi\u0105tkowo, ul. \u0141u\u017cycka 22 Podolany, ul. Strzeszy\u0144ska 270 Zapisy: zapisy@papuga.edu.pl tel. 514 907 204 Cena: 599 z\u0142 - cena regularna dla Dzieci spoza Papugi przy zapisie od maja Rabaty: 25 z\u0142 dla Uczestnik\u00f3w poprzednich edycji 50 z\u0142 dla drugiego i kolejnego Dziecka z rodziny Rabaty nie \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 podczas p\u00f3\u0142kolonie letnie Pozna\u0144 2021 Uczestnicy: dzieci w wieku 6-12 lat! Ramowy program dnia na p\u00f3\u0142kolonie Pozna\u0144: 08:00 - poranna \u015bwietlica - rozgrzewamy cia\u0142a, umys\u0142y i j\u0119zyki 09:00 - team-building, czyli gry komunikacyjno-integracyjne 09:30 - ulubione drugie \u015bniadanie z w\u0142asnej \u015bniadani\u00f3wki 10:00 - wprowadzenie do tematu dnia - rozbudzamy ciekawo\u015b\u0107, uruchamiamy wyobra\u017ani\u0119 10:30 - przedpo\u0142udniowa Akademia - zaj\u0119cia tematyczne* 12:30 - wyprawa w teren i aktywno\u015bci outdoorowe 13:30 - po\u017cywny obiad 14:00 - poobiednia sjesta - czas na relaks i swobodn\u0105 zabaw\u0119 14:30 - popo\u0142udniowa Akademia - aktywno\u015bci w grupach* 15:45 - smakowity podwieczorek i \u015bwietlica z kinem plenerowym",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124181",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie 2021 z Papug\u0105",
        "description": "Wakacje w mie\u015bcie z Papug\u0105 to tydzie\u0144 radosnej, kreatywnej i rozwojowej zabawy oraz intensywnego kontaktu z angielskim. Czas aktywnego wypoczynku, relaksu na \u015bwie\u017cym powietrzu, spotka\u0144 z r\u00f3wie\u015bnikami, ganiania, skakania i \u015bmiechu. Latem odpoczywamy od szko\u0142y, zbieramy si\u0142y i tryskamy energi\u0105, a Papuga zapewnia prawdziwy odlot! W tegorocznej ofercie p\u00f3\u0142kolonii j\u0119zykowych w Papudze ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie, a wyb\u00f3r jest ogromny: p\u00f3\u0142kolonie sportowe, p\u00f3\u0142kolonie artystyczne, p\u00f3\u0142kolonie naukowe, p\u00f3\u0142kolonie podr\u00f3\u017cniczo-przygodowe. Wybierzcie lokalizacj\u0119 i interesuj\u0105c\u0105 Was tematyk\u0119, sprawd\u017acie terminy i zarezerwujcie swoje miejsce! Je\u017celi wybrany turnus si\u0119 nie odb\u0119dzie, gwarantujemy zwrot wp\u0142aconej kwoty. Terminy p\u00f3\u0142kolonii: tygodniowe turnusy przez ca\u0142e lato Lokalizacje: Rataje, os. Lecha 43 Pi\u0105tkowo, ul. \u0141u\u017cycka 22 Podolany, ul. Strzeszy\u0144ska 270 Zapisy: zapisy@papuga.edu.pl tel. 514 907 204 Cena: 599 z\u0142 - cena regularna dla Dzieci spoza Papugi przy zapisie od maja Rabaty: 25 z\u0142 dla Uczestnik\u00f3w poprzednich edycji 50 z\u0142 dla drugiego i kolejnego Dziecka z rodziny Rabaty nie \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 podczas p\u00f3\u0142kolonie letnie Pozna\u0144 2021 Uczestnicy: dzieci w wieku 6-12 lat! Ramowy program dnia na p\u00f3\u0142kolonie Pozna\u0144: 08:00 - poranna \u015bwietlica - rozgrzewamy cia\u0142a, umys\u0142y i j\u0119zyki 09:00 - team-building, czyli gry komunikacyjno-integracyjne 09:30 - ulubione drugie \u015bniadanie z w\u0142asnej \u015bniadani\u00f3wki 10:00 - wprowadzenie do tematu dnia - rozbudzamy ciekawo\u015b\u0107, uruchamiamy wyobra\u017ani\u0119 10:30 - przedpo\u0142udniowa Akademia - zaj\u0119cia tematyczne* 12:30 - wyprawa w teren i aktywno\u015bci outdoorowe 13:30 - po\u017cywny obiad 14:00 - poobiednia sjesta - czas na relaks i swobodn\u0105 zabaw\u0119 14:30 - popo\u0142udniowa Akademia - aktywno\u015bci w grupach* 15:45 - smakowity podwieczorek i \u015bwietlica z kinem plenerowym",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124185",
        "name": "Letnie warsztaty kulinarne dla dzieci",
        "description": "Uczestnicy: od 6 do 14 lat Akademia Gotowania The Best Food, ul. D\u0105browskiego 7/12 Pozna\u0144. Letnie warsztaty to spos\u00f3b, by w te wakacje Twoje dziecko wiele si\u0119 nauczy\u0142o, du\u017co si\u0119 bawi\u0142o, ale co najwa\u017cniejsze, by samodzielnie ugotowa\u0142o potrawy z ca\u0142ego \u015bwiata, rozwin\u0119\u0142o swoje ukryte talenty kulinarne i dowiedzia\u0142o si\u0119 mn\u00f3stwa ciekawostek dotycz\u0105cych kuchni \u015bwiata. W ofercie: dwa programowo r\u00f3\u017cne cykle warsztatowe. Jeden pe\u0142ny cykl warsztatowy - to turnus trwaj\u0105cy 5 dni. Podczas 5-dniowego turnusu dzieci przygotuj\u0105 codziennie trzy posi\u0142ki: \u015bniadanie, obiad i deser. Bior\u0105c pod uwag\u0119 2 propozycje programowe, daje to \u0142\u0105cznie a\u017c 10 r\u00f3\u017cnych dni warsztat\u00f3w dla dzieci. Dodatkowo jest opcja zapisu dziecka tylko na wybrane dni warsztatowe. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapisu na warsztaty nawet na 1 dzie\u0144. Przyk\u0142adowy scenariusz warsztat\u00f3w: 8:00-9:00 gry i zabawy dla dzieci 9:00 przygotowanie \u015bniadania 9:30 konsumpcja \u015bniadania 10:00 mycie naczy\u0144 i sprz\u0105tanie stanowisk pracy 10:15 zabawy ruchowe 11:30 przygotowanie obiadu 12:30 konsumpcja obiadu 13:00 mycie naczy\u0144 i sprz\u0105tanie stanowisk pracy 13:15 zabawa 14:00 przygotowanie deseru 14:30 konsumpcja deseru i quiz podsumowuj\u0105cy warsztaty 14:45-15:00 sprz\u0105tanie i zako\u0144czenie warsztat\u00f3w 15:00- 16:00 gry i zabawy dla dzieci Przyk\u0142adowe menu: Dzie\u0144 1, poniedzia\u0142ek Tradycja w nowoczesnym wydaniu \u015aniadanie - kaiserschmarrn, czyli omlet carski - puszysty i s\u0142odki austriacki omlet sma\u017cony w cz\u0119\u015bciach, podany z cukrem pudrem lub powid\u0142ami \u015bliwkowymi. Obiad - pol\u0119dwiczki z kurczaka sma\u017cone na ma\u015ble rozmarynowym w towarzystwie puree buraczanego i popcornu z kaszy gryczanej Deser - mini serniczki na ciasteczkowym spodzie podawane ze \u015bwie\u017cymi owocami sezonowymi Dodatkowo: robimy zakwas na chleb Czas trwania: Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w godzinach 9.00-15.00, jest te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyprowadzenia dzieci ju\u017c od 8.00 i odebrania do 16.00. Dodatkowe godziny od rana i po zaj\u0119ciach (8.00-9.00 oraz 15.00-16.00) nie s\u0105 p\u0142atne, jednak nale\u017cy zg\u0142osi\u0107 to min. dzie\u0144 wcze\u015bniej u organizatora. Cena: 690 z\u0142 - Cena za jednego uczestnika w 5 dniowym cyklu warsztatowym 650 z\u0142 - Cena za jednego uczestnika w 5 dniowym cyklu warsztatowym przy jednoczesnym zapisie dw\u00f3jki dzieci 600 z\u0142 - Cena za jednego uczestnika w 5 dniowym cyklu warsztatowym przy jednoczesnym zapisie tr\u00f3jki lub wi\u0119kszej ilo\u015bci dzieci 150 z\u0142 za jednego uczestnika za 1 dzie\u0144 warsztat\u00f3w. Przy tej opcji obowi\u0105zuj\u0105 tylko rezerwacje telefoniczne. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zap\u0142acenia na miejscu w Akademii. Zapisy i informacje: tel. 501 335 636 akademia@thebestfood.pl www.thebestfood.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124185",
        "name": "Letnie warsztaty kulinarne dla dzieci",
        "description": "Uczestnicy: od 6 do 14 lat Akademia Gotowania The Best Food, ul. D\u0105browskiego 7/12 Pozna\u0144. Letnie warsztaty to spos\u00f3b, by w te wakacje Twoje dziecko wiele si\u0119 nauczy\u0142o, du\u017co si\u0119 bawi\u0142o, ale co najwa\u017cniejsze, by samodzielnie ugotowa\u0142o potrawy z ca\u0142ego \u015bwiata, rozwin\u0119\u0142o swoje ukryte talenty kulinarne i dowiedzia\u0142o si\u0119 mn\u00f3stwa ciekawostek dotycz\u0105cych kuchni \u015bwiata. W ofercie: dwa programowo r\u00f3\u017cne cykle warsztatowe. Jeden pe\u0142ny cykl warsztatowy - to turnus trwaj\u0105cy 5 dni. Podczas 5-dniowego turnusu dzieci przygotuj\u0105 codziennie trzy posi\u0142ki: \u015bniadanie, obiad i deser. Bior\u0105c pod uwag\u0119 2 propozycje programowe, daje to \u0142\u0105cznie a\u017c 10 r\u00f3\u017cnych dni warsztat\u00f3w dla dzieci. Dodatkowo jest opcja zapisu dziecka tylko na wybrane dni warsztatowe. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapisu na warsztaty nawet na 1 dzie\u0144. Przyk\u0142adowy scenariusz warsztat\u00f3w: 8:00-9:00 gry i zabawy dla dzieci 9:00 przygotowanie \u015bniadania 9:30 konsumpcja \u015bniadania 10:00 mycie naczy\u0144 i sprz\u0105tanie stanowisk pracy 10:15 zabawy ruchowe 11:30 przygotowanie obiadu 12:30 konsumpcja obiadu 13:00 mycie naczy\u0144 i sprz\u0105tanie stanowisk pracy 13:15 zabawa 14:00 przygotowanie deseru 14:30 konsumpcja deseru i quiz podsumowuj\u0105cy warsztaty 14:45-15:00 sprz\u0105tanie i zako\u0144czenie warsztat\u00f3w 15:00- 16:00 gry i zabawy dla dzieci Przyk\u0142adowe menu: Dzie\u0144 1, poniedzia\u0142ek Tradycja w nowoczesnym wydaniu \u015aniadanie - kaiserschmarrn, czyli omlet carski - puszysty i s\u0142odki austriacki omlet sma\u017cony w cz\u0119\u015bciach, podany z cukrem pudrem lub powid\u0142ami \u015bliwkowymi. Obiad - pol\u0119dwiczki z kurczaka sma\u017cone na ma\u015ble rozmarynowym w towarzystwie puree buraczanego i popcornu z kaszy gryczanej Deser - mini serniczki na ciasteczkowym spodzie podawane ze \u015bwie\u017cymi owocami sezonowymi Dodatkowo: robimy zakwas na chleb Czas trwania: Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w godzinach 9.00-15.00, jest te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyprowadzenia dzieci ju\u017c od 8.00 i odebrania do 16.00. Dodatkowe godziny od rana i po zaj\u0119ciach (8.00-9.00 oraz 15.00-16.00) nie s\u0105 p\u0142atne, jednak nale\u017cy zg\u0142osi\u0107 to min. dzie\u0144 wcze\u015bniej u organizatora. Cena: 690 z\u0142 - Cena za jednego uczestnika w 5 dniowym cyklu warsztatowym 650 z\u0142 - Cena za jednego uczestnika w 5 dniowym cyklu warsztatowym przy jednoczesnym zapisie dw\u00f3jki dzieci 600 z\u0142 - Cena za jednego uczestnika w 5 dniowym cyklu warsztatowym przy jednoczesnym zapisie tr\u00f3jki lub wi\u0119kszej ilo\u015bci dzieci 150 z\u0142 za jednego uczestnika za 1 dzie\u0144 warsztat\u00f3w. Przy tej opcji obowi\u0105zuj\u0105 tylko rezerwacje telefoniczne. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zap\u0142acenia na miejscu w Akademii. Zapisy i informacje: tel. 501 335 636 akademia@thebestfood.pl www.thebestfood.pl",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123383",
        "name": "Sportowe P\u00f3\u0142kolonie z Akademi\u0105",
        "description": "Ruszaj\u0105 zapisy na letnie p\u00f3\u0142kolonie z Akademi\u0105. Informujemy, \u017ce na p\u00f3\u0142kolonie mog\u0105 zapisywa\u0107 si\u0119 dzieci w wieku od 6- 14 lat. Terminy: 1. 28.06 - 02.07 2. 05.07 - 09.07 3. 26.07 - 30.07 4. 02.08 - 06.08 5. 23.08 - 27.08 Zapisy pod adresem: biuro@akademiakoszykowki.poznan.pl Koszt p\u00f3\u0142kolonii za dziecko- 360 z\u0142 (w cenie wy\u017cywienie). Zaj\u0119cia, wy\u017cywienie i sport odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Szkole Podstawowej nr 58 ul. \u0141awica 3. W programie: zaj\u0119cia sportowe i plastyczne, gry i zabawy ruchowe na hali i \u015bwie\u017cym powietrzu, wyj\u015bcie do kina, basen i park linowy (w zale\u017cno\u015bci od planowanych obostrze\u0144 rz\u0105dowych). Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona do 18 os\u00f3b na turnus.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "123383",
        "name": "Sportowe P\u00f3\u0142kolonie z Akademi\u0105",
        "description": "Ruszaj\u0105 zapisy na letnie p\u00f3\u0142kolonie z Akademi\u0105. Informujemy, \u017ce na p\u00f3\u0142kolonie mog\u0105 zapisywa\u0107 si\u0119 dzieci w wieku od 6- 14 lat. Terminy: 1. 28.06 - 02.07 2. 05.07 - 09.07 3. 26.07 - 30.07 4. 02.08 - 06.08 5. 23.08 - 27.08 Zapisy pod adresem: biuro@akademiakoszykowki.poznan.pl Koszt p\u00f3\u0142kolonii za dziecko- 360 z\u0142 (w cenie wy\u017cywienie). Zaj\u0119cia, wy\u017cywienie i sport odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Szkole Podstawowej nr 58 ul. \u0141awica 3. W programie: zaj\u0119cia sportowe i plastyczne, gry i zabawy ruchowe na hali i \u015bwie\u017cym powietrzu, wyj\u015bcie do kina, basen i park linowy (w zale\u017cno\u015bci od planowanych obostrze\u0144 rz\u0105dowych). Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona do 18 os\u00f3b na turnus.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "123157",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie z Fiko\u0142kami",
        "description": "Co znajduje si\u0119 w pakiecie? - Rozgrzewka na dobry dzie\u0144 - wsp\u00f3lna gimnastyka - Poszukiwanie skarb\u00f3w - podchody - Plansz\u00f3wki i gry karciane - Zabawy w rozmiarze XXL - twister, jenga, - Kino, kr\u0119gle, spektakl teatralny - Warsztaty kulinarne - Party time ! - dyskoteka - Chill & fun - czas na odrobin\u0119 lenistwa. Co jeszcze musicie wiedzie\u0107? P\u00f3\u0142kolonie trwaj\u0105 od 28 czerwca do 31 sierpnia w dniach pon - pt w godz. 8.30 - 18.30 Dedykowane s\u0105 dla dzieci w wieku 4-11 lat W cenie pe\u0142ne wy\u017cywienie: Opieka profesjonalnych wychowawc\u00f3w kolonijnych Ubezpieczenie NNW P\u00f3\u0142kolonie organizatorzy zg\u0142aszaj\u0105 do bazy wypoczynku MEN Podwy\u017cszone standardy bezpiecze\u0144stwa i higieny, m.in.: ograniczenie liczby dzieci w grupie oraz na terenie Sali Zabaw indywidualne badanie kontrolne temperatury przed wej\u015bciem wszystkich os\u00f3b (dzieci i doro\u015bli) dost\u0119p do \u015brodk\u00f3w dezynfekcji oraz obowi\u0105zek ich stosowania przez wszystkich wchodz\u0105cych do Sali Zabaw przestrzeganie zalece\u0144 G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego Cena za 5-dniowy turnus - 699 z\u0142. Przy rezerwacji do ko\u0144ca kwietnia 2021 zni\u017cka 100 z\u0142 -599 z\u0142 za turnus Zaj\u0119cia dostosowowane s\u0105 do wieku uczestnik\u00f3w. Kadra dobierze zaj\u0119cia do grupy wiekowej 4-5 lat, 6-8 lat, 8 - 11 lat.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "123157",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie z Fiko\u0142kami",
        "description": "Co znajduje si\u0119 w pakiecie? - Rozgrzewka na dobry dzie\u0144 - wsp\u00f3lna gimnastyka - Poszukiwanie skarb\u00f3w - podchody - Plansz\u00f3wki i gry karciane - Zabawy w rozmiarze XXL - twister, jenga, - Kino, kr\u0119gle, spektakl teatralny - Warsztaty kulinarne - Party time ! - dyskoteka - Chill & fun - czas na odrobin\u0119 lenistwa. Co jeszcze musicie wiedzie\u0107? P\u00f3\u0142kolonie trwaj\u0105 od 28 czerwca do 31 sierpnia w dniach pon - pt w godz. 8.30 - 18.30 Dedykowane s\u0105 dla dzieci w wieku 4-11 lat W cenie pe\u0142ne wy\u017cywienie: Opieka profesjonalnych wychowawc\u00f3w kolonijnych Ubezpieczenie NNW P\u00f3\u0142kolonie organizatorzy zg\u0142aszaj\u0105 do bazy wypoczynku MEN Podwy\u017cszone standardy bezpiecze\u0144stwa i higieny, m.in.: ograniczenie liczby dzieci w grupie oraz na terenie Sali Zabaw indywidualne badanie kontrolne temperatury przed wej\u015bciem wszystkich os\u00f3b (dzieci i doro\u015bli) dost\u0119p do \u015brodk\u00f3w dezynfekcji oraz obowi\u0105zek ich stosowania przez wszystkich wchodz\u0105cych do Sali Zabaw przestrzeganie zalece\u0144 G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego Cena za 5-dniowy turnus - 699 z\u0142. Przy rezerwacji do ko\u0144ca kwietnia 2021 zni\u017cka 100 z\u0142 -599 z\u0142 za turnus Zaj\u0119cia dostosowowane s\u0105 do wieku uczestnik\u00f3w. Kadra dobierze zaj\u0119cia do grupy wiekowej 4-5 lat, 6-8 lat, 8 - 11 lat.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124258",
        "name": "Fundusz po\u017cyczkowy Jeremie2- szans\u0105 na za\u0142o\u017cenie i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa",
        "description": "Polska Fundacja Przedsi\u0119biorczo\u015bci zaprasza na szkolenie z zakresu: I. mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z tzw. Ma\u0142ej Po\u017cyczki Inwestycyjnej z programu Jeremie2 przez polskie mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorstwom z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego - Kwota po\u017cyczki:\u00a0do 500 000,00 z\u0142 Okres karencji: do 6 miesi\u0119cy Grupa docelowa: mikro, ma\u0142e i \u015brednie\u00a0 przedsi\u0119biorstwa Oprocentowanie: od\u00a00,19 %na warunkach pomocy de minimis\u00a0- dla mikroprzedsi\u0119biorstw, start-up\u00f3w (tj. firm dzia\u0142aj\u0105cych na rynku do 24 miesi\u0119cy), przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 realizowanych w ramach inteligentnych specjalizacji oraz wiejskich obszar\u00f3w funkcjonalnych, od 0,79 % dla pozosta\u0142ych ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Brak innych op\u0142at , prowizji i udzia\u0142u w\u0142asnego Okres sp\u0142aty: do 84 miesi\u0119cy Cel finansowania: finansowanie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, realizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego, maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j b\u0105d\u017a wzmocnienie potencja\u0142u gospodarczego Ostatecznych Odbiorc\u00f3w, zwi\u0119kszenie lub umocnienie ich pozycji na rynku lub podniesienie ich konkurencyjno\u015bci Program szkolenia: 1. om\u00f3wienie grupy docelowej dla kt\u00f3rych dedykowane s\u0105 ww. programy 2. mo\u017cliwo\u015bci przeznaczenia \u015brodk\u00f3w 3. warunki finansowania 4. om\u00f3wienie przyk\u0142adowego wniosku o po\u017cyczk\u0119 Termin: 28 czerwca 2021 r., godz. 09.00 - 10.30 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na spotkanie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 spotkania. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Serdecznie zapraszamy",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "124258",
        "name": "Fundusz po\u017cyczkowy Jeremie2- szans\u0105 na za\u0142o\u017cenie i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa",
        "description": "Polska Fundacja Przedsi\u0119biorczo\u015bci zaprasza na szkolenie z zakresu: I. mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z tzw. Ma\u0142ej Po\u017cyczki Inwestycyjnej z programu Jeremie2 przez polskie mikro, ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorstwom z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego - Kwota po\u017cyczki:\u00a0do 500 000,00 z\u0142 Okres karencji: do 6 miesi\u0119cy Grupa docelowa: mikro, ma\u0142e i \u015brednie\u00a0 przedsi\u0119biorstwa Oprocentowanie: od\u00a00,19 %na warunkach pomocy de minimis\u00a0- dla mikroprzedsi\u0119biorstw, start-up\u00f3w (tj. firm dzia\u0142aj\u0105cych na rynku do 24 miesi\u0119cy), przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 realizowanych w ramach inteligentnych specjalizacji oraz wiejskich obszar\u00f3w funkcjonalnych, od 0,79 % dla pozosta\u0142ych ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw Brak innych op\u0142at , prowizji i udzia\u0142u w\u0142asnego Okres sp\u0142aty: do 84 miesi\u0119cy Cel finansowania: finansowanie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, realizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego, maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j b\u0105d\u017a wzmocnienie potencja\u0142u gospodarczego Ostatecznych Odbiorc\u00f3w, zwi\u0119kszenie lub umocnienie ich pozycji na rynku lub podniesienie ich konkurencyjno\u015bci Program szkolenia: 1. om\u00f3wienie grupy docelowej dla kt\u00f3rych dedykowane s\u0105 ww. programy 2. mo\u017cliwo\u015bci przeznaczenia \u015brodk\u00f3w 3. warunki finansowania 4. om\u00f3wienie przyk\u0142adowego wniosku o po\u017cyczk\u0119 Termin: 28 czerwca 2021 r., godz. 09.00 - 10.30 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na spotkanie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any w dzie\u0144 spotkania. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego. Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Serdecznie zapraszamy",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "124105",
        "name": "Opowie\u015bci znad Warty - spacery i dzia\u0142ania przyrodnicze na fyrtlu",
        "description": "Organizatorzy proponuj\u0105: Uczestnicy: Dzieci w wieku 7-10 lat (grupa 10 osobowa. Cykl warsztat\u00f3w dla dzieci w wieku 7-10 lat realizowanych przez zesp\u00f3\u0142 animator\u00f3w i pedagog\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze sob\u0105 od kilkunastu lat. W trakcie zaj\u0119\u0107 postawimy na wymian\u0119 my\u015bli, tw\u00f3rcze eksperymenty i zdobywanie wiedzy o otaczaj\u0105cej nas przyrodzie w mie\u015bcie. Nade wszystko chcemy jednak zbudowa\u0107 dobr\u0105 atmosfer\u0119 w grupie, kt\u00f3ra bazowa\u0107 b\u0119dzie na szacunku dzieci do siebie nawzajem i otwarto\u015bci na realizowanie nie tylko w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w ale i do pracy zespo\u0142owej. Dobra zabawa gwarantowana! Ka\u017cdego dnia zaproponujemy te\u017c dzieciom przerw\u0119 \u015bniadaniow\u0105 i chwil\u0119 na rozruszanie cia\u0142a. Poprzez realizacje p\u00f3\u0142kolonii mamy zamiar: zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 dzieci na otaczaj\u0105ca przyrod\u0119, tak\u017ce t\u0119 obecn\u0105 w mie\u015bcie zainteresowa\u0107 mikrokosmosem, fascynuj\u0105cym, ale te\u017c dost\u0119pnym na wyciagni\u0119cie r\u0119ki: owadami, chwastami itp. odby\u0107 wycieczki po terenie wybrze\u017ca Warty i w jej s\u0105siedztwie, poznaj\u0105c go od strony przyrodniczej stworzy\u0107 nietuzinkowe opowie\u015bci na tematy zwi\u0105zane z przestrzeni\u0105, miastem, ekologi\u0105 zach\u0119ci\u0107 do aktywnego sp\u0119dzania czasu bez komputera/ telefonu zorganizowa\u0107 przestrze\u0144 do kreatywnej zabawy i tw\u00f3rczych dzia\u0142a\u0144 w bezpiecznej przestrzeni Program 28.06.2021 9:00-12:00 Poznajmy si\u0119 - ogr\u00f3d opowie\u015bci Pierwszego dnia zaprosimy dzieci do wys\u0142uchania opowie\u015bci o ro\u015blinach zwyk\u0142ych i niezwyk\u0142ych, cudownych i magicznych, z ba\u015bni, legend i tradycji ludowych. Opowiemy o niezwyk\u0142o\u015bci zwyk\u0142ej pokrzywy, dowiemy si\u0119 czy bratki to bracia oraz spr\u00f3bujemy wym\u00f3wi\u0107 s\u0142owo \"nasi\u0119\u017arza\u0142\". Poznamy si\u0119 wsp\u00f3lnie \u015bpiewaj\u0105c o maku czy ta\u0144cz\u0105c len. Ponadto stworzymy proste gry planszowe, dla kt\u00f3rych inspiracj\u0105 b\u0119dzie przyroda nad Wart\u0105. Dzie\u0144 realizowany wraz z Xeni\u0105 Starzy\u0144sk\u0105 29.06.2021 9:00-12:00 Ma\u0142e owady w wielkim mie\u015bcie Korzystaj\u0105c z przestrzeni miejskiej sprawdzimy co kryje si\u0119 po\u015br\u00f3d traw i zaro\u015bli. Poznamy \u015bwiat najmniejszych stworze\u0144 \u017cyj\u0105cych po\u015br\u00f3d nas, a kt\u00f3rych nie dostrzegamy. Mikroorganizmy b\u0119dziemy podgl\u0105da\u0107 przy pomocy lup oraz mikroskopu. Poznamy r\u00f3wnie\u017c ich zachowania i biologi\u0119. Dowiemy si\u0119 co jedz\u0105 i jak \u017cyj\u0105 b\u0119d\u0105c w miastach. Odb\u0119dziemy spacer z przyrodnikiem na terenach zielonych w s\u0105siedztwie Pawilonu. Dzie\u0144 realizowany wraz z Mateuszem K\u0119sym 30.06.2021 9:00-12:00 Plastyczne mikro\u015bwiaty Spaceruj\u0105c pomi\u0119dzy \u015bcie\u017ckami i alejkami sprawdzimy jakie drzewa i krzewy rosn\u0105 w mie\u015bcie, poszukamy \"mikro\u015bwiat\u00f3w\" ukrytych w\u015br\u00f3d li\u015bci i p\u0105k\u00f3w. Stworzymy prace plastyczne , w kt\u00f3rych postacie owad\u00f3w b\u0119d\u0105 si\u0119 przenika\u0107 z mniej lub bardziej magicznymi ro\u015blinami, wykorzystuj\u0105c w\u0142asn\u0105 kreatywno\u015b\u0107 ale te\u017c stare ryciny i li\u015bcie. Dzie\u0144 realizowany wraz z Mateuszem K\u0119sym 01.07.2021 9:00-12:00 Sztuka, dla kt\u00f3rej inspiracj\u0105 jest \u0142\u0105ka Skorzystamy z tego co natura nam daje i stworzymy obrazy malowane natur\u0105. Przy okazji podpatrzymy, jak ro\u015bliny rosn\u0105 na \u0142\u0105kach, w kt\u00f3rych miejscach jest ich najwi\u0119cej i najmniej. Staniemy si\u0119 uwa\u017cnymi obserwatorkami i obserwatorami powolnego i nieoczywistego \u017cycia w ekosystemie \u0142\u0105kowym. Dzie\u0144 realizowany wraz z Justyn\u0105 Odrzykowsk\u0105 02.07. 9:00-12:00 Dzia\u0142ania nad wod\u0105 i wok\u00f3\u0142 wody Podejmiemy temat z przep\u0142ywu wody i regulacji rzek. Podsumujemy nasze ca\u0142otygodniowe obserwacje z wycieczek nad Wart\u0105. Odniesiemy si\u0119 tak\u017ce do tworzenia gambionowytch umocnie\u0144 Warty. Na zako\u0144czenie p\u00f3\u0142kolonii planujemy ognisko. Dzie\u0144 realizowany wraz z Justyn\u0105 Odrzykowsk\u0105",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124105",
        "name": "Opowie\u015bci znad Warty - spacery i dzia\u0142ania przyrodnicze na fyrtlu",
        "description": "Organizatorzy proponuj\u0105: Uczestnicy: Dzieci w wieku 7-10 lat (grupa 10 osobowa. Cykl warsztat\u00f3w dla dzieci w wieku 7-10 lat realizowanych przez zesp\u00f3\u0142 animator\u00f3w i pedagog\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze sob\u0105 od kilkunastu lat. W trakcie zaj\u0119\u0107 postawimy na wymian\u0119 my\u015bli, tw\u00f3rcze eksperymenty i zdobywanie wiedzy o otaczaj\u0105cej nas przyrodzie w mie\u015bcie. Nade wszystko chcemy jednak zbudowa\u0107 dobr\u0105 atmosfer\u0119 w grupie, kt\u00f3ra bazowa\u0107 b\u0119dzie na szacunku dzieci do siebie nawzajem i otwarto\u015bci na realizowanie nie tylko w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w ale i do pracy zespo\u0142owej. Dobra zabawa gwarantowana! Ka\u017cdego dnia zaproponujemy te\u017c dzieciom przerw\u0119 \u015bniadaniow\u0105 i chwil\u0119 na rozruszanie cia\u0142a. Poprzez realizacje p\u00f3\u0142kolonii mamy zamiar: zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 dzieci na otaczaj\u0105ca przyrod\u0119, tak\u017ce t\u0119 obecn\u0105 w mie\u015bcie zainteresowa\u0107 mikrokosmosem, fascynuj\u0105cym, ale te\u017c dost\u0119pnym na wyciagni\u0119cie r\u0119ki: owadami, chwastami itp. odby\u0107 wycieczki po terenie wybrze\u017ca Warty i w jej s\u0105siedztwie, poznaj\u0105c go od strony przyrodniczej stworzy\u0107 nietuzinkowe opowie\u015bci na tematy zwi\u0105zane z przestrzeni\u0105, miastem, ekologi\u0105 zach\u0119ci\u0107 do aktywnego sp\u0119dzania czasu bez komputera/ telefonu zorganizowa\u0107 przestrze\u0144 do kreatywnej zabawy i tw\u00f3rczych dzia\u0142a\u0144 w bezpiecznej przestrzeni Program 28.06.2021 9:00-12:00 Poznajmy si\u0119 - ogr\u00f3d opowie\u015bci Pierwszego dnia zaprosimy dzieci do wys\u0142uchania opowie\u015bci o ro\u015blinach zwyk\u0142ych i niezwyk\u0142ych, cudownych i magicznych, z ba\u015bni, legend i tradycji ludowych. Opowiemy o niezwyk\u0142o\u015bci zwyk\u0142ej pokrzywy, dowiemy si\u0119 czy bratki to bracia oraz spr\u00f3bujemy wym\u00f3wi\u0107 s\u0142owo \"nasi\u0119\u017arza\u0142\". Poznamy si\u0119 wsp\u00f3lnie \u015bpiewaj\u0105c o maku czy ta\u0144cz\u0105c len. Ponadto stworzymy proste gry planszowe, dla kt\u00f3rych inspiracj\u0105 b\u0119dzie przyroda nad Wart\u0105. Dzie\u0144 realizowany wraz z Xeni\u0105 Starzy\u0144sk\u0105 29.06.2021 9:00-12:00 Ma\u0142e owady w wielkim mie\u015bcie Korzystaj\u0105c z przestrzeni miejskiej sprawdzimy co kryje si\u0119 po\u015br\u00f3d traw i zaro\u015bli. Poznamy \u015bwiat najmniejszych stworze\u0144 \u017cyj\u0105cych po\u015br\u00f3d nas, a kt\u00f3rych nie dostrzegamy. Mikroorganizmy b\u0119dziemy podgl\u0105da\u0107 przy pomocy lup oraz mikroskopu. Poznamy r\u00f3wnie\u017c ich zachowania i biologi\u0119. Dowiemy si\u0119 co jedz\u0105 i jak \u017cyj\u0105 b\u0119d\u0105c w miastach. Odb\u0119dziemy spacer z przyrodnikiem na terenach zielonych w s\u0105siedztwie Pawilonu. Dzie\u0144 realizowany wraz z Mateuszem K\u0119sym 30.06.2021 9:00-12:00 Plastyczne mikro\u015bwiaty Spaceruj\u0105c pomi\u0119dzy \u015bcie\u017ckami i alejkami sprawdzimy jakie drzewa i krzewy rosn\u0105 w mie\u015bcie, poszukamy \"mikro\u015bwiat\u00f3w\" ukrytych w\u015br\u00f3d li\u015bci i p\u0105k\u00f3w. Stworzymy prace plastyczne , w kt\u00f3rych postacie owad\u00f3w b\u0119d\u0105 si\u0119 przenika\u0107 z mniej lub bardziej magicznymi ro\u015blinami, wykorzystuj\u0105c w\u0142asn\u0105 kreatywno\u015b\u0107 ale te\u017c stare ryciny i li\u015bcie. Dzie\u0144 realizowany wraz z Mateuszem K\u0119sym 01.07.2021 9:00-12:00 Sztuka, dla kt\u00f3rej inspiracj\u0105 jest \u0142\u0105ka Skorzystamy z tego co natura nam daje i stworzymy obrazy malowane natur\u0105. Przy okazji podpatrzymy, jak ro\u015bliny rosn\u0105 na \u0142\u0105kach, w kt\u00f3rych miejscach jest ich najwi\u0119cej i najmniej. Staniemy si\u0119 uwa\u017cnymi obserwatorkami i obserwatorami powolnego i nieoczywistego \u017cycia w ekosystemie \u0142\u0105kowym. Dzie\u0144 realizowany wraz z Justyn\u0105 Odrzykowsk\u0105 02.07. 9:00-12:00 Dzia\u0142ania nad wod\u0105 i wok\u00f3\u0142 wody Podejmiemy temat z przep\u0142ywu wody i regulacji rzek. Podsumujemy nasze ca\u0142otygodniowe obserwacje z wycieczek nad Wart\u0105. Odniesiemy si\u0119 tak\u017ce do tworzenia gambionowytch umocnie\u0144 Warty. Na zako\u0144czenie p\u00f3\u0142kolonii planujemy ognisko. Dzie\u0144 realizowany wraz z Justyn\u0105 Odrzykowsk\u0105",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124138",
        "name": "Kreatywne warsztaty dla dzieci 1 stop",
        "description": "Warsztaty dla dzieci, kt\u00f3re maj\u0105 dusz\u0119 artysty i chcia\u0142yby pog\u0142\u0119bi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci! Zaj\u0119cia manualne to rozw\u00f3j wyobra\u017ani, rozwijanie pasji zwi\u0105zanej z szyciem i projektowaniem, samodzielnym wykonywaniem projekt\u00f3w, ale przede wszystkim nauka cierpliwo\u015bci i szacunku dla pracy r\u0119cznej. Program: Kurs zaczynamy od nitki i ig\u0142y, poznajemy \u015bciegi r\u0119czne, uczymy si\u0119 samodzielnego nawlekania nitki i wi\u0105zania supe\u0142k\u00f3w, tworzenia ozd\u00f3b z w\u0142\u00f3czki. Nast\u0119pnie oswajamy si\u0119 z maszyn\u0105, poznajemy jej budow\u0119 i dzia\u0142anie. B\u0119dziemy tworzy\u0107 poduszki, breloczki, torby, wyj\u0105tkowe plecako - worki, prost\u0105 odzie\u017c jak t-shirt lub tunik\u0119 czy sp\u00f3dniczk\u0119 na gumce. Nauczymy r\u00f3wnie\u017c jak odmieni\u0107 w\u0142asne rzeczy przez przyozdobienie aplikacjami i malowaniem farbami materia\u0142\u00f3w. Jeden dzie\u0144 rezerwujemy zapoznanie si\u0119 z technikami rysunku. Zaczniemy od nauki jak rozrysowa\u0107 r\u0119k\u0119, poznaj\u0105 proporcje cia\u0142a, naucz\u0105 si\u0119 rysowa\u0107 sylwetk\u0119 i ubi\u00f3r oraz poznaj\u0105 jak najefektowniej nanie\u015b\u0107 kolory. Kurs dla dzieci w Formie to 5 kreatywnych dni, kt\u00f3re pomog\u0105 rozbudzi\u0107 wyobra\u017ani\u0119 m\u0142odych artyst\u00f3w. Jest to czas w kt\u00f3rym dzieci poprzez zabaw\u0119 i nauk\u0119 poznaj\u0105 wiele technik zwi\u0105zanych z szyciem kt\u00f3re pozwol\u0105 im potem samodzielnie tworzy\u0107 i kreowa\u0107 swoje nowe rzeczy i poczu\u0107 jak mi\u0142o jest stworzy\u0107 i mie\u0107 co\u015b oryginalnego jak i m\u00f3c inne osoby obdarowywa\u0107 samodzielnie wykonanymi prezentami. Organizator zapewnia: tkaniny wszystkie niezb\u0119dne akcesoria i dodatki krawieckie odpowiednio wyposa\u017cone sale w stanowiska maszynowe ma\u0142e kameralne grupy Prowadz\u0105ca: Agnieszka Bogaczy\u0144ska 28.06-2.07.2021 oraz 19-23.07.2021 - turnusy dla pocz\u0105tkuj\u0105cych i \u015bredniozaawansowanych, 5-9.07.2021 (lista rezerwowa) oraz 26-30.07.2021 - turnusy dla zaawansowanych Czas trwania: 5 spotka\u0144/ 40 h lekcji Wiek: 8-15 LAT Cena: 850 z\u0142 Przy zapisie op\u0142ata rezerwacyjna 400 z\u0142, wliczana w koszt kursu. Dla sta\u0142ych kursantek i kursant\u00f3w rabaty!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124138",
        "name": "Kreatywne warsztaty dla dzieci 1 stop",
        "description": "Warsztaty dla dzieci, kt\u00f3re maj\u0105 dusz\u0119 artysty i chcia\u0142yby pog\u0142\u0119bi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci! Zaj\u0119cia manualne to rozw\u00f3j wyobra\u017ani, rozwijanie pasji zwi\u0105zanej z szyciem i projektowaniem, samodzielnym wykonywaniem projekt\u00f3w, ale przede wszystkim nauka cierpliwo\u015bci i szacunku dla pracy r\u0119cznej. Program: Kurs zaczynamy od nitki i ig\u0142y, poznajemy \u015bciegi r\u0119czne, uczymy si\u0119 samodzielnego nawlekania nitki i wi\u0105zania supe\u0142k\u00f3w, tworzenia ozd\u00f3b z w\u0142\u00f3czki. Nast\u0119pnie oswajamy si\u0119 z maszyn\u0105, poznajemy jej budow\u0119 i dzia\u0142anie. B\u0119dziemy tworzy\u0107 poduszki, breloczki, torby, wyj\u0105tkowe plecako - worki, prost\u0105 odzie\u017c jak t-shirt lub tunik\u0119 czy sp\u00f3dniczk\u0119 na gumce. Nauczymy r\u00f3wnie\u017c jak odmieni\u0107 w\u0142asne rzeczy przez przyozdobienie aplikacjami i malowaniem farbami materia\u0142\u00f3w. Jeden dzie\u0144 rezerwujemy zapoznanie si\u0119 z technikami rysunku. Zaczniemy od nauki jak rozrysowa\u0107 r\u0119k\u0119, poznaj\u0105 proporcje cia\u0142a, naucz\u0105 si\u0119 rysowa\u0107 sylwetk\u0119 i ubi\u00f3r oraz poznaj\u0105 jak najefektowniej nanie\u015b\u0107 kolory. Kurs dla dzieci w Formie to 5 kreatywnych dni, kt\u00f3re pomog\u0105 rozbudzi\u0107 wyobra\u017ani\u0119 m\u0142odych artyst\u00f3w. Jest to czas w kt\u00f3rym dzieci poprzez zabaw\u0119 i nauk\u0119 poznaj\u0105 wiele technik zwi\u0105zanych z szyciem kt\u00f3re pozwol\u0105 im potem samodzielnie tworzy\u0107 i kreowa\u0107 swoje nowe rzeczy i poczu\u0107 jak mi\u0142o jest stworzy\u0107 i mie\u0107 co\u015b oryginalnego jak i m\u00f3c inne osoby obdarowywa\u0107 samodzielnie wykonanymi prezentami. Organizator zapewnia: tkaniny wszystkie niezb\u0119dne akcesoria i dodatki krawieckie odpowiednio wyposa\u017cone sale w stanowiska maszynowe ma\u0142e kameralne grupy Prowadz\u0105ca: Agnieszka Bogaczy\u0144ska 28.06-2.07.2021 oraz 19-23.07.2021 - turnusy dla pocz\u0105tkuj\u0105cych i \u015bredniozaawansowanych, 5-9.07.2021 (lista rezerwowa) oraz 26-30.07.2021 - turnusy dla zaawansowanych Czas trwania: 5 spotka\u0144/ 40 h lekcji Wiek: 8-15 LAT Cena: 850 z\u0142 Przy zapisie op\u0142ata rezerwacyjna 400 z\u0142, wliczana w koszt kursu. Dla sta\u0142ych kursantek i kursant\u00f3w rabaty!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124287",
        "name": "Letnie warsztaty j\u0119zykowo-tematyczne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy na Strzeszynie",
        "description": "Ka\u017cdy dzie\u0144 po\u015bwi\u0119cony b\u0119dzie innej tematyce zwi\u0105zanej z kultur\u0105 USA: 4th of July Day, Native American and Cowboy Day, American Movies Day NASA Day Przewidujemy nast\u0119puj\u0105ce bloki tematyczne: cz\u0119\u015b\u0107 prowadzon\u0105 po angielsku, zaj\u0119cia plastyczne, zaj\u0119cia ruchowe na \u015bwie\u017cym powietrzu. Ka\u017cdego dnia b\u0119dzie wpleciony mini-kurs z my\u015blenia wizualnego, podczas kt\u00f3rego uczestnicy naucz\u0105 si\u0119, jak tworzy\u0107 notatk\u0119 wizualn\u0105 i sw\u00f3j w\u0142asny bank symboli oraz jak w praktyce stosowa\u0107 mnemotechniki - b\u0119dzie du\u017co praktyki, rysowania, kojarzenia i dobrej zabawy. W przerwie DOMOWY, PYSZNY obiad oraz napoje i owoce do woli Kameralne grupy do 8 os\u00f3b. Terminy: od 28.06 do 27.08, od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 9.00 do 15.00 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek start nowej grupy* *warunkiem odbycia si\u0119 warsztat\u00f3w w danym tygodniu jest uzbieranie minimum 4-osobowej grupy Szczeg\u00f3\u0142owe informacje pod nr telefonu 508 087 264, 514 189 175 oraz poprzez messengera ul. Barczewska 3, Pozna\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124287",
        "name": "Letnie warsztaty j\u0119zykowo-tematyczne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy na Strzeszynie",
        "description": "Ka\u017cdy dzie\u0144 po\u015bwi\u0119cony b\u0119dzie innej tematyce zwi\u0105zanej z kultur\u0105 USA: 4th of July Day, Native American and Cowboy Day, American Movies Day NASA Day Przewidujemy nast\u0119puj\u0105ce bloki tematyczne: cz\u0119\u015b\u0107 prowadzon\u0105 po angielsku, zaj\u0119cia plastyczne, zaj\u0119cia ruchowe na \u015bwie\u017cym powietrzu. Ka\u017cdego dnia b\u0119dzie wpleciony mini-kurs z my\u015blenia wizualnego, podczas kt\u00f3rego uczestnicy naucz\u0105 si\u0119, jak tworzy\u0107 notatk\u0119 wizualn\u0105 i sw\u00f3j w\u0142asny bank symboli oraz jak w praktyce stosowa\u0107 mnemotechniki - b\u0119dzie du\u017co praktyki, rysowania, kojarzenia i dobrej zabawy. W przerwie DOMOWY, PYSZNY obiad oraz napoje i owoce do woli Kameralne grupy do 8 os\u00f3b. Terminy: od 28.06 do 27.08, od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 9.00 do 15.00 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek start nowej grupy* *warunkiem odbycia si\u0119 warsztat\u00f3w w danym tygodniu jest uzbieranie minimum 4-osobowej grupy Szczeg\u00f3\u0142owe informacje pod nr telefonu 508 087 264, 514 189 175 oraz poprzez messengera ul. Barczewska 3, Pozna\u0144",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123794",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Letnie 2021 - \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\"",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonie letnie \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\" to propozycja letnich zaj\u0119\u0107 artystyczno - edukacyjnych po\u0142\u0105czonych w du\u017ca ilo\u015bci\u0105 rekreacji na \u015bwie\u017cym powietrzu. P\u00f3\u0142kolonie te skierowane s\u0105 do uczni\u00f3w pozna\u0144skich szk\u00f3\u0142 podstawowych w okresie wakacji letnich 2021. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 formu\u0142\u0119 cyklu gier i wyzwa\u0144, za zrealizowanie kt\u00f3rych beneficjenci b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 punkty, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 \"awans\" na kolejny poziom i wykonywanie innych dost\u0119pnych zada\u0144 w kolejnym dniu tematycznym. P\u00f3\u0142kolonie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Pa\u0144stwowej Szkole Muzycznej II stopnia przy ul. Solnej 12 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku, w godzinach 9.00 - 15.00. Do projektu zaproszeni zostan\u0105 znakomici instruktorzy warsztatowi, trenerzy sportowi oraz arty\u015bci kt\u00f3rych korzenie wywodz\u0105 si\u0119 z Poznania i Wielkopolski. Formu\u0142a oraz oprawa gamingowa pomo\u017ce w wi\u0119kszym zaanga\u017cowaniu beneficjent\u00f3w w projekt i tym samym umo\u017cliwi wi\u0119ksz\u0105 aktywizacj\u0119 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy przez wiele miesi\u0119cy korzystali z nauczania zdalnego bez \u017cywego kontaktu z r\u00f3wie\u015bnikami. Program obejmuje mi\u0119dzy innymi zaj\u0119cia fizycznie (sport, taniec, joga), warsztaty tw\u00f3rcze oraz inspiruj\u0105ce i integruj\u0105ce zabawy w grupach. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 swoje zainteresowania poprzez udzia\u0142 w warsztatach artystycznych oraz ruchowych. Maj\u0105c na uwadze sytuacj\u0119 w jakiej pozostaj\u0105 uczniowie pozna\u0144skich podstaw\u00f3wek w tym szczeg\u00f3lnym roku pragniemy zach\u0119ci\u0107 ich do aktywno\u015bci fizycznej poprzez specjalnie dedykowane zaj\u0119cia sportowe, taneczne oraz jog\u0119, tak by rozrusza\u0107 i oderwa\u0107 m\u0142odzie\u017c od komputer\u00f3w i telefon\u00f3w. Uwaga! W p\u00f3\u0142koloniach mog\u0105 uczestniczy\u0107 tylko dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do pozna\u0144skich szk\u00f3\u0142! W dzia\u0142aniach wsparciem b\u0119d\u0105 wolontariusze, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 asystowa\u0107 opiekunom podczas trwania ca\u0142ego cyklu p\u00f3\u0142kolonii. Terminy turnus\u00f3w: 28.06 - 02.07; - 05.07 - 09.07; 12.07 - 16.07; 19.07 - 23.07; 26.07 - 30.07; 02.08 - 06-08; 09.08 - 13.08. Codziennie, w po\u0142owie zaj\u0119\u0107, organizowana jest przerwa i s\u0142odki pocz\u0119stunek. Projekt przeznaczony jest dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku od 7 (uko\u0144czona 1 klasa szko\u0142y podstawowej) do 16 lat. Uwaga! Udzia\u0142 w P\u00f3\u0142koloniach Letnich \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\" jest bezp\u0142atny, projekt jest wsp\u00f3\u0142finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania i kierowany do uczni\u00f3w pozna\u0144skich szk\u00f3\u0142. Informacje na: www.fundacjatalent.org, z gloszenia@fundacjatalent.org tel: 732-818-375, 530-051-372. Zapisy formularzem on-line dost\u0119pnym na stronie organizatora: https://fundacjatalent.org/karta (organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego i zaakceptowanie przyciskiem Wy\u015blij zg\u0142oszenie) Uwaga! Wys\u0142anie zg\u0142oszenia nie oznacza automatycznej kwalifikacji dziecka na p\u00f3\u0142kolonie. O kwalifikacji poinformujemy telefonicznie lub mailowo. Organizatorzy prosz\u0105 o zg\u0142aszanie dziecka tylko na jeden wybrany turnus. Organizatorem Projektu jest Fundacja Ewy Johansen Talent. Sekretariat Pozna\u0144skiej Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej Szko\u0142y Muzycznej przy ul. Solnej 12 w Poznaniu , nie prowadzi rekrutacji uczestnik\u00f3w , jak i r\u00f3wnie\u017c nie udziela informacji w sprawie w/w projektu. P\u00f3\u0142kolonie letnie \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\" b\u0119d\u0105 organizowane w oparciu o wytyczne MEN i GIS dotycz\u0105cych przeciwdzia\u0142ania COVID 19 z dnia 21.05.2021. Pierwsze\u0144stwo w udziale maj\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c delegowane przez instytucje pomocowe Miasta Poznania oraz pedagog\u00f3w i psycholog\u00f3w pozna\u0144skich plac\u00f3wek szkolnych. \"Projekt jest wsp\u00f3\u0142finansowany z bud\u017cetu Miasta Poznania\"",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123794",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Letnie 2021 - \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\"",
        "description": "P\u00f3\u0142kolonie letnie \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\" to propozycja letnich zaj\u0119\u0107 artystyczno - edukacyjnych po\u0142\u0105czonych w du\u017ca ilo\u015bci\u0105 rekreacji na \u015bwie\u017cym powietrzu. P\u00f3\u0142kolonie te skierowane s\u0105 do uczni\u00f3w pozna\u0144skich szk\u00f3\u0142 podstawowych w okresie wakacji letnich 2021. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 formu\u0142\u0119 cyklu gier i wyzwa\u0144, za zrealizowanie kt\u00f3rych beneficjenci b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 punkty, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 \"awans\" na kolejny poziom i wykonywanie innych dost\u0119pnych zada\u0144 w kolejnym dniu tematycznym. P\u00f3\u0142kolonie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Pa\u0144stwowej Szkole Muzycznej II stopnia przy ul. Solnej 12 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku, w godzinach 9.00 - 15.00. Do projektu zaproszeni zostan\u0105 znakomici instruktorzy warsztatowi, trenerzy sportowi oraz arty\u015bci kt\u00f3rych korzenie wywodz\u0105 si\u0119 z Poznania i Wielkopolski. Formu\u0142a oraz oprawa gamingowa pomo\u017ce w wi\u0119kszym zaanga\u017cowaniu beneficjent\u00f3w w projekt i tym samym umo\u017cliwi wi\u0119ksz\u0105 aktywizacj\u0119 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy przez wiele miesi\u0119cy korzystali z nauczania zdalnego bez \u017cywego kontaktu z r\u00f3wie\u015bnikami. Program obejmuje mi\u0119dzy innymi zaj\u0119cia fizycznie (sport, taniec, joga), warsztaty tw\u00f3rcze oraz inspiruj\u0105ce i integruj\u0105ce zabawy w grupach. Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 swoje zainteresowania poprzez udzia\u0142 w warsztatach artystycznych oraz ruchowych. Maj\u0105c na uwadze sytuacj\u0119 w jakiej pozostaj\u0105 uczniowie pozna\u0144skich podstaw\u00f3wek w tym szczeg\u00f3lnym roku pragniemy zach\u0119ci\u0107 ich do aktywno\u015bci fizycznej poprzez specjalnie dedykowane zaj\u0119cia sportowe, taneczne oraz jog\u0119, tak by rozrusza\u0107 i oderwa\u0107 m\u0142odzie\u017c od komputer\u00f3w i telefon\u00f3w. Uwaga! W p\u00f3\u0142koloniach mog\u0105 uczestniczy\u0107 tylko dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do pozna\u0144skich szk\u00f3\u0142! W dzia\u0142aniach wsparciem b\u0119d\u0105 wolontariusze, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 asystowa\u0107 opiekunom podczas trwania ca\u0142ego cyklu p\u00f3\u0142kolonii. Terminy turnus\u00f3w: 28.06 - 02.07; - 05.07 - 09.07; 12.07 - 16.07; 19.07 - 23.07; 26.07 - 30.07; 02.08 - 06-08; 09.08 - 13.08. Codziennie, w po\u0142owie zaj\u0119\u0107, organizowana jest przerwa i s\u0142odki pocz\u0119stunek. Projekt przeznaczony jest dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku od 7 (uko\u0144czona 1 klasa szko\u0142y podstawowej) do 16 lat. Uwaga! Udzia\u0142 w P\u00f3\u0142koloniach Letnich \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\" jest bezp\u0142atny, projekt jest wsp\u00f3\u0142finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania i kierowany do uczni\u00f3w pozna\u0144skich szk\u00f3\u0142. Informacje na: www.fundacjatalent.org, z gloszenia@fundacjatalent.org tel: 732-818-375, 530-051-372. Zapisy formularzem on-line dost\u0119pnym na stronie organizatora: https://fundacjatalent.org/karta (organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego i zaakceptowanie przyciskiem Wy\u015blij zg\u0142oszenie) Uwaga! Wys\u0142anie zg\u0142oszenia nie oznacza automatycznej kwalifikacji dziecka na p\u00f3\u0142kolonie. O kwalifikacji poinformujemy telefonicznie lub mailowo. Organizatorzy prosz\u0105 o zg\u0142aszanie dziecka tylko na jeden wybrany turnus. Organizatorem Projektu jest Fundacja Ewy Johansen Talent. Sekretariat Pozna\u0144skiej Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej Szko\u0142y Muzycznej przy ul. Solnej 12 w Poznaniu , nie prowadzi rekrutacji uczestnik\u00f3w , jak i r\u00f3wnie\u017c nie udziela informacji w sprawie w/w projektu. P\u00f3\u0142kolonie letnie \"Pozna\u0144scy \u0141owcy Przyg\u00f3d\" b\u0119d\u0105 organizowane w oparciu o wytyczne MEN i GIS dotycz\u0105cych przeciwdzia\u0142ania COVID 19 z dnia 21.05.2021. Pierwsze\u0144stwo w udziale maj\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c delegowane przez instytucje pomocowe Miasta Poznania oraz pedagog\u00f3w i psycholog\u00f3w pozna\u0144skich plac\u00f3wek szkolnych. \"Projekt jest wsp\u00f3\u0142finansowany z bud\u017cetu Miasta Poznania\"",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123981",
        "name": "Pierwszy strza\u0142 - premiera spektaklu w 65. rocznic\u0119 Powstania Pozna\u0144skiego Czerwca 1956 roku",
        "description": "Spektakl \"Pierwszy strza\u0142\" powsta\u0142 z szacunku dla robotnik\u00f3w-ofiar. Z szacunku i ca\u0142kowitej z nimi solidarno\u015bci. Ofiar Powstania Pozna\u0144skiego Czerwca 1956 roku, ofiar przedwojennego, drapie\u017cnego kapitalizmu, ofiar wsp\u00f3\u0142czesnego wyzysku. Podpisujemy si\u0119 pod s\u0142owami Alberta Camus, kt\u00f3re wyg\u0142osi\u0142 po wydarzeniach pozna\u0144skich: \" (...) Nasze gratulacje z pewno\u015bci\u0105 nie s\u0105 im potrzebne. Oczekuj\u0105 oni jedynie, by wsz\u0119dzie tam, gdzie panuje powszechna wolno\u015b\u0107, ich krzyk odbi\u0142 si\u0119 szerokim echem, by inni spostrzegli ich rozpacz, by otwar\u0142y si\u0119 oczy ca\u0142ego \u015bwiata, by wszyscy poznali i nabrali szacunku dla ich decyzji, maj\u0105cej na celu po\u0142o\u017cenie kresu tej mistyfikacji, wed\u0142ug kt\u00f3rej po\u015bwi\u0119cili oni jakoby wolno\u015b\u0107 chc\u0105c dosta\u0107 chleb. Prawda wygl\u0105da tak - i to w\u0142a\u015bnie mia\u0142 wyra\u017ca\u0107 ich krzyk - \u017ce nie mieli oni ani chleba, ani wolno\u015bci, \u017ce nie mog\u0105 \u017cy\u0107 bez jednego ani bez drugiego, \u017ce wiedz\u0105 tak samo jak my wszyscy - \u017ce te dwie rzeczy s\u0105 nierozdzielne i \u017ce niewolnik, ka\u017cdy cz\u0142owiek pozbawiony wolno\u015bci, otrzymuje chleb jedynie wtedy, gdy takie jest \u017cyczenie jego pana\" (Albert Camus, Pozna\u0144, Pary\u017c, lipiec 1956). S\u0142owa te, niestety, s\u0105 ci\u0105gle aktualne. Zainspirowa\u0142a nas mowa obro\u0144cza adwokata Stanis\u0142awa Hejmowskiego w procesie dziesi\u0119ciu. Cz\u0142owieka, kt\u00f3ry w obronie robotnik\u00f3w postawi\u0142 na szali swoj\u0105 karier\u0119, rodzin\u0119 i \u017cycie. Min\u0119\u0142y dziesi\u0119ciolecia, a podstawowe cywilizacyjne zdobycze: prawo do pracy za sprawiedliwe wynagrodzenie, prawo do godnego \u017cycia, prawo do buntu, prawo do wolno\u015bci dla wi\u0119kszo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w \u015bwiata ci\u0105gle s\u0105 nieosi\u0105galnym luksusem. Scenariusz i re\u017cyseria: Janusz Stolarski Scenografia i projekty mat. reklamowych: Tomasz Ryszczy\u0144ski Projekcje video: Tomasz Jarosz Muzyka: Sebastian Dembski Kostiumy: Ewa Tetlak Choreografia akrobacji: Tomasz Rodak Produkcja i wsp\u00f3\u0142tworzenie scenariusza: Renata Stolarska Konsultacje: Jacek Chmaj Research historyczny: Remigiusz Zygarowicz Obs\u0142uga techniczna: Piotr Najrza\u0142, Przemys\u0142aw Mosi\u0119\u017cny, Jakub Sta\u015bkowiak Promocja i organizacja: Szymon Bojdo i Jagoda Gruszczy\u0144ska Obs\u0142uga ksi\u0119gowa: Ewa Koczorowska i Urszula Orchowicz Dyrektor: Ma\u0142gorzata Grupi\u0144ska-Bis Wyst\u0119puj\u0105: Adam Borowski, Tadeusz Janiszewski, Marcin K\u0119szycki, Janusz Stolarski, Ewa W\u00f3jciak, go\u015bcinnie: Monika B\u0142aszczak, Dominik Z\u0142otkowski i akrobaci Teatru z G\u0142ow\u0105 w Chmurach: Filip Bogus\u0142awski, Natalia Kopielska, Oskar Lipa, Zuzanna Popiela, Tomasz Rodak, Patryk Sawicki. Scenariusz na podstawie: mowy obro\u0144czej adwokata Stanis\u0142awa Hejmowskiego, ksi\u0105\u017cki Jana Brygiera \"Tak by\u0142o w moim \u017cyciu\", przem\u00f3wienia Alberta Camus z lipca 1956 r. Dzi\u0119kujemy za pomoc dyrektorowi i pracownikom Oddzia\u0142owi IPN w Poznaniu. Bilety: 20 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123981",
        "name": "Pierwszy strza\u0142 - premiera spektaklu w 65. rocznic\u0119 Powstania Pozna\u0144skiego Czerwca 1956 roku",
        "description": "Spektakl \"Pierwszy strza\u0142\" powsta\u0142 z szacunku dla robotnik\u00f3w-ofiar. Z szacunku i ca\u0142kowitej z nimi solidarno\u015bci. Ofiar Powstania Pozna\u0144skiego Czerwca 1956 roku, ofiar przedwojennego, drapie\u017cnego kapitalizmu, ofiar wsp\u00f3\u0142czesnego wyzysku. Podpisujemy si\u0119 pod s\u0142owami Alberta Camus, kt\u00f3re wyg\u0142osi\u0142 po wydarzeniach pozna\u0144skich: \" (...) Nasze gratulacje z pewno\u015bci\u0105 nie s\u0105 im potrzebne. Oczekuj\u0105 oni jedynie, by wsz\u0119dzie tam, gdzie panuje powszechna wolno\u015b\u0107, ich krzyk odbi\u0142 si\u0119 szerokim echem, by inni spostrzegli ich rozpacz, by otwar\u0142y si\u0119 oczy ca\u0142ego \u015bwiata, by wszyscy poznali i nabrali szacunku dla ich decyzji, maj\u0105cej na celu po\u0142o\u017cenie kresu tej mistyfikacji, wed\u0142ug kt\u00f3rej po\u015bwi\u0119cili oni jakoby wolno\u015b\u0107 chc\u0105c dosta\u0107 chleb. Prawda wygl\u0105da tak - i to w\u0142a\u015bnie mia\u0142 wyra\u017ca\u0107 ich krzyk - \u017ce nie mieli oni ani chleba, ani wolno\u015bci, \u017ce nie mog\u0105 \u017cy\u0107 bez jednego ani bez drugiego, \u017ce wiedz\u0105 tak samo jak my wszyscy - \u017ce te dwie rzeczy s\u0105 nierozdzielne i \u017ce niewolnik, ka\u017cdy cz\u0142owiek pozbawiony wolno\u015bci, otrzymuje chleb jedynie wtedy, gdy takie jest \u017cyczenie jego pana\" (Albert Camus, Pozna\u0144, Pary\u017c, lipiec 1956). S\u0142owa te, niestety, s\u0105 ci\u0105gle aktualne. Zainspirowa\u0142a nas mowa obro\u0144cza adwokata Stanis\u0142awa Hejmowskiego w procesie dziesi\u0119ciu. Cz\u0142owieka, kt\u00f3ry w obronie robotnik\u00f3w postawi\u0142 na szali swoj\u0105 karier\u0119, rodzin\u0119 i \u017cycie. Min\u0119\u0142y dziesi\u0119ciolecia, a podstawowe cywilizacyjne zdobycze: prawo do pracy za sprawiedliwe wynagrodzenie, prawo do godnego \u017cycia, prawo do buntu, prawo do wolno\u015bci dla wi\u0119kszo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w \u015bwiata ci\u0105gle s\u0105 nieosi\u0105galnym luksusem. Scenariusz i re\u017cyseria: Janusz Stolarski Scenografia i projekty mat. reklamowych: Tomasz Ryszczy\u0144ski Projekcje video: Tomasz Jarosz Muzyka: Sebastian Dembski Kostiumy: Ewa Tetlak Choreografia akrobacji: Tomasz Rodak Produkcja i wsp\u00f3\u0142tworzenie scenariusza: Renata Stolarska Konsultacje: Jacek Chmaj Research historyczny: Remigiusz Zygarowicz Obs\u0142uga techniczna: Piotr Najrza\u0142, Przemys\u0142aw Mosi\u0119\u017cny, Jakub Sta\u015bkowiak Promocja i organizacja: Szymon Bojdo i Jagoda Gruszczy\u0144ska Obs\u0142uga ksi\u0119gowa: Ewa Koczorowska i Urszula Orchowicz Dyrektor: Ma\u0142gorzata Grupi\u0144ska-Bis Wyst\u0119puj\u0105: Adam Borowski, Tadeusz Janiszewski, Marcin K\u0119szycki, Janusz Stolarski, Ewa W\u00f3jciak, go\u015bcinnie: Monika B\u0142aszczak, Dominik Z\u0142otkowski i akrobaci Teatru z G\u0142ow\u0105 w Chmurach: Filip Bogus\u0142awski, Natalia Kopielska, Oskar Lipa, Zuzanna Popiela, Tomasz Rodak, Patryk Sawicki. Scenariusz na podstawie: mowy obro\u0144czej adwokata Stanis\u0142awa Hejmowskiego, ksi\u0105\u017cki Jana Brygiera \"Tak by\u0142o w moim \u017cyciu\", przem\u00f3wienia Alberta Camus z lipca 1956 r. Dzi\u0119kujemy za pomoc dyrektorowi i pracownikom Oddzia\u0142owi IPN w Poznaniu. Bilety: 20 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124178",
        "name": "Koncert z piosenkami ze spektaklu \"Kombinat\"",
        "description": "Wyst\u0105pi\u0105: Barbara Melzer, Marcin Januszkiewicz, Maciej Zaruski, Mateusz Feli\u0144ski, Patryk Ko\u015bnicki, Jaros\u0142aw Patycki, Bartosz So\u0142tysiak, Joanna Rybka, Magdalena Szcze\u015bniewska, Anna Federowicz, zesp\u00f3\u0142 wokalny oraz czteroosobowy band. \u00a0W repertuarze znajd\u0105 si\u0119 takie hity jak m.in.: \"Telefony\", \"B\u0119dzie plan\", \"Znak\", \"Tak, tak to ja\", \"Nieustanne tango\", \"Bia\u0142a flaga\", \"Moja krew\" oraz tytu\u0142owy \"Kombinat\". Koncert potrwa ok. 30 minut. Przedstawienie \"Kombinat\" pokazuje przysz\u0142o\u015b\u0107. Futurystyczn\u0105, surrealistyczn\u0105 i pe\u0142n\u0105 metafor. Powsta\u0142 z inspiracji tekstami\u00a0Kafki, Orwella i Huxleya, a za punkt wyj\u015bcia przyj\u0105\u0142\u00a0muzyk\u0119 i teksty Obywatela GC i Republiki. To b\u0119dzie przedstawienie, jakiego w Teatrze Muzycznym jeszcze nie by\u0142o! Ta historia dzieje si\u0119 ka\u017cdego dnia. Ta opowie\u015b\u0107 jest o nas wszystkich. Tych z przesz\u0142o\u015bci, z przysz\u0142o\u015bci i z chwili obecnej. To historia o walce jednostki z systemem, o wadze jej g\u0142osu i poszukiwaniu prawdy - czymkolwiek by nie by\u0142a... To komentarz rzeczywisto\u015bci, przestroga i szansa... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "124178",
        "name": "Koncert z piosenkami ze spektaklu \"Kombinat\"",
        "description": "Wyst\u0105pi\u0105: Barbara Melzer, Marcin Januszkiewicz, Maciej Zaruski, Mateusz Feli\u0144ski, Patryk Ko\u015bnicki, Jaros\u0142aw Patycki, Bartosz So\u0142tysiak, Joanna Rybka, Magdalena Szcze\u015bniewska, Anna Federowicz, zesp\u00f3\u0142 wokalny oraz czteroosobowy band. \u00a0W repertuarze znajd\u0105 si\u0119 takie hity jak m.in.: \"Telefony\", \"B\u0119dzie plan\", \"Znak\", \"Tak, tak to ja\", \"Nieustanne tango\", \"Bia\u0142a flaga\", \"Moja krew\" oraz tytu\u0142owy \"Kombinat\". Koncert potrwa ok. 30 minut. Przedstawienie \"Kombinat\" pokazuje przysz\u0142o\u015b\u0107. Futurystyczn\u0105, surrealistyczn\u0105 i pe\u0142n\u0105 metafor. Powsta\u0142 z inspiracji tekstami\u00a0Kafki, Orwella i Huxleya, a za punkt wyj\u015bcia przyj\u0105\u0142\u00a0muzyk\u0119 i teksty Obywatela GC i Republiki. To b\u0119dzie przedstawienie, jakiego w Teatrze Muzycznym jeszcze nie by\u0142o! Ta historia dzieje si\u0119 ka\u017cdego dnia. Ta opowie\u015b\u0107 jest o nas wszystkich. Tych z przesz\u0142o\u015bci, z przysz\u0142o\u015bci i z chwili obecnej. To historia o walce jednostki z systemem, o wadze jej g\u0142osu i poszukiwaniu prawdy - czymkolwiek by nie by\u0142a... To komentarz rzeczywisto\u015bci, przestroga i szansa... Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Czerwiec 56 - Czarny Czwartek"
    },
    {
        "event_id": "124122",
        "name": "Festiwal Najm\u0142odszych",
        "description": "Art Fraction Foundation, Teatr Animacji i Centrum Sztuki Dziecka wsp\u00f3lnie zapraszaj\u0105 na: Festiwal Najm\u0142odszych. W ramach Festiwalu zaprezentowane b\u0119d\u0105 trzy programy: Sztuka szuka Malucha realizowana przez Art Fraction Foundation ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Mapping Festival realizowany przez Teatr Animacji w Poznaniu w ramach projektu \"Mapping. A map on the aesthetics of performing arts for early years\" ze \u015brodk\u00f3w programu Kreatywna Europa. Smyka Muzyka realizowana przez Centrum Sztuki Dziecka w Poznaniu.\u00a0Scena Wsp\u00f3lna/28.06-4-07\u00a0bilety: 25 z\u0142 i 15 z\u0142 Wsp\u00f3lnie zaprezentujemy spektakle z Polski i Europy oraz koncerty i wydarzenia muzyczne. Spotkamy si\u0119 z Wami podczas warsztat\u00f3w, akcji tw\u00f3rczych, masterclasses i konferencji. Projekt \"Festiwal Najm\u0142odszych\" jest wsp\u00f3\u0142finansowany ze \u015brodk\u00f3w Ministra Kultury, Dziedzictwa Narodowego i Sportu. Partnerem festiwalu jest Small Size Network oraz Centrum Kultury Zamek. Projekt Sztuka Szuka Malucha zosta\u0142 zainicjowany przez Centrum Sztuki Dziecka w Poznaniu w 2006 roku. W latach 2014-2019 Festiwal organizowany by\u0142 wsp\u00f3lnie przez Centrum i Art Fraction Foundation. Dla kogo? Dla dzieci od 0 do 5 lat i bliskich im doros\u0142ych.",
        "category": "Dziecko"
    },
    {
        "event_id": "124122",
        "name": "Festiwal Najm\u0142odszych",
        "description": "Art Fraction Foundation, Teatr Animacji i Centrum Sztuki Dziecka wsp\u00f3lnie zapraszaj\u0105 na: Festiwal Najm\u0142odszych. W ramach Festiwalu zaprezentowane b\u0119d\u0105 trzy programy: Sztuka szuka Malucha realizowana przez Art Fraction Foundation ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Mapping Festival realizowany przez Teatr Animacji w Poznaniu w ramach projektu \"Mapping. A map on the aesthetics of performing arts for early years\" ze \u015brodk\u00f3w programu Kreatywna Europa. Smyka Muzyka realizowana przez Centrum Sztuki Dziecka w Poznaniu.\u00a0Scena Wsp\u00f3lna/28.06-4-07\u00a0bilety: 25 z\u0142 i 15 z\u0142 Wsp\u00f3lnie zaprezentujemy spektakle z Polski i Europy oraz koncerty i wydarzenia muzyczne. Spotkamy si\u0119 z Wami podczas warsztat\u00f3w, akcji tw\u00f3rczych, masterclasses i konferencji. Projekt \"Festiwal Najm\u0142odszych\" jest wsp\u00f3\u0142finansowany ze \u015brodk\u00f3w Ministra Kultury, Dziedzictwa Narodowego i Sportu. Partnerem festiwalu jest Small Size Network oraz Centrum Kultury Zamek. Projekt Sztuka Szuka Malucha zosta\u0142 zainicjowany przez Centrum Sztuki Dziecka w Poznaniu w 2006 roku. W latach 2014-2019 Festiwal organizowany by\u0142 wsp\u00f3lnie przez Centrum i Art Fraction Foundation. Dla kogo? Dla dzieci od 0 do 5 lat i bliskich im doros\u0142ych.",
        "category": "Dziecko"
    },
    {
        "event_id": "124295",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Bricks 4 Kidz\u00ae",
        "description": "Uczestnicy: 5-12 lat Podzia\u0142 na grupy wiekowe i tematyczne P\u00f3\u0142kolonie Bricks 4 Kidz\u00ae stanowi\u0105 kreatywny i zabawny spos\u00f3b na sp\u0119dzenie czasu wolnego od szko\u0142y. Specjalnie opracowane tematy przewodnie, zwi\u0105zane z nimi modele LEGO\u00ae do konstruowania, prezentacje tematyczne oraz swobodne budowanie klockami to gwarancja fantastycznej zabawy. P\u00f3\u0142kolonie to forma sp\u0119dzania czasu, kt\u00f3ra zach\u0119ca do odkrywania regu\u0142 naukowych rz\u0105dz\u0105cych otaczaj\u0105cym nas \u015bwiatem, budzi i wzmacnia ciekawo\u015b\u0107 \u015bwiata i reguluj\u0105cych jego funkcjonowanie praw natury. Dyskusje zwi\u0105zane z budow\u0105 konkretnych modeli, analizowanie ich dzia\u0142ania i pr\u00f3by ulepszania prowadz\u0105 do og\u00f3lnego wzrostu wiedzy, motywuj\u0105 do zdobywania i rozwijania nowych pasji i zainteresowa\u0144. Na p\u00f3\u0142koloniach obowi\u0105zuje re\u017cim sanitarny. Zaj\u0119cia odbywaja si\u0119 w r\u00f3\u017cnych\u00a0 lokalizacjach: Centrum Kreatywno\u015bci B4K, Sienkiewicza 8/1, Centrum Nauczania Mathriders - Pi\u0105tkowo, os. Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego 16, Pozna\u0144 - Szko\u0142a Podstawowa nr 54 [Junikowo], Ma\u0142oszy\u0144ska 38, Pozna\u0144 - Szko\u0142a Podstawowa nr 6 [Rataje], os. Rusa 56. https://panel.kindercrm.pl/",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124295",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Bricks 4 Kidz\u00ae",
        "description": "Uczestnicy: 5-12 lat Podzia\u0142 na grupy wiekowe i tematyczne P\u00f3\u0142kolonie Bricks 4 Kidz\u00ae stanowi\u0105 kreatywny i zabawny spos\u00f3b na sp\u0119dzenie czasu wolnego od szko\u0142y. Specjalnie opracowane tematy przewodnie, zwi\u0105zane z nimi modele LEGO\u00ae do konstruowania, prezentacje tematyczne oraz swobodne budowanie klockami to gwarancja fantastycznej zabawy. P\u00f3\u0142kolonie to forma sp\u0119dzania czasu, kt\u00f3ra zach\u0119ca do odkrywania regu\u0142 naukowych rz\u0105dz\u0105cych otaczaj\u0105cym nas \u015bwiatem, budzi i wzmacnia ciekawo\u015b\u0107 \u015bwiata i reguluj\u0105cych jego funkcjonowanie praw natury. Dyskusje zwi\u0105zane z budow\u0105 konkretnych modeli, analizowanie ich dzia\u0142ania i pr\u00f3by ulepszania prowadz\u0105 do og\u00f3lnego wzrostu wiedzy, motywuj\u0105 do zdobywania i rozwijania nowych pasji i zainteresowa\u0144. Na p\u00f3\u0142koloniach obowi\u0105zuje re\u017cim sanitarny. Zaj\u0119cia odbywaja si\u0119 w r\u00f3\u017cnych\u00a0 lokalizacjach: Centrum Kreatywno\u015bci B4K, Sienkiewicza 8/1, Centrum Nauczania Mathriders - Pi\u0105tkowo, os. Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego 16, Pozna\u0144 - Szko\u0142a Podstawowa nr 54 [Junikowo], Ma\u0142oszy\u0144ska 38, Pozna\u0144 - Szko\u0142a Podstawowa nr 6 [Rataje], os. Rusa 56. https://panel.kindercrm.pl/",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124203",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Letnie Pozna\u0144 2021",
        "description": "Na p\u00f3\u0142kolonie mog\u0105 zapisywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce dzieci spoza klubu. Terminy: 1. 28.06 - 02.07 2. 05.07 - 09.07 3. 26.07 - 30.07 4. 02.08 - 06.08 5. 23.08 - 27.08 Zapisy pod adresem: biuro@akademiakoszykowki.poznan.pl Koszt p\u00f3\u0142kolonii za dziecko 360 z\u0142 w cenie wy\u017cywienie. Zaj\u0119cia, wy\u017cywienie i sport odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Szkole Podstawowej nr 58 ul. \u0141awica 3. P\u00f3\u0142kolonie dost\u0119pne dla dzieci w wieku od 6 do 14 roku \u017cycia (podzia\u0142 zaj\u0119\u0107 na grupy wiekowe) W programie: zaj\u0119cia sportowe i plastyczne, gry i zabawy ruchowe na hali i \u015bwie\u017cym powietrzu, wyj\u015bcie do kina, basen i park linowy (w zale\u017cno\u015bci od planowanych obostrze\u0144 rz\u0105dowych). Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona do 18 os\u00f3b na turnus.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124203",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie Letnie Pozna\u0144 2021",
        "description": "Na p\u00f3\u0142kolonie mog\u0105 zapisywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce dzieci spoza klubu. Terminy: 1. 28.06 - 02.07 2. 05.07 - 09.07 3. 26.07 - 30.07 4. 02.08 - 06.08 5. 23.08 - 27.08 Zapisy pod adresem: biuro@akademiakoszykowki.poznan.pl Koszt p\u00f3\u0142kolonii za dziecko 360 z\u0142 w cenie wy\u017cywienie. Zaj\u0119cia, wy\u017cywienie i sport odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Szkole Podstawowej nr 58 ul. \u0141awica 3. P\u00f3\u0142kolonie dost\u0119pne dla dzieci w wieku od 6 do 14 roku \u017cycia (podzia\u0142 zaj\u0119\u0107 na grupy wiekowe) W programie: zaj\u0119cia sportowe i plastyczne, gry i zabawy ruchowe na hali i \u015bwie\u017cym powietrzu, wyj\u015bcie do kina, basen i park linowy (w zale\u017cno\u015bci od planowanych obostrze\u0144 rz\u0105dowych). Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona do 18 os\u00f3b na turnus.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124194",
        "name": "Wakacje z Ta\u0144cem i Akrobatyk\u0105",
        "description": "Wakacje z Ta\u0144cem i Akrobatyk\u0105 w Szkole Baletowej Anny Nied\u017awied\u017a To b\u0119dzie lato pe\u0142ne wra\u017ce\u0144! ZTym razem uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wielu zaj\u0119ciach akrobatycznych. Nie zabraknie oczywi\u015bcie ta\u0144ca klasycznego. W tym roku nowo\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia gimnastyki artystycznej! Uwaga! W Wakacjach mog\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 dzieci od 6 roku \u017cycia. Zaj\u0119cia Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w: zaj\u0119ciach akrobatyki powietrznej - ko\u0142o, szarfa gimnastyki artystycznej - m.in. wst\u0105\u017cka ta\u0144ca klasycznego wyj\u015bciach do m.in. Rogalowego Muzeum, Stacji Grawitacji, Parku linowego czy ZOO wsp\u00f3lnych rozgrzewkach i zaj\u0119ciach ruchowych I turnus 28.06 - 2.07.2021 II turnus 23.08 - 27.08.2021 Uczestnikom zapewniamy: pe\u0142n\u0105 opiek\u0119 od 7:00 (zaj\u0119cia \u015bwietlicowe) - 16:00 oraz zaj\u0119cia dydaktyczne 9:00-15:00; wy\u017cywienie - zapewniamy jeden posi\u0142ek ciep\u0142y oraz wod\u0119 (\u015bniadanie i podwieczorek dziecko przynosi ze sob\u0105);w przypadku diet specjalnych prosimy o wcze\u015bniejsze zg\u0142oszenie. Obowi\u0105zuje indywidualna wycena. wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 wychowawc\u00f3w oraz pedagog\u00f3w; profesjonalnie wyposa\u017cone sale do zaj\u0119\u0107 tanecznych i akrobatycznych/gimnastycznych; ubezpieczenie NNW wszystkich uczestnik\u00f3w; ciekawy program dydaktyczno-rekreacyjny. Akrobatyka w Poznaniu - cena Wakacji 690z\u0142 - uczestnicy spoza szko\u0142y 660z\u0142 - uczniowie Niepublicznej Szko\u0142y Sztuki Ta\u0144ca w Poznaniu, Szko\u0142y Baletowej Anny Nied\u017awied\u017a, 600z\u0142 - rodze\u0144stwo",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124194",
        "name": "Wakacje z Ta\u0144cem i Akrobatyk\u0105",
        "description": "Wakacje z Ta\u0144cem i Akrobatyk\u0105 w Szkole Baletowej Anny Nied\u017awied\u017a To b\u0119dzie lato pe\u0142ne wra\u017ce\u0144! ZTym razem uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wielu zaj\u0119ciach akrobatycznych. Nie zabraknie oczywi\u015bcie ta\u0144ca klasycznego. W tym roku nowo\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia gimnastyki artystycznej! Uwaga! W Wakacjach mog\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 dzieci od 6 roku \u017cycia. Zaj\u0119cia Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w: zaj\u0119ciach akrobatyki powietrznej - ko\u0142o, szarfa gimnastyki artystycznej - m.in. wst\u0105\u017cka ta\u0144ca klasycznego wyj\u015bciach do m.in. Rogalowego Muzeum, Stacji Grawitacji, Parku linowego czy ZOO wsp\u00f3lnych rozgrzewkach i zaj\u0119ciach ruchowych I turnus 28.06 - 2.07.2021 II turnus 23.08 - 27.08.2021 Uczestnikom zapewniamy: pe\u0142n\u0105 opiek\u0119 od 7:00 (zaj\u0119cia \u015bwietlicowe) - 16:00 oraz zaj\u0119cia dydaktyczne 9:00-15:00; wy\u017cywienie - zapewniamy jeden posi\u0142ek ciep\u0142y oraz wod\u0119 (\u015bniadanie i podwieczorek dziecko przynosi ze sob\u0105);w przypadku diet specjalnych prosimy o wcze\u015bniejsze zg\u0142oszenie. Obowi\u0105zuje indywidualna wycena. wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 wychowawc\u00f3w oraz pedagog\u00f3w; profesjonalnie wyposa\u017cone sale do zaj\u0119\u0107 tanecznych i akrobatycznych/gimnastycznych; ubezpieczenie NNW wszystkich uczestnik\u00f3w; ciekawy program dydaktyczno-rekreacyjny. Akrobatyka w Poznaniu - cena Wakacji 690z\u0142 - uczestnicy spoza szko\u0142y 660z\u0142 - uczniowie Niepublicznej Szko\u0142y Sztuki Ta\u0144ca w Poznaniu, Szko\u0142y Baletowej Anny Nied\u017awied\u017a, 600z\u0142 - rodze\u0144stwo",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124399",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie. Sztuka Sportu 2021",
        "description": "Tygodniowe turnusy od 28.06 do 27.08.2021 r. W programie zaj\u0119cia r\u00f3\u017cne sportowe. Szczeg\u00f3\u0142y na stronie Klubu Cityzen",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124399",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie. Sztuka Sportu 2021",
        "description": "Tygodniowe turnusy od 28.06 do 27.08.2021 r. W programie zaj\u0119cia r\u00f3\u017cne sportowe. Szczeg\u00f3\u0142y na stronie Klubu Cityzen",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124301",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie miejskie",
        "description": "Po rocznej przerwie, spowodowanej pandemi\u0105, po raz kolejny Miasto proponuje rodzicom mo\u017cliwo\u015b\u0107 opieki nad dzie\u0107mi w ramach p\u00f3\u0142kolonii. Wcze\u015bniejsze edycje spotka\u0142y si\u0119 z du\u017cym zainteresowaniem i spe\u0142ni\u0142y oczekiwania uczni\u00f3w. Podczas nadchodz\u0105cych wakacji Miasto po raz kolejny wsp\u00f3lnie ze szko\u0142ami organizuje uczniom czas wolny. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wkach, do kt\u00f3rych dzieci ucz\u0119szczaj\u0105 w ci\u0105gu roku szkolnego - a wi\u0119c w wi\u0119kszo\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 blisko miejsca zamieszkania. W tym roku ch\u0119\u0107 organizowania p\u00f3\u0142kolonii zg\u0142osi\u0142o 39 szk\u00f3\u0142 z terenu ca\u0142ego Poznania. P\u00f3\u0142kolonie to oferta skierowana do dzieci ucz\u0105cych si\u0119 w klasach I-III, kt\u00f3rych rodzice mieszkaj\u0105 w Poznaniu i tutaj rozliczaj\u0105 podatki. Przy zapisach wymagane b\u0119dzie o\u015bwiadczenie obojga rodzic\u00f3w o spe\u0142nieniu tych wymaga\u0144. Ka\u017cde dziecko mo\u017cna zapisa\u0107 na jeden turnus. Koszt pobytu na p\u00f3\u0142kolonii to 500 z\u0142. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 - niemal dwie trzecie tej kwoty - pokryje Miasto, rodzice zap\u0142ac\u0105 150 z\u0142. Na organizacj\u0119 p\u00f3\u0142kolonii w pozna\u0144skich podstaw\u00f3wkach Pozna\u0144 planuje w tym roku przeznaczy\u0107 728 tysi\u0119cy z\u0142. W ramach turnusu p\u00f3\u0142kolonijnego, kt\u00f3ry potrwa 5 dni - od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku, jest przewidziana opieka wykwalifikowanych opiekun\u00f3w przez 8 godzin dziennie. W tym czasie Miasto zapewni najm\u0142odszym moc atrakcji. Oferta p\u00f3\u0142kolonii obejmuje r\u00f3wnie\u017c wy\u017cywienie w postaci dw\u00f3ch posi\u0142k\u00f3w - \u015bniada\u0144 oraz obiad\u00f3w. - Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce po rocznej przerwie zn\u00f3w mo\u017cemy zaproponowa\u0107 rodzinom tak\u0105 form\u0119 opieki nad dzie\u0107mi - m\u00f3wi Jacek Ja\u015bkowiak, prezydent Poznania. - To r\u00f3wnie\u017c niezmiernie wa\u017cne dla samych uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy po wielomiesi\u0119cznej izolacji i niedawnym dopiero powrocie do nauki stacjonarnej, b\u0119d\u0105 mieli wreszcie okazj\u0119 sp\u0119dza\u0107 aktywnie czas w gronie r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w. Rekrutacje prowadzone s\u0105 bezpo\u015brednio przez szko\u0142y podstawowe, a o przyj\u0119ciu na miejskie p\u00f3\u0142kolonie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. W zaj\u0119ciach mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po raz pierwszy p\u00f3\u0142kolonie Miasto zorganizowa\u0142o w 2018 roku, z inicjatywy Dominiki Kr\u00f3l, pozna\u0144skiej radnej. W akcji uczestniczy\u0142o wtedy prawie 50 szk\u00f3\u0142. Rok p\u00f3\u017aniej ch\u0119\u0107 organizowania tego typu zaj\u0119\u0107 letnich wyrazi\u0142a podobna liczba podstaw\u00f3wek. \u0141\u0105cznie w obu edycjach z oferty skorzysta\u0142o oko\u0142o 3,5 tys. dzieci. W tegoroczne wakacje Miasto organizuje r\u00f3wnie\u017c wypoczynek letni, w tym w formie kolonii i p\u00f3\u0142kolonii, dla dzieci z rodzin z uzale\u017cnieniami. Na ten cel przeznaczono 700 tys. i szacuje si\u0119, \u017ce z oferty skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o ok. 1000 dzieci. Atrakcje latem zapewnia\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie instytucje kultury, sportu i rekreacji. W\u015br\u00f3d ich propozycji znajduj\u0105 si\u0119 m.in. warsztaty artystyczne, teatralne, wokalne, sportowe, taneczne, p\u00f3\u0142kolonie, konkursy. WZiSS/AW",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124301",
        "name": "P\u00f3\u0142kolonie miejskie",
        "description": "Po rocznej przerwie, spowodowanej pandemi\u0105, po raz kolejny Miasto proponuje rodzicom mo\u017cliwo\u015b\u0107 opieki nad dzie\u0107mi w ramach p\u00f3\u0142kolonii. Wcze\u015bniejsze edycje spotka\u0142y si\u0119 z du\u017cym zainteresowaniem i spe\u0142ni\u0142y oczekiwania uczni\u00f3w. Podczas nadchodz\u0105cych wakacji Miasto po raz kolejny wsp\u00f3lnie ze szko\u0142ami organizuje uczniom czas wolny. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wkach, do kt\u00f3rych dzieci ucz\u0119szczaj\u0105 w ci\u0105gu roku szkolnego - a wi\u0119c w wi\u0119kszo\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 blisko miejsca zamieszkania. W tym roku ch\u0119\u0107 organizowania p\u00f3\u0142kolonii zg\u0142osi\u0142o 39 szk\u00f3\u0142 z terenu ca\u0142ego Poznania. P\u00f3\u0142kolonie to oferta skierowana do dzieci ucz\u0105cych si\u0119 w klasach I-III, kt\u00f3rych rodzice mieszkaj\u0105 w Poznaniu i tutaj rozliczaj\u0105 podatki. Przy zapisach wymagane b\u0119dzie o\u015bwiadczenie obojga rodzic\u00f3w o spe\u0142nieniu tych wymaga\u0144. Ka\u017cde dziecko mo\u017cna zapisa\u0107 na jeden turnus. Koszt pobytu na p\u00f3\u0142kolonii to 500 z\u0142. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 - niemal dwie trzecie tej kwoty - pokryje Miasto, rodzice zap\u0142ac\u0105 150 z\u0142. Na organizacj\u0119 p\u00f3\u0142kolonii w pozna\u0144skich podstaw\u00f3wkach Pozna\u0144 planuje w tym roku przeznaczy\u0107 728 tysi\u0119cy z\u0142. W ramach turnusu p\u00f3\u0142kolonijnego, kt\u00f3ry potrwa 5 dni - od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku, jest przewidziana opieka wykwalifikowanych opiekun\u00f3w przez 8 godzin dziennie. W tym czasie Miasto zapewni najm\u0142odszym moc atrakcji. Oferta p\u00f3\u0142kolonii obejmuje r\u00f3wnie\u017c wy\u017cywienie w postaci dw\u00f3ch posi\u0142k\u00f3w - \u015bniada\u0144 oraz obiad\u00f3w. - Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce po rocznej przerwie zn\u00f3w mo\u017cemy zaproponowa\u0107 rodzinom tak\u0105 form\u0119 opieki nad dzie\u0107mi - m\u00f3wi Jacek Ja\u015bkowiak, prezydent Poznania. - To r\u00f3wnie\u017c niezmiernie wa\u017cne dla samych uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy po wielomiesi\u0119cznej izolacji i niedawnym dopiero powrocie do nauki stacjonarnej, b\u0119d\u0105 mieli wreszcie okazj\u0119 sp\u0119dza\u0107 aktywnie czas w gronie r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w. Rekrutacje prowadzone s\u0105 bezpo\u015brednio przez szko\u0142y podstawowe, a o przyj\u0119ciu na miejskie p\u00f3\u0142kolonie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. W zaj\u0119ciach mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po raz pierwszy p\u00f3\u0142kolonie Miasto zorganizowa\u0142o w 2018 roku, z inicjatywy Dominiki Kr\u00f3l, pozna\u0144skiej radnej. W akcji uczestniczy\u0142o wtedy prawie 50 szk\u00f3\u0142. Rok p\u00f3\u017aniej ch\u0119\u0107 organizowania tego typu zaj\u0119\u0107 letnich wyrazi\u0142a podobna liczba podstaw\u00f3wek. \u0141\u0105cznie w obu edycjach z oferty skorzysta\u0142o oko\u0142o 3,5 tys. dzieci. W tegoroczne wakacje Miasto organizuje r\u00f3wnie\u017c wypoczynek letni, w tym w formie kolonii i p\u00f3\u0142kolonii, dla dzieci z rodzin z uzale\u017cnieniami. Na ten cel przeznaczono 700 tys. i szacuje si\u0119, \u017ce z oferty skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o ok. 1000 dzieci. Atrakcje latem zapewnia\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie instytucje kultury, sportu i rekreacji. W\u015br\u00f3d ich propozycji znajduj\u0105 si\u0119 m.in. warsztaty artystyczne, teatralne, wokalne, sportowe, taneczne, p\u00f3\u0142kolonie, konkursy. WZiSS/AW",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124086",
        "name": "Pozna\u0144ski Czerwiec 1956. Oblicza buntu i jego pami\u0119\u0107 - wystawa",
        "description": "Pozna\u0144ski Czerwiec 1956. Oblicza buntu i jego pami\u0119\u0107 Kuratorzy: Piotr Grzelczak, Kinga Przyborowska Wystawa skupia si\u0119 na procesie przywracania pami\u0119ci Pozna\u0144skiego Czerwca i jego upami\u0119tnieniu. Istota wydarze\u0144 sprzed 65 lat ukazana zosta\u0142a przez pryzmat \u017cycia spo\u0142ecznego w latach 50. XX w. i trudnych warunk\u00f3w codziennej egzystencji, kt\u00f3re by\u0142y bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 wybuchu strajku. Wystawa b\u0119dzie prezentowana: \u25e5 27-30.06, parking przy CK Zamek, \u015aw. Marcin 80/82 \u25e5 30.06-10.07, Stary Rynek Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124086",
        "name": "Pozna\u0144ski Czerwiec 1956. Oblicza buntu i jego pami\u0119\u0107 - wystawa",
        "description": "Pozna\u0144ski Czerwiec 1956. Oblicza buntu i jego pami\u0119\u0107 Kuratorzy: Piotr Grzelczak, Kinga Przyborowska Wystawa skupia si\u0119 na procesie przywracania pami\u0119ci Pozna\u0144skiego Czerwca i jego upami\u0119tnieniu. Istota wydarze\u0144 sprzed 65 lat ukazana zosta\u0142a przez pryzmat \u017cycia spo\u0142ecznego w latach 50. XX w. i trudnych warunk\u00f3w codziennej egzystencji, kt\u00f3re by\u0142y bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 wybuchu strajku. Wystawa b\u0119dzie prezentowana: \u25e5 27-30.06, parking przy CK Zamek, \u015aw. Marcin 80/82 \u25e5 30.06-10.07, Stary Rynek Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124201",
        "name": "Angielskie p\u00f3\u0142kolonie 2021 w ma\u0142ych grupach",
        "description": "Aktywny poranek i zabawowe popo\u0142udnie w klimacie wakacyjnej przygody z j\u0119zykiem angielskim dla dzieci w ma\u0142ych, maks. 6-osobowych grupach podzielonych wed\u0142ug wieku. Zapraszamy na letnie p\u00f3\u0142kolonie dla dzieci w Poznaniu przygotowane na rok 2021. Zabawy kreatywne, interaktywne, ruchowe i edukacyjne w ogrodzie oraz w pracowni j\u0119zykowej. Gry, quizy, zagadki oraz konkursy z nagrodami - ka\u017cdy uczestnik otrzymuje plecak gratis. Wszechstronne poznawanie \u015bwiata po angielsku przy pomocy ciekawych, kolorowych oraz r\u00f3\u017cnorodnych rekwizyt\u00f3w i materia\u0142\u00f3w interaktywnych. Angielski w najbardziej atrakcyjnej formie, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci rozmawiania i s\u0142uchania. Praktyczny, \u017cywy angielski w codziennych sytuacjach. R\u0119kodzie\u0142o (materia\u0142y wliczone w cen\u0119) i interesuj\u0105ce eksperymenty. Tygodniowe turnusy trwaj\u0105 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku od 9:00 do 16:00. Dziecko mo\u017ce by\u0107 pod opiek\u0105 od 7:30 do 17:00. Lokalizacja: Winogrady/Naramowice. Wszystkie zabawy i zaj\u0119cia na p\u00f3\u0142koloniach s\u0105 prowadzone w j. angielskim przez do\u015bwiadczone osoby z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem filologicznym. Dob\u00f3r tematyki, materia\u0142\u00f3w, rekwizyt\u00f3w oraz formy prowadzenia zaj\u0119\u0107 jest dokonywany przez nauczyciela uwzgl\u0119dniaj\u0105c poziom znajomo\u015bci j\u0119zyka, predyspozycje i preferencje Uczestnik\u00f3w. Dzieci 6-8 lat 28.06.-2.07. 19-23 lipca 9-13 sierpnia Miasto i bezpiecze\u0144stwo na drodze Przebieranki-zgadywanki Sport i hobby Dzieci 9-12 lat 5-9 lipca 26-30 lipca 2-6 sierpnia 16-20 sierpnia 23-27 sierpnia Przebieranki-zgadywanki Miasto i bezpiecze\u0144stwo na drodze Wiedza o krajach angielskiego obszaru j\u0119zykowego Sport i hobby Discovery Britannica Dzieci 13-16 lat 12-16 lipca 2-6 sierpnia 23-27 sierpnia Gry strategiczne i logiczne Wiedza o krajach angielskiego obszaru j\u0119zykowego Discovery Britannica Gry towarzyskie Naukowcy i wynalazki English Club - specjalna oferta edukacyjno-rozrywkowa dla m\u0142odzie\u017cy 16-18 lat. Plan zaj\u0119\u0107: 10:30-12:00 blok zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych \u21161, 12:00-12:30 lunch break, 12:30-14:00 blok zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych \u21162. Cena wynosi 575 z\u0142 za jedno dziecko za jeden turnus. S\u0105 przewidziane rabaty dla rodze\u0144stw i przy zapisie na wi\u0119cej ni\u017c jeden turnus. W celu zapisania prosimy kontakt pod adresem: info@brain-power.pl lub pod numerem: 609-583-590. Potwierdzenie uczestnictwa nast\u0119puje po podpisaniu umowy i wp\u0142aceniu zaliczki - 150 z\u0142. W cen\u0119 letnich p\u00f3\u0142kolonii wliczone s\u0105 wszystkie materia\u0142y, wy\u017cywienie oraz ubezpieczenie NNW. Dbamy o bezpiecze\u0144stwo sanitarne na p\u00f3\u0142koloniach. Personel stosuje maseczki ochronne i codziennie mierzy sobie temperatur\u0119. Dost\u0119pny jest p\u0142yn do dezynfekcji. Cz\u0119\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 dla dzieci b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 na \u015bwie\u017cym powietrzu. Dla ch\u0119tnych proponujemy p\u00f3\u0142kolonie w wersji on-line (przez Skype). Cena obejmuje multimedialny, interaktywny kurs j\u0119zyka angielskiego na bazie platformy edukacyjnej ELT, obejmuj\u0119cej wszystkie kompetencje jezykowe. Dob\u00f3r pozosta\u0142ych materia\u0142\u00f3w zale\u017cy od wieku, poziomu znajomo\u015bci angielskiego, preferencji i zainteresowa\u0144 uczestnik\u00f3w. Cena wynosi 275 za 5 dni po 3 h zegarowe zaj\u0119\u0107 (1,5h + przerwa 15 minut + 1,5h). Pocz\u0105tek zaj\u0119\u0107 o 10:00. Wi\u0119cej informacji pod numerem telefonu: +48 609-583-590. Intensywny kurs dla m\u0142odzie\u017cy b\u0119dzie zorganizowany w nast\u0119puj\u0105cych datach: 12-16.07., 2-6.08. i 23-27.08.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124201",
        "name": "Angielskie p\u00f3\u0142kolonie 2021 w ma\u0142ych grupach",
        "description": "Aktywny poranek i zabawowe popo\u0142udnie w klimacie wakacyjnej przygody z j\u0119zykiem angielskim dla dzieci w ma\u0142ych, maks. 6-osobowych grupach podzielonych wed\u0142ug wieku. Zapraszamy na letnie p\u00f3\u0142kolonie dla dzieci w Poznaniu przygotowane na rok 2021. Zabawy kreatywne, interaktywne, ruchowe i edukacyjne w ogrodzie oraz w pracowni j\u0119zykowej. Gry, quizy, zagadki oraz konkursy z nagrodami - ka\u017cdy uczestnik otrzymuje plecak gratis. Wszechstronne poznawanie \u015bwiata po angielsku przy pomocy ciekawych, kolorowych oraz r\u00f3\u017cnorodnych rekwizyt\u00f3w i materia\u0142\u00f3w interaktywnych. Angielski w najbardziej atrakcyjnej formie, rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci rozmawiania i s\u0142uchania. Praktyczny, \u017cywy angielski w codziennych sytuacjach. R\u0119kodzie\u0142o (materia\u0142y wliczone w cen\u0119) i interesuj\u0105ce eksperymenty. Tygodniowe turnusy trwaj\u0105 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku od 9:00 do 16:00. Dziecko mo\u017ce by\u0107 pod opiek\u0105 od 7:30 do 17:00. Lokalizacja: Winogrady/Naramowice. Wszystkie zabawy i zaj\u0119cia na p\u00f3\u0142koloniach s\u0105 prowadzone w j. angielskim przez do\u015bwiadczone osoby z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem filologicznym. Dob\u00f3r tematyki, materia\u0142\u00f3w, rekwizyt\u00f3w oraz formy prowadzenia zaj\u0119\u0107 jest dokonywany przez nauczyciela uwzgl\u0119dniaj\u0105c poziom znajomo\u015bci j\u0119zyka, predyspozycje i preferencje Uczestnik\u00f3w. Dzieci 6-8 lat 28.06.-2.07. 19-23 lipca 9-13 sierpnia Miasto i bezpiecze\u0144stwo na drodze Przebieranki-zgadywanki Sport i hobby Dzieci 9-12 lat 5-9 lipca 26-30 lipca 2-6 sierpnia 16-20 sierpnia 23-27 sierpnia Przebieranki-zgadywanki Miasto i bezpiecze\u0144stwo na drodze Wiedza o krajach angielskiego obszaru j\u0119zykowego Sport i hobby Discovery Britannica Dzieci 13-16 lat 12-16 lipca 2-6 sierpnia 23-27 sierpnia Gry strategiczne i logiczne Wiedza o krajach angielskiego obszaru j\u0119zykowego Discovery Britannica Gry towarzyskie Naukowcy i wynalazki English Club - specjalna oferta edukacyjno-rozrywkowa dla m\u0142odzie\u017cy 16-18 lat. Plan zaj\u0119\u0107: 10:30-12:00 blok zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych \u21161, 12:00-12:30 lunch break, 12:30-14:00 blok zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych \u21162. Cena wynosi 575 z\u0142 za jedno dziecko za jeden turnus. S\u0105 przewidziane rabaty dla rodze\u0144stw i przy zapisie na wi\u0119cej ni\u017c jeden turnus. W celu zapisania prosimy kontakt pod adresem: info@brain-power.pl lub pod numerem: 609-583-590. Potwierdzenie uczestnictwa nast\u0119puje po podpisaniu umowy i wp\u0142aceniu zaliczki - 150 z\u0142. W cen\u0119 letnich p\u00f3\u0142kolonii wliczone s\u0105 wszystkie materia\u0142y, wy\u017cywienie oraz ubezpieczenie NNW. Dbamy o bezpiecze\u0144stwo sanitarne na p\u00f3\u0142koloniach. Personel stosuje maseczki ochronne i codziennie mierzy sobie temperatur\u0119. Dost\u0119pny jest p\u0142yn do dezynfekcji. Cz\u0119\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 dla dzieci b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 na \u015bwie\u017cym powietrzu. Dla ch\u0119tnych proponujemy p\u00f3\u0142kolonie w wersji on-line (przez Skype). Cena obejmuje multimedialny, interaktywny kurs j\u0119zyka angielskiego na bazie platformy edukacyjnej ELT, obejmuj\u0119cej wszystkie kompetencje jezykowe. Dob\u00f3r pozosta\u0142ych materia\u0142\u00f3w zale\u017cy od wieku, poziomu znajomo\u015bci angielskiego, preferencji i zainteresowa\u0144 uczestnik\u00f3w. Cena wynosi 275 za 5 dni po 3 h zegarowe zaj\u0119\u0107 (1,5h + przerwa 15 minut + 1,5h). Pocz\u0105tek zaj\u0119\u0107 o 10:00. Wi\u0119cej informacji pod numerem telefonu: +48 609-583-590. Intensywny kurs dla m\u0142odzie\u017cy b\u0119dzie zorganizowany w nast\u0119puj\u0105cych datach: 12-16.07., 2-6.08. i 23-27.08.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124118",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski. Cykl bezp\u0142atnych wycieczek",
        "description": "Cykl bezp\u0142atnych wycieczek po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim . W okresie wakacyjnym w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 o godz. 17 mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 na spotkanie z przewodnikiem, kt\u00f3ry zaprezentuje najciekawsze zabytki, wydarzenia i postaci zwi\u0105zane z Ostrowem Tumskim, Starym Miastem i \u015br\u00f3dmie\u015bciem. W ofercie znajd\u0105 si\u0119 tak\u017ce wycieczki szlakiem wody i zieleni, wycieczka w j\u0119zyku ukrai\u0144skim. Odbiorcy: wszyscy zainteresowani odkrywaniem przesz\u0142o\u015bci Poznania Termin: ka\u017cda sobota od 26 czerwca do 6 wrze\u015bnia. Start: godz. 17.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124118",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski. Cykl bezp\u0142atnych wycieczek",
        "description": "Cykl bezp\u0142atnych wycieczek po Trakcie Kr\u00f3lewsko-Cesarskim . W okresie wakacyjnym w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 o godz. 17 mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 na spotkanie z przewodnikiem, kt\u00f3ry zaprezentuje najciekawsze zabytki, wydarzenia i postaci zwi\u0105zane z Ostrowem Tumskim, Starym Miastem i \u015br\u00f3dmie\u015bciem. W ofercie znajd\u0105 si\u0119 tak\u017ce wycieczki szlakiem wody i zieleni, wycieczka w j\u0119zyku ukrai\u0144skim. Odbiorcy: wszyscy zainteresowani odkrywaniem przesz\u0142o\u015bci Poznania Termin: ka\u017cda sobota od 26 czerwca do 6 wrze\u015bnia. Start: godz. 17.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "122635",
        "name": "LOTTO Pla\u017ca Wolno\u015bci Pozna\u0144 2021",
        "description": "W dniach 26 czerwca - 4 lipca na pla\u017cy miejskiej nad pozna\u0144skim Jeziorem Rusa\u0142ka odb\u0119dzie si\u0119 Pla\u017ca Wolno\u015bci Pozna\u0144 2021.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "122635",
        "name": "LOTTO Pla\u017ca Wolno\u015bci Pozna\u0144 2021",
        "description": "W dniach 26 czerwca - 4 lipca na pla\u017cy miejskiej nad pozna\u0144skim Jeziorem Rusa\u0142ka odb\u0119dzie si\u0119 Pla\u017ca Wolno\u015bci Pozna\u0144 2021.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124617",
        "name": "Akcja \"Aktywna Malta\"",
        "description": "Treningi s\u0105 bezp\u0142atne, a zapisy na zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 na stronie www.aktywnamalta.pl . Ka\u017cdy zarejestrowany uczestnik otrzyma od organizatora niespodziank\u0119.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124617",
        "name": "Akcja \"Aktywna Malta\"",
        "description": "Treningi s\u0105 bezp\u0142atne, a zapisy na zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 na stronie www.aktywnamalta.pl . Ka\u017cdy zarejestrowany uczestnik otrzyma od organizatora niespodziank\u0119.",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "123104",
        "name": "Letnie Brzmienia w Parku Starego Browaru",
        "description": "Od czerwca do sierpnia 2021 r. na scenie w Parku\u00a0Starego Browaru wyst\u0105pi\u0105 najpopularniejsi polscy arty\u015bci: duet Kwiat Jab\u0142oni, sanah,\u00a0Krzysztof Zalewski, Nosowska oraz wielu innych. To dopiero pierwsze og\u0142oszenie\u00a0artyst\u00f3w, wkr\u00f3tce w programie pozna\u0144skiej edycji Letnich Brzmie\u0144 pojawi\u0105 si\u0119\u00a0kolejne nazwiska. W plenerze us\u0142ysze\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna m.in. promuj\u0105cego sw\u00f3j najnowszy album \"Zabawa\"\u00a0Krzysztofa Zalewskiego, autork\u0119 triumfuj\u0105cego na listach przeboj\u00f3w utworu \"Ale jazz!\", czyli\u00a0sanah oraz duet Kwiat Jab\u0142oni, kt\u00f3ry przypomni, \u017ce \"mog\u0142o by\u0107 nic\", a jest wszystko. W\u00a0programie r\u00f3wnie\u017c koncerty Nosowskiej, MROZA, Mery Spolsky oraz wielu innych. Gospodarzem pozna\u0144skiej ods\u0142ony Letnich Brzmie\u0144 ju\u017c po raz drugi b\u0119dzie galeria\u00a0handlowa Stary Browar. Malowniczy i rozleg\u0142y teren zabytkowego Parku, b\u0119d\u0105cego cz\u0119\u015bci\u0105\u00a0centrum, pozwoli publiczno\u015bci cieszy\u0107 si\u0119 muzyk\u0105 w otwartej, bezpiecznej przestrzeni,\u00a0zapewniaj\u0105cej odpowiedni dystans od innych uczestnik\u00f3w. Koncerty Letnie Brzmienia w\u00a0Poznaniu zosta\u0142y obj\u0119te Honorowym Patronatem Prezydenta Miasta, Jacka Ja\u015bkowiaka. Dok\u0142adny harmonogram wydarze\u0144 znajduje si\u0119 na www.letniebrzmienia.pl ,\u00a0www.goodtaste.pl oraz Facebooku. Daty oraz godziny koncert\u00f3w, a tak\u017ce ceny bilet\u00f3w s\u0105\u00a0r\u00f3\u017cne. Wszystkie informacje nale\u017cy sprawdza\u0107 na bie\u017c\u0105co w kana\u0142ach Organizatora oraz\u00a0\u015bledzi\u0107 powiadomienia mailowe ze strony bileterii Eventim.pl. Bilety w cenie od 59 z\u0142 oraz karnety w cenie 249 z\u0142 b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w sprzeda\u017cy na www.eventim.pl/letniebrzmienia od poniedzia\u0142ku 19 kwietnia 2021 r. od godziny 12:00. Dzieci do 6. roku \u017cycia uczestnicz\u0105 w koncertach bezp\u0142atnie. Wiek musi zosta\u0107 potwierdzony\u00a0dokumentem to\u017csamo\u015bci dziecka przy wej\u015bciu na teren imprezy. Program koncert\u00f3w: 25 czerwca 2021 - Kwiat Jab\u0142oni - koncert promuj\u0105cy album \"Mog\u0142o by\u0107 nic\" 2 lipca 2021 - Krzysztof Zalewski 3 lipca 2021 - Bitamina + Mi\u0119tha + Vito Bambino 9 lipca 2021 - sanah 16 lipca 2021 - Mery Spolsky 17 lipca 2021 - Brodka 30 lipca 2021 - KARA\u015a/ROGUCKI 31 lipca 2021 - Julia Pietrucha 6 sierpnia 2021 - LemON 7 sierpnia 2021 - Kuba Badach - Tribute to Andrzej Zaucha. Obecny 13 sierpnia 2021 - Nosowska 14 sierpnia 2021 - Kortez 20 sierpnia 2021 - MROZU 21 sierpnia 2021 - Jazz Band M\u0142ynarski-Masecki 27 sierpnia 2021 - Ania D\u0105browska 28 sierpnia 2021 - Pawe\u0142 Domaga\u0142a Kolejne koncerty zostan\u0105 og\u0142oszone wkr\u00f3tce. Regulamin Imprezy jest dost\u0119pny na: www.goodtaste.pl/regulamin oraz www.letniebrzmienia.pl . Koncerty organizowane s\u0105 zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami bezpiecze\u0144stwa. Akceptuj\u0105c regulamin zakupu biletu, zatwierdza si\u0119 tak\u017ce o\u015bwiadczenie o stanie zdrowia.\u00a0Informacje o nakazach i zaleceniach b\u0119d\u0105 aktualizowane na stronie oraz wydarzeniach\u00a0facebookowych. Zakup bilet\u00f3w poza autoryzowanymi punktami sprzeda\u017cy (Facebook, aukcje internetowe\u00a0itp.) stwarza ryzyko zakupu bilet\u00f3w nieoryginalnych lub niewa\u017cnych, kt\u00f3re uniemo\u017cliwi\u0105\u00a0wej\u015bcia na koncert.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123104",
        "name": "Letnie Brzmienia w Parku Starego Browaru",
        "description": "Od czerwca do sierpnia 2021 r. na scenie w Parku\u00a0Starego Browaru wyst\u0105pi\u0105 najpopularniejsi polscy arty\u015bci: duet Kwiat Jab\u0142oni, sanah,\u00a0Krzysztof Zalewski, Nosowska oraz wielu innych. To dopiero pierwsze og\u0142oszenie\u00a0artyst\u00f3w, wkr\u00f3tce w programie pozna\u0144skiej edycji Letnich Brzmie\u0144 pojawi\u0105 si\u0119\u00a0kolejne nazwiska. W plenerze us\u0142ysze\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna m.in. promuj\u0105cego sw\u00f3j najnowszy album \"Zabawa\"\u00a0Krzysztofa Zalewskiego, autork\u0119 triumfuj\u0105cego na listach przeboj\u00f3w utworu \"Ale jazz!\", czyli\u00a0sanah oraz duet Kwiat Jab\u0142oni, kt\u00f3ry przypomni, \u017ce \"mog\u0142o by\u0107 nic\", a jest wszystko. W\u00a0programie r\u00f3wnie\u017c koncerty Nosowskiej, MROZA, Mery Spolsky oraz wielu innych. Gospodarzem pozna\u0144skiej ods\u0142ony Letnich Brzmie\u0144 ju\u017c po raz drugi b\u0119dzie galeria\u00a0handlowa Stary Browar. Malowniczy i rozleg\u0142y teren zabytkowego Parku, b\u0119d\u0105cego cz\u0119\u015bci\u0105\u00a0centrum, pozwoli publiczno\u015bci cieszy\u0107 si\u0119 muzyk\u0105 w otwartej, bezpiecznej przestrzeni,\u00a0zapewniaj\u0105cej odpowiedni dystans od innych uczestnik\u00f3w. Koncerty Letnie Brzmienia w\u00a0Poznaniu zosta\u0142y obj\u0119te Honorowym Patronatem Prezydenta Miasta, Jacka Ja\u015bkowiaka. Dok\u0142adny harmonogram wydarze\u0144 znajduje si\u0119 na www.letniebrzmienia.pl ,\u00a0www.goodtaste.pl oraz Facebooku. Daty oraz godziny koncert\u00f3w, a tak\u017ce ceny bilet\u00f3w s\u0105\u00a0r\u00f3\u017cne. Wszystkie informacje nale\u017cy sprawdza\u0107 na bie\u017c\u0105co w kana\u0142ach Organizatora oraz\u00a0\u015bledzi\u0107 powiadomienia mailowe ze strony bileterii Eventim.pl. Bilety w cenie od 59 z\u0142 oraz karnety w cenie 249 z\u0142 b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w sprzeda\u017cy na www.eventim.pl/letniebrzmienia od poniedzia\u0142ku 19 kwietnia 2021 r. od godziny 12:00. Dzieci do 6. roku \u017cycia uczestnicz\u0105 w koncertach bezp\u0142atnie. Wiek musi zosta\u0107 potwierdzony\u00a0dokumentem to\u017csamo\u015bci dziecka przy wej\u015bciu na teren imprezy. Program koncert\u00f3w: 25 czerwca 2021 - Kwiat Jab\u0142oni - koncert promuj\u0105cy album \"Mog\u0142o by\u0107 nic\" 2 lipca 2021 - Krzysztof Zalewski 3 lipca 2021 - Bitamina + Mi\u0119tha + Vito Bambino 9 lipca 2021 - sanah 16 lipca 2021 - Mery Spolsky 17 lipca 2021 - Brodka 30 lipca 2021 - KARA\u015a/ROGUCKI 31 lipca 2021 - Julia Pietrucha 6 sierpnia 2021 - LemON 7 sierpnia 2021 - Kuba Badach - Tribute to Andrzej Zaucha. Obecny 13 sierpnia 2021 - Nosowska 14 sierpnia 2021 - Kortez 20 sierpnia 2021 - MROZU 21 sierpnia 2021 - Jazz Band M\u0142ynarski-Masecki 27 sierpnia 2021 - Ania D\u0105browska 28 sierpnia 2021 - Pawe\u0142 Domaga\u0142a Kolejne koncerty zostan\u0105 og\u0142oszone wkr\u00f3tce. Regulamin Imprezy jest dost\u0119pny na: www.goodtaste.pl/regulamin oraz www.letniebrzmienia.pl . Koncerty organizowane s\u0105 zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami bezpiecze\u0144stwa. Akceptuj\u0105c regulamin zakupu biletu, zatwierdza si\u0119 tak\u017ce o\u015bwiadczenie o stanie zdrowia.\u00a0Informacje o nakazach i zaleceniach b\u0119d\u0105 aktualizowane na stronie oraz wydarzeniach\u00a0facebookowych. Zakup bilet\u00f3w poza autoryzowanymi punktami sprzeda\u017cy (Facebook, aukcje internetowe\u00a0itp.) stwarza ryzyko zakupu bilet\u00f3w nieoryginalnych lub niewa\u017cnych, kt\u00f3re uniemo\u017cliwi\u0105\u00a0wej\u015bcia na koncert.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124638",
        "name": "Rytmy - wystawa zbiorowa",
        "description": "Arty\u015bci: Ma\u0142gorzata Andrzejewska, Iwona Bis, Przemys\u0142aw Kale\u0144ski, S\u0142awomir Kuszczak, Jerzy \u0141uczak, Mateusz Pietrowski, Lidia Pr\u0119tka, Grzegorz Ratajczyk, Antoni Rut, J\u0119drzej St\u0119pak, Ma\u0142gorzata Wi\u015bniewska Organizatorzy: ARTfairPlayce oraz Fundacja PBG i PBG Gallery",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124638",
        "name": "Rytmy - wystawa zbiorowa",
        "description": "Arty\u015bci: Ma\u0142gorzata Andrzejewska, Iwona Bis, Przemys\u0142aw Kale\u0144ski, S\u0142awomir Kuszczak, Jerzy \u0141uczak, Mateusz Pietrowski, Lidia Pr\u0119tka, Grzegorz Ratajczyk, Antoni Rut, J\u0119drzej St\u0119pak, Ma\u0142gorzata Wi\u015bniewska Organizatorzy: ARTfairPlayce oraz Fundacja PBG i PBG Gallery",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124777",
        "name": "Minimalizm i ekspresja - wystawa w Vinci Art Gallery",
        "description": "MINIMALIZM i EKSPRESJA, prezentuj\u0105c\u0105 interesuj\u0105cy wyb\u00f3r wsp\u00f3\u0142czesnego malarstwa abstrakcyjnego reprezentowanego przez grono polskich Artyst\u00f3w r\u00f3\u017cnych nurt\u00f3w, podejmuj\u0105cych wzajemny dialog poprzez kontrastuj\u0105ce ze sob\u0105 style i techniki malarskie. Konfrontacja tych minimalistycznych i ekspresyjnych perspektyw w sztuce abstrakcyjnej stanowi szczeg\u00f3lny atut Wystawy. W\u015br\u00f3d prezentowanych prac znajdziecie Pa\u0144stwo bogat\u0105 ofert\u0119 abstrakcyjnej r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poczynaj\u0105c od inspirowanego architektur\u0105, ekspresyjnego rozmachu \u0141ukasza Stokowskiego, poprzez elementy streetartu i abstrakcyjnego ekspresjonizmu spod p\u0119dzla Paw\u0142a Kina, dynamik\u0119 prze\u015bwietlonych ton\u00f3w, zawart\u0105 w pracach Natalii Rozmus-Esparza z cyklu Jerozolima, a tak\u017ce synergi\u0119 kszta\u0142t\u00f3w, kolor\u00f3w, ruchu i emocji w poszukiwaniach Doroty \u0141apy-Maik z cyklu Przep\u0142ywy i uroczych, impresyjnych miniaturach Kaprysy oraz Chwile. Linie, kropki, plamy i wyraziste kontrastowe odci\u0119cia inspirowane \u017cywio\u0142ami natury w uj\u0119ciu Joanny G\u0142a\u017cewskiej i Pauliny Leszczy\u0144skiej poprowadz\u0105 nas dalej w stron\u0119 kontemplacyjnych, oddzia\u0142uj\u0105cych kolorem i form\u0105, geometrycznych obraz\u00f3w-instalacji Katarzyny \u015arodowskiej, a\u017c po minimalistyczne, wysycone pigmentami matowe struktury prac Paw\u0142a Koraba Kowalskiego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124777",
        "name": "Minimalizm i ekspresja - wystawa w Vinci Art Gallery",
        "description": "MINIMALIZM i EKSPRESJA, prezentuj\u0105c\u0105 interesuj\u0105cy wyb\u00f3r wsp\u00f3\u0142czesnego malarstwa abstrakcyjnego reprezentowanego przez grono polskich Artyst\u00f3w r\u00f3\u017cnych nurt\u00f3w, podejmuj\u0105cych wzajemny dialog poprzez kontrastuj\u0105ce ze sob\u0105 style i techniki malarskie. Konfrontacja tych minimalistycznych i ekspresyjnych perspektyw w sztuce abstrakcyjnej stanowi szczeg\u00f3lny atut Wystawy. W\u015br\u00f3d prezentowanych prac znajdziecie Pa\u0144stwo bogat\u0105 ofert\u0119 abstrakcyjnej r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poczynaj\u0105c od inspirowanego architektur\u0105, ekspresyjnego rozmachu \u0141ukasza Stokowskiego, poprzez elementy streetartu i abstrakcyjnego ekspresjonizmu spod p\u0119dzla Paw\u0142a Kina, dynamik\u0119 prze\u015bwietlonych ton\u00f3w, zawart\u0105 w pracach Natalii Rozmus-Esparza z cyklu Jerozolima, a tak\u017ce synergi\u0119 kszta\u0142t\u00f3w, kolor\u00f3w, ruchu i emocji w poszukiwaniach Doroty \u0141apy-Maik z cyklu Przep\u0142ywy i uroczych, impresyjnych miniaturach Kaprysy oraz Chwile. Linie, kropki, plamy i wyraziste kontrastowe odci\u0119cia inspirowane \u017cywio\u0142ami natury w uj\u0119ciu Joanny G\u0142a\u017cewskiej i Pauliny Leszczy\u0144skiej poprowadz\u0105 nas dalej w stron\u0119 kontemplacyjnych, oddzia\u0142uj\u0105cych kolorem i form\u0105, geometrycznych obraz\u00f3w-instalacji Katarzyny \u015arodowskiej, a\u017c po minimalistyczne, wysycone pigmentami matowe struktury prac Paw\u0142a Koraba Kowalskiego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124401",
        "name": "Ganz genau - wystawa Moniki Szwed, Stefana Ficnera, Witolda Modrzejewskiego i Maxa Skorwidera",
        "description": "A tak arty\u015bci pisz\u0105 o pomy\u015ble wystawy: \"Sko\u0144czyli\u015bmy t\u0105 sam\u0105 uczelni\u0119 plastyczn\u0105 w Poznaniu w r\u00f3\u017cnych okresach i pod jej r\u00f3\u017cnymi nazwami (ASP, PWSSP, UAP). Pomimo tych r\u00f3\u017cnic jak i r\u00f3\u017cnic wieku \u0142\u0105czy nas wzajemna sympatia oraz podobny stosunek do sztuki. To zaowocowa\u0142o pomys\u0142em zrealizowania wsp\u00f3lnej wystawy, b\u0119d\u0105cej spontaniczn\u0105 konfrontacj\u0105 tw\u00f3rczych poszukiwa\u0144 ka\u017cdego z nas. Mamy nadziej\u0119 zaprezentowa\u0107 prace bez nadmiernego nad\u0119cia, z pe\u0142nym dystansem i po cichu liczymy na mi\u0142e spotkanie nas ze sob\u0105 samymi jak i z odwiedzaj\u0105cymi przestrze\u0144 galerii go\u015b\u0107mi.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124401",
        "name": "Ganz genau - wystawa Moniki Szwed, Stefana Ficnera, Witolda Modrzejewskiego i Maxa Skorwidera",
        "description": "A tak arty\u015bci pisz\u0105 o pomy\u015ble wystawy: \"Sko\u0144czyli\u015bmy t\u0105 sam\u0105 uczelni\u0119 plastyczn\u0105 w Poznaniu w r\u00f3\u017cnych okresach i pod jej r\u00f3\u017cnymi nazwami (ASP, PWSSP, UAP). Pomimo tych r\u00f3\u017cnic jak i r\u00f3\u017cnic wieku \u0142\u0105czy nas wzajemna sympatia oraz podobny stosunek do sztuki. To zaowocowa\u0142o pomys\u0142em zrealizowania wsp\u00f3lnej wystawy, b\u0119d\u0105cej spontaniczn\u0105 konfrontacj\u0105 tw\u00f3rczych poszukiwa\u0144 ka\u017cdego z nas. Mamy nadziej\u0119 zaprezentowa\u0107 prace bez nadmiernego nad\u0119cia, z pe\u0142nym dystansem i po cichu liczymy na mi\u0142e spotkanie nas ze sob\u0105 samymi jak i z odwiedzaj\u0105cymi przestrze\u0144 galerii go\u015b\u0107mi.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124723",
        "name": "Lascaux. Malowid\u0142a utkane na nowo - wystawa w Muzeum Archelogicznym",
        "description": "Autork\u0105 gobelin\u00f3w prezentowanych w Pa\u0142acu G\u00f3rk\u00f3w w Poznaniu, jest absolwentka wroc\u0142awskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych, Maria Gostylla-Pachucka. Jej prace s\u0105 inspirowane malowid\u0142ami naskalnymi odnalezionymi w roku 1940 w jaskini Lascaux, w po\u0142udniowo-zachodniej Francji. Technika, kt\u00f3r\u0105 wykorzystuje artystka, czyli \u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w splot\u00f3w, eksponuje walory wykorzystywanego tworzywa i nadaje im cechy pozornej prostoty. Efektem jej tw\u00f3rczo\u015bci jest kolekcja sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z ponad 250 gobelin\u00f3w, a w swoim dorobku ma ona ponad 200 wystaw krajowych i zagranicznych (prezentuj\u0105cych tak\u017ce jej prace malarskie). Wi\u0119cej informacji Wst\u0119p po zakupie biletu. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124723",
        "name": "Lascaux. Malowid\u0142a utkane na nowo - wystawa w Muzeum Archelogicznym",
        "description": "Autork\u0105 gobelin\u00f3w prezentowanych w Pa\u0142acu G\u00f3rk\u00f3w w Poznaniu, jest absolwentka wroc\u0142awskiej Akademii Sztuk Pi\u0119knych, Maria Gostylla-Pachucka. Jej prace s\u0105 inspirowane malowid\u0142ami naskalnymi odnalezionymi w roku 1940 w jaskini Lascaux, w po\u0142udniowo-zachodniej Francji. Technika, kt\u00f3r\u0105 wykorzystuje artystka, czyli \u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w splot\u00f3w, eksponuje walory wykorzystywanego tworzywa i nadaje im cechy pozornej prostoty. Efektem jej tw\u00f3rczo\u015bci jest kolekcja sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z ponad 250 gobelin\u00f3w, a w swoim dorobku ma ona ponad 200 wystaw krajowych i zagranicznych (prezentuj\u0105cych tak\u017ce jej prace malarskie). Wi\u0119cej informacji Wst\u0119p po zakupie biletu. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124297",
        "name": "The Comet is Coming - wystawa",
        "description": "Wystawa prezentuje prace student\u00f3w i\u00a0absolwent\u00f3w II Pracowni Fotografii, prowadzonej przez Jaros\u0142awa Klupsia i\u00a0Kamil\u0119 Kobierzy\u0144sk\u0105 na Uniwersytecie Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. W\u015br\u00f3d licznych realizacji znajduj\u0105 si\u0119 fotografie i\u00a0obiekty, instalacje, prace wideo oraz obszerny zbi\u00f3r ksi\u0105\u017cek fotograficznych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0eksponowanych prac powsta\u0142a w\u00a0okresie pandemii, w\u00a0warunkach wsp\u00f3\u0142pracy zdalnej, nad kt\u00f3r\u0105 ci\u0105\u017cy\u0142y problemy zwi\u0105zane z\u00a0odosobnieniem i\u00a0utrat\u0105 relacji, brakiem poczucia bezpiecze\u0144stwa, niepewno\u015bci\u0105 wobec przysz\u0142o\u015bci... Wystawa jest wyczekiwanym spotkaniem. Szans\u0105 na podsumowanie okresu nietypowej, wirtualnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ry -\u00a0mimo licznych ogranicze\u0144 -\u00a0przyni\u00f3s\u0142 wa\u017cne, frapuj\u0105ce refleksje artystyczne. Zbli\u017ca si\u0119. Pos\u0119pnie pi\u0119kna. Niesie odpowied\u017a. Hipnotyzuj\u0105cy obraz ko\u0144ca i\u00a0pocz\u0105tku. Fascynuje. Niepokoi. Obezw\u0142adnia. Wypatrywanie. Prace prezentowane b\u0119d\u0105 w: Galerii Fotografii pf, Pokoju Jesionowym, Sali Kominkowej i\u00a0przedsionkach oraz Pokoju Marmurowym. Bilety: 5 z\u0142. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Organizatora .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124297",
        "name": "The Comet is Coming - wystawa",
        "description": "Wystawa prezentuje prace student\u00f3w i\u00a0absolwent\u00f3w II Pracowni Fotografii, prowadzonej przez Jaros\u0142awa Klupsia i\u00a0Kamil\u0119 Kobierzy\u0144sk\u0105 na Uniwersytecie Artystycznym im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. W\u015br\u00f3d licznych realizacji znajduj\u0105 si\u0119 fotografie i\u00a0obiekty, instalacje, prace wideo oraz obszerny zbi\u00f3r ksi\u0105\u017cek fotograficznych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0eksponowanych prac powsta\u0142a w\u00a0okresie pandemii, w\u00a0warunkach wsp\u00f3\u0142pracy zdalnej, nad kt\u00f3r\u0105 ci\u0105\u017cy\u0142y problemy zwi\u0105zane z\u00a0odosobnieniem i\u00a0utrat\u0105 relacji, brakiem poczucia bezpiecze\u0144stwa, niepewno\u015bci\u0105 wobec przysz\u0142o\u015bci... Wystawa jest wyczekiwanym spotkaniem. Szans\u0105 na podsumowanie okresu nietypowej, wirtualnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ry -\u00a0mimo licznych ogranicze\u0144 -\u00a0przyni\u00f3s\u0142 wa\u017cne, frapuj\u0105ce refleksje artystyczne. Zbli\u017ca si\u0119. Pos\u0119pnie pi\u0119kna. Niesie odpowied\u017a. Hipnotyzuj\u0105cy obraz ko\u0144ca i\u00a0pocz\u0105tku. Fascynuje. Niepokoi. Obezw\u0142adnia. Wypatrywanie. Prace prezentowane b\u0119d\u0105 w: Galerii Fotografii pf, Pokoju Jesionowym, Sali Kominkowej i\u00a0przedsionkach oraz Pokoju Marmurowym. Bilety: 5 z\u0142. Wi\u0119cej o wystawie na stronie Organizatora .",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123176",
        "name": "Lato na Fyrtlu - koncerty",
        "description": "Z nadej\u015bciem lata Pozna\u0144 wybudzi si\u0119 z koncertowego marazmu i zamieni si\u0119 w muzyczn\u0105 przestrze\u0144, w kt\u00f3rej ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. 3 po\u0142o\u017cone w r\u00f3\u017cnych lokalizacjach sceny, najwi\u0119ksze krajowe\u00a0 gwiazdy oraz przedstawiciele alternatywy, a to wszystko w d\u0142ugie, gor\u0105ce wieczory w ramach Lato na Fyrtlu. Lato na Fyrtlu koncerty: Skwer Play, ul. Bu\u0142garska 17, Pozna\u0144 Guzior / 19.06, bilety w cenie 69 z\u0142 Zabson / 2.07, bilety w cenie 60 z\u0142 Nocny Targ Towarzyski, ul. Kolejowa 23, Pozna\u0144 Kizo / 2.07, bilety w cenie 55 z\u0142 Kabe / 16.07, bilety w cenie 40 z\u0142 Reto / 18.08, bilety w cenie 55 z\u0142. _ Niebawem og\u0142oszone zostan\u0105 kolejne koncerty pozna\u0144skiego cyklu Lato na Fyrtlu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123176",
        "name": "Lato na Fyrtlu - koncerty",
        "description": "Z nadej\u015bciem lata Pozna\u0144 wybudzi si\u0119 z koncertowego marazmu i zamieni si\u0119 w muzyczn\u0105 przestrze\u0144, w kt\u00f3rej ka\u017cdy znajdzie co\u015b dla siebie. 3 po\u0142o\u017cone w r\u00f3\u017cnych lokalizacjach sceny, najwi\u0119ksze krajowe\u00a0 gwiazdy oraz przedstawiciele alternatywy, a to wszystko w d\u0142ugie, gor\u0105ce wieczory w ramach Lato na Fyrtlu. Lato na Fyrtlu koncerty: Skwer Play, ul. Bu\u0142garska 17, Pozna\u0144 Guzior / 19.06, bilety w cenie 69 z\u0142 Zabson / 2.07, bilety w cenie 60 z\u0142 Nocny Targ Towarzyski, ul. Kolejowa 23, Pozna\u0144 Kizo / 2.07, bilety w cenie 55 z\u0142 Kabe / 16.07, bilety w cenie 40 z\u0142 Reto / 18.08, bilety w cenie 55 z\u0142. _ Niebawem og\u0142oszone zostan\u0105 kolejne koncerty pozna\u0144skiego cyklu Lato na Fyrtlu.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124378",
        "name": "Nocleg i bezp\u0142atna wizyta w muzeum",
        "description": "Od 19 czerwca 2021 roku rusza druga ods\u0142ona akcji. Go\u015bcie hotelowi przez kolejne cztery tygodnie b\u0119d\u0105 obdarowywani bezp\u0142atnymi biletami do Muzeum Sztuk U\u017cytkowych w Poznaniu. Znajduje si\u0119 ono na Wzg\u00f3rzu Przemys\u0142a, w gmachu nawi\u0105zuj\u0105cym do zamku kr\u00f3lewskiego, kt\u00f3ry sta\u0142 tutaj przed wiekami. W kolekcji mo\u017cna zobaczy\u0107 przedmioty towarzysz\u0105ce \u017cyciu codziennemu ludzi od \u015bredniowiecza. Warto odwiedzi\u0107 dzia\u0142 po\u015bwi\u0119cony modzie i designowi w XX wieku. Ciekawostk\u0105 jest \"relikwiarzyk\", w kt\u00f3rym spoczywa pukiel w\u0142os\u00f3w Napoleona. To tylko kilka w\u0105tk\u00f3w z bardzo bogatej kolecji. Uzupe\u0142nieniem zwiedzania jest taras widokowy na wie\u017cy zamkowej, z kt\u00f3rego roztacza si\u0119 panorama ca\u0142ego Starego Miasta w Poznaniu. Muzeum jest oddzia\u0142em Muzeum Narodowego w Poznaniu. W pierwszej ods\u0142onie akcji, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a si\u0119 19 maja 2021 roku go\u015bcie pozna\u0144skich hoteli mogli odwiedza\u0107 Bram\u0119 Poznania. To otwarte w 2014 roku interaktywne centrum interpretacji dziedzictwa jest pierwsz\u0105 tego typu instytucj\u0105 w Polsce. Za pomoc\u0105 interakcji i multimedi\u00f3w przybli\u017ca histori\u0119 Ostrowa Tumskiego i Poznania od pocz\u0105tk\u00f3w jego istnienia. Akcja spotka\u0142a si\u0119 z bardzo du\u017cym zainteresowaniem ze strony bran\u017cy turystycznej, a przede wszystkim samych turyst\u00f3w. Organizatorzy szacuj\u0105 \u017ce mog\u0142o zosta\u0107 rozdanych nawet 5 tys. bilet\u00f3w. Akcja b\u0119dzie kontynuowana. O tym co b\u0119dzie mo\u017cna zwiedza\u0107 w nast\u0119pnej ods\u0142onie b\u0119dzie mo\u017cna si\u0119 przekona\u0107 za kilka tygodni.Miejsca na wypoczynek w pozna\u0144skich hotelach warto rezerwowa\u0107 ju\u017c teraz, szczeg\u00f3lnie, \u017ce jest w czym wybiera\u0107. Bezp\u0142atne bilety otrzymuj\u0105 go\u015bcie: Best Western Hotel Edison ***, City Solei Boutique Hotel ****, Don Prestige Residence, Hampton by Hilton Pozna\u0144 Old Town ***, Hotel Altus ***, Hotel Kolegiacki ****, Hotel Vivaldi ****, HP Hotel Park ***, Hotel IBB Andersia Pozna\u0144 ****, Ibis Pozna\u0144 Centrum ***, Ibis Pozna\u0144 Stare Miasto **, Mercure Pozna\u0144 Centrum ****, Moxy Pozna\u0144 Airport, Novotel Pozna\u0144 Centrum ****, Novotel Pozna\u0144 Malta ***, Puro Hotel Pozna\u0144 Stare Miasto, Sheraton Poznan Hotel",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124378",
        "name": "Nocleg i bezp\u0142atna wizyta w muzeum",
        "description": "Od 19 czerwca 2021 roku rusza druga ods\u0142ona akcji. Go\u015bcie hotelowi przez kolejne cztery tygodnie b\u0119d\u0105 obdarowywani bezp\u0142atnymi biletami do Muzeum Sztuk U\u017cytkowych w Poznaniu. Znajduje si\u0119 ono na Wzg\u00f3rzu Przemys\u0142a, w gmachu nawi\u0105zuj\u0105cym do zamku kr\u00f3lewskiego, kt\u00f3ry sta\u0142 tutaj przed wiekami. W kolekcji mo\u017cna zobaczy\u0107 przedmioty towarzysz\u0105ce \u017cyciu codziennemu ludzi od \u015bredniowiecza. Warto odwiedzi\u0107 dzia\u0142 po\u015bwi\u0119cony modzie i designowi w XX wieku. Ciekawostk\u0105 jest \"relikwiarzyk\", w kt\u00f3rym spoczywa pukiel w\u0142os\u00f3w Napoleona. To tylko kilka w\u0105tk\u00f3w z bardzo bogatej kolecji. Uzupe\u0142nieniem zwiedzania jest taras widokowy na wie\u017cy zamkowej, z kt\u00f3rego roztacza si\u0119 panorama ca\u0142ego Starego Miasta w Poznaniu. Muzeum jest oddzia\u0142em Muzeum Narodowego w Poznaniu. W pierwszej ods\u0142onie akcji, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a si\u0119 19 maja 2021 roku go\u015bcie pozna\u0144skich hoteli mogli odwiedza\u0107 Bram\u0119 Poznania. To otwarte w 2014 roku interaktywne centrum interpretacji dziedzictwa jest pierwsz\u0105 tego typu instytucj\u0105 w Polsce. Za pomoc\u0105 interakcji i multimedi\u00f3w przybli\u017ca histori\u0119 Ostrowa Tumskiego i Poznania od pocz\u0105tk\u00f3w jego istnienia. Akcja spotka\u0142a si\u0119 z bardzo du\u017cym zainteresowaniem ze strony bran\u017cy turystycznej, a przede wszystkim samych turyst\u00f3w. Organizatorzy szacuj\u0105 \u017ce mog\u0142o zosta\u0107 rozdanych nawet 5 tys. bilet\u00f3w. Akcja b\u0119dzie kontynuowana. O tym co b\u0119dzie mo\u017cna zwiedza\u0107 w nast\u0119pnej ods\u0142onie b\u0119dzie mo\u017cna si\u0119 przekona\u0107 za kilka tygodni.Miejsca na wypoczynek w pozna\u0144skich hotelach warto rezerwowa\u0107 ju\u017c teraz, szczeg\u00f3lnie, \u017ce jest w czym wybiera\u0107. Bezp\u0142atne bilety otrzymuj\u0105 go\u015bcie: Best Western Hotel Edison ***, City Solei Boutique Hotel ****, Don Prestige Residence, Hampton by Hilton Pozna\u0144 Old Town ***, Hotel Altus ***, Hotel Kolegiacki ****, Hotel Vivaldi ****, HP Hotel Park ***, Hotel IBB Andersia Pozna\u0144 ****, Ibis Pozna\u0144 Centrum ***, Ibis Pozna\u0144 Stare Miasto **, Mercure Pozna\u0144 Centrum ****, Moxy Pozna\u0144 Airport, Novotel Pozna\u0144 Centrum ****, Novotel Pozna\u0144 Malta ***, Puro Hotel Pozna\u0144 Stare Miasto, Sheraton Poznan Hotel",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123979",
        "name": "Wystawa najlepszych ok\u0142adek p\u0142ytowych Konkursu 30/30",
        "description": "Ubieg\u0142y rok by\u0142 dla Konkursu 30/30 wyj\u0105tkowo specyficzny: przede wszystkim by\u0142a to pierwsza edycja po odej\u015bciu jego pomys\u0142odawcy, wybitnego artysty Ros\u0142awa Szaybo. Natomiast z racji trwaj\u0105cej pandemii op\u00f3\u017aniona zosta\u0142a sama wystawa oraz wr\u0119czenie nagr\u00f3d, cho\u0107 wszystko ostatecznie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 ogromnym sukcesem. Z tych przeszk\u00f3d organizatorzy wychodz\u0105 silniejsi i otrzymali mn\u00f3stwo zg\u0142osze\u0144 pretenduj\u0105cych do tytu\u0142u Najlepszej Polskiej Ok\u0142adki P\u0142ytowej 2020. Rekordowa jest w tym roku zar\u00f3wno pula nagr\u00f3d (15 000 z\u0142), jak i a\u017c 15-osobowy sk\u0142ad Jury z\u0142o\u017cony m.in. z cenionych grafik\u00f3w, ilustrator\u00f3w, fotograf\u00f3w oraz dziennikarzy muzycznych. W 2021 do sk\u0142adu Jury opr\u00f3cz jednych z najbardziej cenionych ilustrator\u00f3w i autor\u00f3w ok\u0142adek (Dawid Ryski, Grzegorz \"Forin' Piwnicki, Rafa\u0142 Wechterowicz) do\u0142\u0105czaj\u0105 tak\u017ce kultowi dziennikarze muzyczni: Bartek Chaci\u0144ski, Piotr Stelmach, a tak\u017ce niekwestionowana legenda polskiej fotografii ok\u0142adowej, czyli Jacek Poremba. Ponadto do wprowadzonej w ub. roku Nagrody Specjalnej im. Ros\u0142awa Szaybo za szczeg\u00f3lne osi\u0105gni\u0119cia dochodzi tak\u017ce Nagroda Specjalna za Edytorstwo w kt\u00f3rej uhonorowany zostanie ca\u0142okszta\u0142t fizycznego wydania albumu. W ramach Konkursu wybranych zostanie 30 najlepszych projekt\u00f3w graficznych, kt\u00f3re latem 2021 roku trafi\u0105 na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 w presti\u017cowej Galerii Na Dziedzi\u0144cu Starego Browaru w Poznaniu. Wernisa\u017c i wr\u0119czenie nagr\u00f3d odb\u0119dzie si\u0119 18 czerwca o 18:00, nast\u0119pnie wystawa b\u0119dzie dost\u0119pna codziennie do 1 sierpnia w\u0142\u0105cznie, w godzinach 12-20.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123979",
        "name": "Wystawa najlepszych ok\u0142adek p\u0142ytowych Konkursu 30/30",
        "description": "Ubieg\u0142y rok by\u0142 dla Konkursu 30/30 wyj\u0105tkowo specyficzny: przede wszystkim by\u0142a to pierwsza edycja po odej\u015bciu jego pomys\u0142odawcy, wybitnego artysty Ros\u0142awa Szaybo. Natomiast z racji trwaj\u0105cej pandemii op\u00f3\u017aniona zosta\u0142a sama wystawa oraz wr\u0119czenie nagr\u00f3d, cho\u0107 wszystko ostatecznie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 ogromnym sukcesem. Z tych przeszk\u00f3d organizatorzy wychodz\u0105 silniejsi i otrzymali mn\u00f3stwo zg\u0142osze\u0144 pretenduj\u0105cych do tytu\u0142u Najlepszej Polskiej Ok\u0142adki P\u0142ytowej 2020. Rekordowa jest w tym roku zar\u00f3wno pula nagr\u00f3d (15 000 z\u0142), jak i a\u017c 15-osobowy sk\u0142ad Jury z\u0142o\u017cony m.in. z cenionych grafik\u00f3w, ilustrator\u00f3w, fotograf\u00f3w oraz dziennikarzy muzycznych. W 2021 do sk\u0142adu Jury opr\u00f3cz jednych z najbardziej cenionych ilustrator\u00f3w i autor\u00f3w ok\u0142adek (Dawid Ryski, Grzegorz \"Forin' Piwnicki, Rafa\u0142 Wechterowicz) do\u0142\u0105czaj\u0105 tak\u017ce kultowi dziennikarze muzyczni: Bartek Chaci\u0144ski, Piotr Stelmach, a tak\u017ce niekwestionowana legenda polskiej fotografii ok\u0142adowej, czyli Jacek Poremba. Ponadto do wprowadzonej w ub. roku Nagrody Specjalnej im. Ros\u0142awa Szaybo za szczeg\u00f3lne osi\u0105gni\u0119cia dochodzi tak\u017ce Nagroda Specjalna za Edytorstwo w kt\u00f3rej uhonorowany zostanie ca\u0142okszta\u0142t fizycznego wydania albumu. W ramach Konkursu wybranych zostanie 30 najlepszych projekt\u00f3w graficznych, kt\u00f3re latem 2021 roku trafi\u0105 na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 w presti\u017cowej Galerii Na Dziedzi\u0144cu Starego Browaru w Poznaniu. Wernisa\u017c i wr\u0119czenie nagr\u00f3d odb\u0119dzie si\u0119 18 czerwca o 18:00, nast\u0119pnie wystawa b\u0119dzie dost\u0119pna codziennie do 1 sierpnia w\u0142\u0105cznie, w godzinach 12-20.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123319",
        "name": "31. Malta Festival Pozna\u0144",
        "description": "31. edycja odb\u0119dzie si\u0119 w terminie 18-29.06.2021 pod has\u0142em \"Powr\u00f3t na ziemi\u0119 / Back to the Ground\" - wracamy z teatrem plenerowym i Generatorem Malta, kt\u00f3ry przygl\u0105da si\u0119 w tym roku spo\u0142ecznym kontekstom ziemi. Wyj\u0105tkowym wydarzeniem b\u0119dzie premiera koncertu Projekt Krynicki, kt\u00f3ry tworzy trzech wybitnych i uznanych kompozytor\u00f3w - Pawe\u0142 Mykietyn, Alek Nowak i Pawe\u0142 Szyma\u0144ski. Ka\u017cdy z nich specjalnie na zam\u00f3wienie Malty przygotowuje muzyk\u0119 do wierszy Ryszarda Krynickiego - prawykonanie utwor\u00f3w us\u0142yszymy 24 czerwca na Mi\u0119dzynarodowych Targach Pozna\u0144skich. Jedn\u0105 z kompozycji wykona Sinfonia Varsovia pod batut\u0105 Bassema Akiki. Na zako\u0144czenie koncertu orkiestra wykona na bis utw\u00f3r Bol\u00e9ro Maurice'a Ravela, do kt\u00f3rego Mariusz \"Wilk\" Wilczy\u0144ski b\u0119dzie na \u017cywo tworzy\u0107 rysunkow\u0105 opowie\u015b\u0107. Festiwal Malta og\u0142osi\u0142 dwa konkursy dla \u015brodowisk artystycznych - Chod\u017amy w plener / Let's hit the outdoors na dzia\u0142ania plenerowe - od kr\u00f3tkich form teatralnych i muzycznych po formy nowocyrkowe oraz nab\u00f3r Zaklepane / Ground Rules na projekty artystyczne do Generatora Malta skupione wok\u00f3\u0142 spo\u0142ecznych kontekst\u00f3w ziemi. Ola Korba\u0144ska i Iwo Borkowicz pracuj\u0105 nad instalacj\u0105 Nic nie znika, jedynie zmienia miejsce. Z wykopanej ziemi parku Wieniawskiego powstanie twierdza, w kt\u00f3rej rozegraj\u0105 si\u0119 fina\u0142owe rezydencje. Jury wy\u0142oni\u0142o \u0142\u0105cznie 17 projekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w trakcie festiwalu. ------------------ Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wydarze\u0144, jak bezp\u0142atne koncerty, spektakle, spotkania i warsztaty, odbywa si\u0119 w parku Wieniawskiego, na teatr familijny organizatorzy zapraszaj\u0105 do parku Moniuszki. Spektakle teatralne zostan\u0105 zaprezentowane w miejscach partnerskich (takich jak: Teatr Nowy, Teatr Polski, Polski Teatr Ta\u0144ca i Teatr Muzyczny, CK Zamek, Stara Rze\u017ania, Aula Artis, MTP). Jedynie siedem wydarze\u0144 jest biletowanych, na pozosta\u0142e 136 obowi\u0105zuje wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123319",
        "name": "31. Malta Festival Pozna\u0144",
        "description": "31. edycja odb\u0119dzie si\u0119 w terminie 18-29.06.2021 pod has\u0142em \"Powr\u00f3t na ziemi\u0119 / Back to the Ground\" - wracamy z teatrem plenerowym i Generatorem Malta, kt\u00f3ry przygl\u0105da si\u0119 w tym roku spo\u0142ecznym kontekstom ziemi. Wyj\u0105tkowym wydarzeniem b\u0119dzie premiera koncertu Projekt Krynicki, kt\u00f3ry tworzy trzech wybitnych i uznanych kompozytor\u00f3w - Pawe\u0142 Mykietyn, Alek Nowak i Pawe\u0142 Szyma\u0144ski. Ka\u017cdy z nich specjalnie na zam\u00f3wienie Malty przygotowuje muzyk\u0119 do wierszy Ryszarda Krynickiego - prawykonanie utwor\u00f3w us\u0142yszymy 24 czerwca na Mi\u0119dzynarodowych Targach Pozna\u0144skich. Jedn\u0105 z kompozycji wykona Sinfonia Varsovia pod batut\u0105 Bassema Akiki. Na zako\u0144czenie koncertu orkiestra wykona na bis utw\u00f3r Bol\u00e9ro Maurice'a Ravela, do kt\u00f3rego Mariusz \"Wilk\" Wilczy\u0144ski b\u0119dzie na \u017cywo tworzy\u0107 rysunkow\u0105 opowie\u015b\u0107. Festiwal Malta og\u0142osi\u0142 dwa konkursy dla \u015brodowisk artystycznych - Chod\u017amy w plener / Let's hit the outdoors na dzia\u0142ania plenerowe - od kr\u00f3tkich form teatralnych i muzycznych po formy nowocyrkowe oraz nab\u00f3r Zaklepane / Ground Rules na projekty artystyczne do Generatora Malta skupione wok\u00f3\u0142 spo\u0142ecznych kontekst\u00f3w ziemi. Ola Korba\u0144ska i Iwo Borkowicz pracuj\u0105 nad instalacj\u0105 Nic nie znika, jedynie zmienia miejsce. Z wykopanej ziemi parku Wieniawskiego powstanie twierdza, w kt\u00f3rej rozegraj\u0105 si\u0119 fina\u0142owe rezydencje. Jury wy\u0142oni\u0142o \u0142\u0105cznie 17 projekt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w trakcie festiwalu. ------------------ Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wydarze\u0144, jak bezp\u0142atne koncerty, spektakle, spotkania i warsztaty, odbywa si\u0119 w parku Wieniawskiego, na teatr familijny organizatorzy zapraszaj\u0105 do parku Moniuszki. Spektakle teatralne zostan\u0105 zaprezentowane w miejscach partnerskich (takich jak: Teatr Nowy, Teatr Polski, Polski Teatr Ta\u0144ca i Teatr Muzyczny, CK Zamek, Stara Rze\u017ania, Aula Artis, MTP). Jedynie siedem wydarze\u0144 jest biletowanych, na pozosta\u0142e 136 obowi\u0105zuje wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123780",
        "name": "Wystawa prac Piotra Zugaja - Aksjomaty",
        "description": "Magisterska wystawa dyplomowa po\u015bwi\u0119cona analizie natury medium fotografii. Przy u\u017cyciu r\u00f3\u017cnych sposob\u00f3w obrazowania fotograficznego artysta porusza si\u0119 mi\u0119dzy zagadnieniami znaczonego i znacz\u0105cego stawiaj\u0105c pytanie o to, czym fotografia w rzeczywisto\u015bci jest. Piotr Zugaj (1991) - urodzony w Lublinie artysta i historyk sztuki. Mieszka i pracuje w Poznaniu. Swoje prace pokazywa\u0142 m. in. w ramach Incheon Asia Maritime Media Festival w Korei Po\u0142udniowej, Athens Photo Festival w Grecji, Chiang Mai Photo Festival w Tajlandii czy Riga Photography Biennial na \u0141otwie. Wernisa\u017c\u00a0 16.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123780",
        "name": "Wystawa prac Piotra Zugaja - Aksjomaty",
        "description": "Magisterska wystawa dyplomowa po\u015bwi\u0119cona analizie natury medium fotografii. Przy u\u017cyciu r\u00f3\u017cnych sposob\u00f3w obrazowania fotograficznego artysta porusza si\u0119 mi\u0119dzy zagadnieniami znaczonego i znacz\u0105cego stawiaj\u0105c pytanie o to, czym fotografia w rzeczywisto\u015bci jest. Piotr Zugaj (1991) - urodzony w Lublinie artysta i historyk sztuki. Mieszka i pracuje w Poznaniu. Swoje prace pokazywa\u0142 m. in. w ramach Incheon Asia Maritime Media Festival w Korei Po\u0142udniowej, Athens Photo Festival w Grecji, Chiang Mai Photo Festival w Tajlandii czy Riga Photography Biennial na \u0141otwie. Wernisa\u017c\u00a0 16.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124328",
        "name": "Trakt Kr\u00f3lewsko-Cesarski z dzie\u0107mi",
        "description": "Na spacery Traktem Kr\u00f3lewsko-Cesarskim organizatorzy zapraszaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odszych. Wycieczki po mie\u015bcie b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem przewodnika\u00a0 zamieszczonego na stronie Traktu \" Chod\u017a, zobacz! \" Odbiorcy: rodziny z dzie\u0107mi Termin: 10.07., 14.08 i 21.08. Start: godz. 11. Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci Pozna\u0144ski Szlak Legend dla Dzieci to trasa do indywidualnego zwiedzania, pomys\u0142 na nieco inny rodzinny spacer po mie\u015bcie. Na Szlak mo\u017cna wybra\u0107 si\u0119 w dowolnym momencie - wystarczy tylko wzi\u0105\u0107 ze sob\u0105 folder z map\u0105 oraz gr\u0105 miejsk\u0105, kt\u00f3ra z pewno\u015bci\u0105 przypadnie do gustu i m\u0142odszym i starszym Szlakowiczom i Szlakowiczkom. Po prostu wszystkim tym, kt\u00f3rzy lubi\u0105 zagadki, poszukiwanie przyg\u00f3d i troch\u0119 inne miejskie spacery. Spos\u00f3b zwiedzania: trasa do indywidualnego zwiedzania, nie obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, konieczne jest pobranie folderu z gr\u0105 miejsk\u0105 ( www.szlaklegend.pl) . Folder mo\u017cna pobra\u0107 tak\u017ce w Bramie Poznania oraz w Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Start gry miejskiej w Parku Stare Koryto Warty (przy amfiteatrze), meta na placu Wolno\u015bci (ko\u0142o Fontanny Wolno\u015bci). Trasa o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,5 km. Czas trwania spaceru ok. godziny. Odbiorcy: g\u0142\u00f3wnie dla rodzin z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat, chocia\u017c m\u0142odsi i starsi te\u017c mog\u0105 bawi\u0107 si\u0119 doskonale. Termin: oferta aktualna od teraz do zako\u0144czenia wakacji.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124101",
        "name": "Wystawa fotografii Fabrice'a Picarda pt. \"Faceless\"",
        "description": "Projekt \"Faceless\" (Bez twarzy), zrealizowany przez breto\u0144skiego fotografa Fabrice'a Picarda w 2012 roku, zainspirowany by\u0142 opisanym przez pisarza Jeana-Marie Gourio zdj\u0119ciem prasowym przedstawiaj\u0105cym dwie kobiety id\u0105ce ulic\u0105, z kt\u00f3rych jedna mia\u0142a twarz zas\u0142oni\u0119t\u0105 burk\u0105, a twarz drugiej by\u0142a wypikselizowana. Obie nie mia\u0142y - z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w - pokazanej twarzy: pierwsza ze wzgl\u0119d\u00f3w religijnych, zgodnie z zasadami kultu postrzeganego cz\u0119sto z perspektywy zachodniej jako opresyjny w wielu aspektach wobec kobiet, a druga - z powodu zapewnianej przez pa\u0144stwo ochrony wizerunku. Filozof Michel Serres pisa\u0142, \u017ce bez twarzy nie ma umowy spo\u0142ecznej - mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpoznawania twarzy odgrywa wa\u017cn\u0105 rol\u0119 dla pokojowego przebiegu interakcji mi\u0119dzyludzkich, a brak twarzy oznacza brak odpowiedzialno\u015bci i brak bezpiecze\u0144stwa. Projekt \"Faceless jest refleksj\u0105 nad znaczeniem twarzy cz\u0142owieka oraz jej zwi\u0105zku z nasz\u0105 to\u017csamo\u015bci\u0105. Fotografia wszak mo\u017ce pokaza\u0107 tylko twarz danej osoby. Fabrice Picard zadaje sobie te\u017c szereg innych pyta\u0144 zwi\u0105zanych z twarz\u0105: jak\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 mog\u0105 mie\u0107 bli\u017ani\u0119ta, kt\u00f3re maj\u0105 t\u0119 sam\u0105 twarz, ale s\u0105 jednak r\u00f3\u017cnymi osobami? Jak postrzegana jest to\u017csamo\u015b\u0107 osoby, kt\u00f3rej przeszczepiono twarz kogo\u015b obcego, wygl\u0105daj\u0105cego zupe\u0142nie inaczej ni\u017c ona? Jak te\u017c, z drugiej strony, rozumie\u0107 op\u00f3r wielu z nas wobec publikowania zdj\u0119\u0107 z naszym wizerunkiem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych? Co jeste\u015bmy gotowi, jako spo\u0142ecze\u0144stwo, widzie\u0107 lub nie widzie\u0107 na zdj\u0119ciach? Fotograf, dla kt\u00f3rego praca z twarz\u0105 jest fundamentalna i z natury rzeczy mo\u017ce prowadzi\u0107 do konfliktu zwi\u0105zanego z publikacj\u0105 cudzego wizerunku, zastanawia si\u0119, czy mo\u017cna sportretowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo bez twarzy. Bohaterami zdj\u0119\u0107 Picarda s\u0105 ludzie w swoim codziennym otoczeniu, kt\u00f3rych twarze zas\u0142oni\u0119te s\u0105 ca\u0142kowicie w\u0142osami. Efekt tych fotografii bez twarzy jest zaskakuj\u0105cy - czasem intryguj\u0105cy, czasem irytuj\u0105cy, zawsze jednak interesuj\u0105cy. W dobie pandemii i obowi\u0105zku noszenia masek kwestie zwi\u0105zane z (nie)widoczno\u015bci\u0105 twarzy nadzwyczajnie zyskuj\u0105 na aktualno\u015bci. Fabrice Picard (ur. 1961) jest zawodowym fotografem. Studiowa\u0142 fotografi\u0119 m.in. we Francuskim Towarzystwie Fotograficznym oraz w Centrum Sztuki Medialnej w Pary\u017cu. Pracuje dla francuskiej agencji VU, wsp\u00f3\u0142pracuje m.in. z dziennikami \"Lib\u00e9ration\", \"Le Monde\" czy z tygodnikami \"L\"Obs\", \"T\u00e9l\u00e9rama\" i wieloma innymi. W swoich autorskich projektach artysta rozwija tematy takie, jak spojrzenie, to\u017csamo\u015b\u0107, \u015bmier\u0107 czy granica mi\u0119dzy rzeczywisto\u015bci\u0105 a wyobra\u017ani\u0105. Fotografuje r\u00f3wnie\u017c architektur\u0119 i pejza\u017c. Artysta spotka si\u0119 z publiczno\u015bci\u0105 w Domu Bretanii 2 lipca o godz. 18. Wystawa czynna w dn. pon.-pt. 9-17. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124101",
        "name": "Wystawa fotografii Fabrice'a Picarda pt. \"Faceless\"",
        "description": "Projekt \"Faceless\" (Bez twarzy), zrealizowany przez breto\u0144skiego fotografa Fabrice'a Picarda w 2012 roku, zainspirowany by\u0142 opisanym przez pisarza Jeana-Marie Gourio zdj\u0119ciem prasowym przedstawiaj\u0105cym dwie kobiety id\u0105ce ulic\u0105, z kt\u00f3rych jedna mia\u0142a twarz zas\u0142oni\u0119t\u0105 burk\u0105, a twarz drugiej by\u0142a wypikselizowana. Obie nie mia\u0142y - z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w - pokazanej twarzy: pierwsza ze wzgl\u0119d\u00f3w religijnych, zgodnie z zasadami kultu postrzeganego cz\u0119sto z perspektywy zachodniej jako opresyjny w wielu aspektach wobec kobiet, a druga - z powodu zapewnianej przez pa\u0144stwo ochrony wizerunku. Filozof Michel Serres pisa\u0142, \u017ce bez twarzy nie ma umowy spo\u0142ecznej - mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpoznawania twarzy odgrywa wa\u017cn\u0105 rol\u0119 dla pokojowego przebiegu interakcji mi\u0119dzyludzkich, a brak twarzy oznacza brak odpowiedzialno\u015bci i brak bezpiecze\u0144stwa. Projekt \"Faceless jest refleksj\u0105 nad znaczeniem twarzy cz\u0142owieka oraz jej zwi\u0105zku z nasz\u0105 to\u017csamo\u015bci\u0105. Fotografia wszak mo\u017ce pokaza\u0107 tylko twarz danej osoby. Fabrice Picard zadaje sobie te\u017c szereg innych pyta\u0144 zwi\u0105zanych z twarz\u0105: jak\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 mog\u0105 mie\u0107 bli\u017ani\u0119ta, kt\u00f3re maj\u0105 t\u0119 sam\u0105 twarz, ale s\u0105 jednak r\u00f3\u017cnymi osobami? Jak postrzegana jest to\u017csamo\u015b\u0107 osoby, kt\u00f3rej przeszczepiono twarz kogo\u015b obcego, wygl\u0105daj\u0105cego zupe\u0142nie inaczej ni\u017c ona? Jak te\u017c, z drugiej strony, rozumie\u0107 op\u00f3r wielu z nas wobec publikowania zdj\u0119\u0107 z naszym wizerunkiem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych? Co jeste\u015bmy gotowi, jako spo\u0142ecze\u0144stwo, widzie\u0107 lub nie widzie\u0107 na zdj\u0119ciach? Fotograf, dla kt\u00f3rego praca z twarz\u0105 jest fundamentalna i z natury rzeczy mo\u017ce prowadzi\u0107 do konfliktu zwi\u0105zanego z publikacj\u0105 cudzego wizerunku, zastanawia si\u0119, czy mo\u017cna sportretowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo bez twarzy. Bohaterami zdj\u0119\u0107 Picarda s\u0105 ludzie w swoim codziennym otoczeniu, kt\u00f3rych twarze zas\u0142oni\u0119te s\u0105 ca\u0142kowicie w\u0142osami. Efekt tych fotografii bez twarzy jest zaskakuj\u0105cy - czasem intryguj\u0105cy, czasem irytuj\u0105cy, zawsze jednak interesuj\u0105cy. W dobie pandemii i obowi\u0105zku noszenia masek kwestie zwi\u0105zane z (nie)widoczno\u015bci\u0105 twarzy nadzwyczajnie zyskuj\u0105 na aktualno\u015bci. Fabrice Picard (ur. 1961) jest zawodowym fotografem. Studiowa\u0142 fotografi\u0119 m.in. we Francuskim Towarzystwie Fotograficznym oraz w Centrum Sztuki Medialnej w Pary\u017cu. Pracuje dla francuskiej agencji VU, wsp\u00f3\u0142pracuje m.in. z dziennikami \"Lib\u00e9ration\", \"Le Monde\" czy z tygodnikami \"L\"Obs\", \"T\u00e9l\u00e9rama\" i wieloma innymi. W swoich autorskich projektach artysta rozwija tematy takie, jak spojrzenie, to\u017csamo\u015b\u0107, \u015bmier\u0107 czy granica mi\u0119dzy rzeczywisto\u015bci\u0105 a wyobra\u017ani\u0105. Fotografuje r\u00f3wnie\u017c architektur\u0119 i pejza\u017c. Artysta spotka si\u0119 z publiczno\u015bci\u0105 w Domu Bretanii 2 lipca o godz. 18. Wystawa czynna w dn. pon.-pt. 9-17. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124213",
        "name": "Wystawa - Krynolina Najwytworniejsza katastrofa w \u015bwiecie mody",
        "description": "Krynolina to cz\u0119\u015b\u0107 garderoby, kt\u00f3ra by\u0142a jednym z\u00a0wa\u017cniejszych element\u00f3w stroju dziewi\u0119tnastowiecznej damy. Charakterystyczne roz\u0142o\u017cyste suknie, wsparte na wykonanych z\u00a0metalu lub fiszbin\u00f3w obr\u0119czach, kojarzymy z\u00a0malowide\u0142, pierwszych fotografii czy film\u00f3w kostiumowych. Trend ten rozpoczyna si\u0119 w\u00a0latach 40. XIX wieku i\u00a0\u015bwi\u0119ci triumfy a\u017c do lat 60., kiedy stopniowemu sp\u0142aszczeniu ulega\u0142y prz\u00f3d i\u00a0boki sukni, przy jednoczesnym wyd\u0142u\u017caniu si\u0119 ty\u0142u, bogato zdobionego kolejnymi warstwami materia\u0142u. To, co dzisiaj jawi si\u0119 jako (najcz\u0119\u015bciej zabawny) symbol minionej epoki, w\u00a0czasach najwi\u0119kszej popularno\u015bci budzi\u0142o du\u017ce emocje i\u00a0dalece wykracza\u0142o poza przejaw mody. Krynolina przyczyni\u0142a si\u0119 do zmian w\u00a0obyczajowo\u015bci, relacjach damsko-m\u0119skich i\u00a0stanowi\u0142a przyczynek do dyskusji na temat emancypacji kobiet. Wspomnienia o\u00a0roz\u0142o\u017cystych sukniach znajdziemy w\u00a0wielu artyku\u0142ach, satyrycznych rysunkach i\u00a0utworach poetyckich powsta\u0142ych ponad p\u00f3\u0142tora wieku temu. Popularno\u015b\u0107 krynolin wynika\u0142a ze sposobu ich wytwarzania. Koszt mechanicznej produkcji sukni by\u0142 wzgl\u0119dnie niski, przez co modnie mog\u0142y ubiera\u0107 si\u0119 nie tylko arystokratki, lecz tak\u017ce kobiety z\u00a0ni\u017cszych warstw spo\u0142ecznych. Krynoliny zawita\u0142y nawet pod strzechy\u00a0- ch\u0142opki na\u015bladowa\u0142y styl ubierania pary\u017canek i\u00a0samodzielnie konstruowa\u0142y roz\u0142o\u017cyste stela\u017ce swoich sukien (wykorzystuj\u0105c do tego m.in. kurze klatki). Zmiany w\u00a0damskiej modzie przyczyni\u0142y si\u0119 do nowego spojrzenia na spo\u0142eczn\u0105 sytuacj\u0119 kobiet i\u00a0sta\u0142y si\u0119 jednym z\u00a0wielu powod\u00f3w do dyskusji na temat ich emancypacji. Charakter \"wyzwolenia\", jakie dawa\u0142o noszenie krynoliny, wi\u0105za\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z\u00a0bardziej przyziemn\u0105 sfer\u0105. Oczywi\u015bcie nie do pomy\u015blenia by\u0142o przyodzianie si\u0119 przez dziewi\u0119tnastowieczn\u0105 dam\u0119 w\u00a0spodnie, atrybut m\u0119\u017cczyzny, dlatego szeroka suknia oparta na stela\u017cu dawa\u0142a mo\u017cliwie najwi\u0119cej swobody nogom. Znamy jednak wiele wycink\u00f3w z\u00a0prasy lat 50.\u00a0XIX wieku opisuj\u0105cych nies\u0142ychane skandale, kt\u00f3re wybucha\u0142y z\u00a0powodu noszenia krynoliny. G\u0142\u00f3wnym winowajc\u0105 by\u0142 w\u00a0tym przypadku porywisty wiatr, charakterystyczny m.in. dla Wysp Brytyjskich. Silna wichura potrafi\u0142a w\u00a0jednej chwili ods\u0142oni\u0107 kobiece nogi\u00a0- widok niebywa\u0142y w\u00a0przestrzeni publicznej wiktoria\u0144skiej Anglii. Rozw\u00f3j mody, kt\u00f3rego przebieg wyznacza\u0142o stopniowe poszerzanie si\u0119 sukien, w\u00a0pewnym momencie zacz\u0105\u0142 zagra\u017ca\u0107 nosz\u0105cym krynoliny damom. Roz\u0142o\u017cysto\u015b\u0107 materia\u0142u utrudnia\u0142a poruszanie si\u0119. Architektura wn\u0119trz nie by\u0142a dostosowana do monstrualnych rozmiar\u00f3w sukien\u00a0- kobiety nie mie\u015bci\u0142y si\u0119 w\u00a0drzwiach, zahacza\u0142y i\u00a0str\u0105ca\u0142y przedmioty znajduj\u0105ce si\u0119 poza zasi\u0119giem ich wzroku. Powa\u017cny problem sprawia\u0142o siadanie, niewygodne i\u00a0psuj\u0105ce kszta\u0142t stroju. Materia\u0142, z\u00a0kt\u00f3rego wykonywano suknie, okazywa\u0142 si\u0119 \u0142atwopalny, co doprowadza\u0142o do cz\u0119stych tragedii. Jak w\u00a0przypadku ka\u017cdej mody, r\u00f3wnie\u017c i\u00a0ten trend przemin\u0105\u0142. Damy rozsta\u0142y si\u0119 z\u00a0szerokimi sukniami na rzecz bardziej praktycznych stroj\u00f3w. Jednak nie wszystkie krynoliny wyl\u0105dowa\u0142y w\u00a0szafach. Pomys\u0142y na poszerzan\u0105 sp\u00f3dnic\u0119 powracaj\u0105 w\u00a0kreacjach znanych wsp\u00f3\u0142czesnych projektant\u00f3w. Nie musimy jednak wybiera\u0107 si\u0119 na pokazy mody. Histori\u0119 tych niezwyk\u0142ych stroj\u00f3w przybli\u017ca wystawa stereofotografii w\u00a0Fotoplastykonie Pozna\u0144skim i\u00a0zdj\u0119\u0107 w\u00a0przestrzeni wok\u00f3\u0142 wyj\u0105tkowego urz\u0105dzenia. (Marcel Skierski) Zdj\u0119cia zosta\u0142y udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci dr. Briana Maya, London Stereoscopic Company Materia\u0142y ikonograficzne pochodz\u0105 z: Denis Pellerin, Brian May, Crinoline: Fashion's Most Magnifficent Disaster , The London Stereoscopic Company, Londyn, 2016 Wystawa czynna: poniedzia\u0142ek-pi\u0105tek 10:00-18:00 sobota 10:00-17:00 Bilety w cenach: 5/2/10 z\u0142 (norm./ulg./grupy)",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123181",
        "name": "Wirtualny Bieg Pami\u0119ci Pozna\u0144ski Czerwiec '56",
        "description": "Ka\u017cdy ch\u0119tny, kt\u00f3ry chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w rywalizacji w terminie 14 czerwca - 11 lipca mo\u017ce pokona\u0107 dowoln\u0105 tras\u0119 w czterech formatach: bieg indywidualny (dystans 10 km) lub sztafeta (5 x 2 km), rolki (dystans 10 km), nordic walking (dystans 10 km) oraz bieg rodzinny (dystans dowolny z obowi\u0105zkiem pokonania trasy z dzieckiem/dzie\u0107mi).",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "123181",
        "name": "Wirtualny Bieg Pami\u0119ci Pozna\u0144ski Czerwiec '56",
        "description": "Ka\u017cdy ch\u0119tny, kt\u00f3ry chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w rywalizacji w terminie 14 czerwca - 11 lipca mo\u017ce pokona\u0107 dowoln\u0105 tras\u0119 w czterech formatach: bieg indywidualny (dystans 10 km) lub sztafeta (5 x 2 km), rolki (dystans 10 km), nordic walking (dystans 10 km) oraz bieg rodzinny (dystans dowolny z obowi\u0105zkiem pokonania trasy z dzieckiem/dzie\u0107mi).",
        "category": "Sport"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124097",
        "name": "Pozna\u0144 w dobie pandemii. Wystawa fotografii",
        "description": "Wernisa\u017c to nie tylko zaproszenie do obejrzenia ekspozycji i rozmowy o tre\u015bciach pokazanych fotografii. Zaproponujemy spektakl, i zaprosimy do ws\u0142uchania si\u0119 w muzyk\u0119, przedstawimy pisarza, wchodz\u0105cego na \u015bcie\u017cki literatury. Nie zabraknie pocz\u0119stunku od przedsi\u0119biorc\u00f3w z Garbar - zaprasza Marcin Muth kurator wystawy i lokalny aktywista. Teatr pod Fontann\u0105 zaprezentuje performance sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z rozm\u00f3w w przestrzeni podw\u00f3rza \u015arodowiskowego Domu Samopomocy Zielone Centrum. W drzwiach i oknach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 rozmowy o zamkni\u0119ciu, g\u0142odzie i granicach wolno\u015bci. Podczas otwarcia wystawy go\u015bciom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ze swoim akordeonem Teofil Paw\u0142owski. Gra muzyk\u0119 przer\u00f3\u017cn\u0105, zawsze zabarwiaj\u0105c j\u0105 folkowo. Ten artysta koncertuj\u0105cy, bawi\u0105cy ludzi, ale i ucz\u0105cy muzyk\u0119 rozumie\u0107, zaprosi na recital, opowie te\u017c w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 prze\u017cywania okresu pandemii. Swoj\u0105 histori\u0119 opowie te\u017c... PRZYJD\u0179CIE, b\u0105d\u017amy razem, powspominajmy i wierzmy, \u017ce to ju\u017c przemija, odchodzi, \u017ce poradzimy sobie z problemami. Pozna\u0144 w czasach pandemii! Wystawa fotografii w Galerii w Bramie. Wernisa\u017c, sobota, 12 czerwca 2021, godz. 15:00. Wystawa czynna do odwo\u0142ania. Wst\u0119p wolny.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124344",
        "name": "Madagaskar 1937 - wystawa fotografii Arkadego Fiedlera",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 fotografii Arkadego Fiedlera w Palmiarni Pozna\u0144skiej! Od 11.06 w Palmiarni, w Pawilonie IX, wyeksponowane zostan\u0105 prace z podr\u00f3\u017cy Arkadego Fiedlera na Madagaskar w 1937 roku. Wystawa przygotowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Arkadego Fiedlera w Puszczykowie oraz z Fundacj\u0105 Key4Tomorrow. W tym samym czasie dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cka zwiedzania, prezentuj\u0105ca okazy z kolekcji Palmiarni Pozna\u0144skiej pochodz\u0105ce z Madagaskaru. Zdj\u0119cia stanowi\u0105 dokumentacj\u0119 \u017cycia codziennego mieszka\u0144c\u00f3w wsi Ambinanitelo, w kt\u00f3rej znany podr\u00f3\u017cnik mieszka\u0142 przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. Arkady Fiedler wyruszy\u0142 na Madagaskar jako uczestnik rz\u0105dowej misji maj\u0105cej zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci kolonizacyjne wyspy. Owocami wyprawy z 1937 roku by\u0142y fotografie i ksi\u0105\u017cki podr\u00f3\u017cnika: \"Jutro na Madagaskar\" i \"Gor\u0105ca wie\u015b Ambinanitelo\" oraz raporty dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci skolonizowania Madagaskaru. Wst\u0119p w cenie biletu do Palmiarni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124344",
        "name": "Madagaskar 1937 - wystawa fotografii Arkadego Fiedlera",
        "description": "Organizatorzy zapraszaj\u0105 na wystaw\u0119 fotografii Arkadego Fiedlera w Palmiarni Pozna\u0144skiej! Od 11.06 w Palmiarni, w Pawilonie IX, wyeksponowane zostan\u0105 prace z podr\u00f3\u017cy Arkadego Fiedlera na Madagaskar w 1937 roku. Wystawa przygotowana jest we wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Arkadego Fiedlera w Puszczykowie oraz z Fundacj\u0105 Key4Tomorrow. W tym samym czasie dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cka zwiedzania, prezentuj\u0105ca okazy z kolekcji Palmiarni Pozna\u0144skiej pochodz\u0105ce z Madagaskaru. Zdj\u0119cia stanowi\u0105 dokumentacj\u0119 \u017cycia codziennego mieszka\u0144c\u00f3w wsi Ambinanitelo, w kt\u00f3rej znany podr\u00f3\u017cnik mieszka\u0142 przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. Arkady Fiedler wyruszy\u0142 na Madagaskar jako uczestnik rz\u0105dowej misji maj\u0105cej zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci kolonizacyjne wyspy. Owocami wyprawy z 1937 roku by\u0142y fotografie i ksi\u0105\u017cki podr\u00f3\u017cnika: \"Jutro na Madagaskar\" i \"Gor\u0105ca wie\u015b Ambinanitelo\" oraz raporty dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci skolonizowania Madagaskaru. Wst\u0119p w cenie biletu do Palmiarni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124141",
        "name": "Rodzinne pikniki",
        "description": "Wiosna pi\u0119kna, pachn\u0105ca i s\u0142oneczna! Co mo\u017ce by\u0107 lepszego ni\u017c piknik na trawie? A mo\u017ce to dobra okazja, \u017ceby odwiedzi\u0107 miejskie parki i obszary zielone, w kt\u00f3rych jeszcze nie byli\u015bcie lub pozna\u0107 Wasze ulubione miejsca na nowo? Brama Poznania przygotowa\u0142a\u00a0 pomys\u0142y na rodzinne aktywno\u015bci. Spakujcie do koszyk\u00f3w smako\u0142yki, lemoniad\u0119, plastelin\u0119 i kolorowe kredki i wyruszcie na rodzinne pikniki do pi\u0119ciu zielonych zak\u0105tk\u00f3w Poznania!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124141",
        "name": "Rodzinne pikniki",
        "description": "Wiosna pi\u0119kna, pachn\u0105ca i s\u0142oneczna! Co mo\u017ce by\u0107 lepszego ni\u017c piknik na trawie? A mo\u017ce to dobra okazja, \u017ceby odwiedzi\u0107 miejskie parki i obszary zielone, w kt\u00f3rych jeszcze nie byli\u015bcie lub pozna\u0107 Wasze ulubione miejsca na nowo? Brama Poznania przygotowa\u0142a\u00a0 pomys\u0142y na rodzinne aktywno\u015bci. Spakujcie do koszyk\u00f3w smako\u0142yki, lemoniad\u0119, plastelin\u0119 i kolorowe kredki i wyruszcie na rodzinne pikniki do pi\u0119ciu zielonych zak\u0105tk\u00f3w Poznania!",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]