[
    {
        "event_id": "123980",
        "name": "Podatek VAT w dzia\u0142alno\u015bci e-commerce, czyli konsekwencje podatkowe przeniesienia handlu do sieci",
        "description": "Program szkolenia: 1. Kiedy trzeba by\u0107 p\u0142atnikiem podatku VAT sprzedaj\u0105c w Internecie - sprzeda\u017c w sklepie internetowym i na platformach handlu elektronicznego (tzw. marketplace)? 2. Planowane zmiany w podatku VAT w zakresie e-commerce od 1 lipca 2021r.: - implementacja do polskiego porz\u0105dku prawnego przepis\u00f3w dyrektywy Rady (UE) 2017/2455 oraz dyrektywy Rady (UE) 2019/1995 dotycz\u0105cych tzw. pakietu VAT e-commerce, - zmiana zasad sprzeda\u017cy wysy\u0142kowej - ujednolicenie progu na terenie ca\u0142ej UE, - wprowadzenie nowej definicji transakcji - wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowa sprzeda\u017c towar\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, - sprzeda\u017c na odleg\u0142o\u015b\u0107 towar\u00f3w importowanych. 3. Zasady wystawiania faktur w przypadku wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowej sprzeda\u017cy towar\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107 oraz sprzeda\u017cy na odleg\u0142o\u015b\u0107 towar\u00f3w importowanych. 4. Okre\u015blenie szczeg\u00f3lnego momentu powstania obowi\u0105zku podatkowego w przypadku dostaw towar\u00f3w przez platformy e-commerce, na\u0142o\u017cenie na platformy handlu elektronicznego obowi\u0105zku prowadzenia dodatkowej ewidencji oraz poboru i zap\u0142aty podatku. 5. Podatek u \u017ar\u00f3d\u0142a - nowe regulacje z punktu widzenia bran\u017cy e-commerce: - stawki podatku - stawki krajowe i na rynku wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowym, - stawki podatku w sprzeda\u017cy na rynek Wielkiej Brytanii i sprzeda\u017cy poza rynek wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowy, - stawki wynikaj\u0105ce z um\u00f3w o unikaniu podw\u00f3jnego opodatkowania, - zwolnienia - zakres podmiotowy oraz przedmiotowy, warunki, - beneficjent rzeczywisty - znaczenie dla stosowania stawek preferencyjnych oraz dla zastosowania zwolnie\u0144, - obowi\u0105zki dokumentacyjne oraz informacyjne - certyfikat rezydencji podatkowej, forma oraz termin wa\u017cno\u015bci, - reklama w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i GOOGLE a podatek u \u017ar\u00f3d\u0142a. Termin:\u00a07-8 czerwca 2021 r., godz. 16.30 - 19.30 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any dzie\u0144 przed szkoleniem. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego Porwadz\u0105cy:\u00a0Barbara Spycha\u0142a-Krzesaj Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "123980",
        "name": "Podatek VAT w dzia\u0142alno\u015bci e-commerce, czyli konsekwencje podatkowe przeniesienia handlu do sieci",
        "description": "Program szkolenia: 1. Kiedy trzeba by\u0107 p\u0142atnikiem podatku VAT sprzedaj\u0105c w Internecie - sprzeda\u017c w sklepie internetowym i na platformach handlu elektronicznego (tzw. marketplace)? 2. Planowane zmiany w podatku VAT w zakresie e-commerce od 1 lipca 2021r.: - implementacja do polskiego porz\u0105dku prawnego przepis\u00f3w dyrektywy Rady (UE) 2017/2455 oraz dyrektywy Rady (UE) 2019/1995 dotycz\u0105cych tzw. pakietu VAT e-commerce, - zmiana zasad sprzeda\u017cy wysy\u0142kowej - ujednolicenie progu na terenie ca\u0142ej UE, - wprowadzenie nowej definicji transakcji - wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowa sprzeda\u017c towar\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, - sprzeda\u017c na odleg\u0142o\u015b\u0107 towar\u00f3w importowanych. 3. Zasady wystawiania faktur w przypadku wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowej sprzeda\u017cy towar\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107 oraz sprzeda\u017cy na odleg\u0142o\u015b\u0107 towar\u00f3w importowanych. 4. Okre\u015blenie szczeg\u00f3lnego momentu powstania obowi\u0105zku podatkowego w przypadku dostaw towar\u00f3w przez platformy e-commerce, na\u0142o\u017cenie na platformy handlu elektronicznego obowi\u0105zku prowadzenia dodatkowej ewidencji oraz poboru i zap\u0142aty podatku. 5. Podatek u \u017ar\u00f3d\u0142a - nowe regulacje z punktu widzenia bran\u017cy e-commerce: - stawki podatku - stawki krajowe i na rynku wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowym, - stawki podatku w sprzeda\u017cy na rynek Wielkiej Brytanii i sprzeda\u017cy poza rynek wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowy, - stawki wynikaj\u0105ce z um\u00f3w o unikaniu podw\u00f3jnego opodatkowania, - zwolnienia - zakres podmiotowy oraz przedmiotowy, warunki, - beneficjent rzeczywisty - znaczenie dla stosowania stawek preferencyjnych oraz dla zastosowania zwolnie\u0144, - obowi\u0105zki dokumentacyjne oraz informacyjne - certyfikat rezydencji podatkowej, forma oraz termin wa\u017cno\u015bci, - reklama w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i GOOGLE a podatek u \u017ar\u00f3d\u0142a. Termin:\u00a07-8 czerwca 2021 r., godz. 16.30 - 19.30 Szkolenie odb\u0119dzie si\u0119 przy pomocy aplikacji Zoom. Link loguj\u0105cy na szkolenie zostanie Pa\u0144stwu przes\u0142any dzie\u0144 przed szkoleniem. Sugerujemy uczestnictwo w wydarzeniu korzystaj\u0105c ze stabilnego po\u0142\u0105czenia internetowego najlepiej przewodowego Porwadz\u0105cy:\u00a0Barbara Spycha\u0142a-Krzesaj Osoby zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniu proszone s\u0105 o kontakt i rejestracj\u0119: e-mailowo, pod adresem: ods@um.poznan.pl Liczba miejsc jest ograniczona! O zakwalifikowaniu na szkolenie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Szkolenie finansowane jest ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "123620",
        "name": "Klub Kr\u00f3tkiego Kina: edycja wiosenna",
        "description": "Pierwsze spotkanie Klubu Kr\u00f3tkiego Kina po kolejnej pandemicznej przerwie to filmowe powitanie wiosny. Filmowa propozycja 5 tytu\u0142\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata to o\u017cywcza mieszanka temat\u00f3w i form filmowych, przypominaj\u0105ca jak ciekawy i r\u00f3\u017cnorodny jest \u015bwiat dooko\u0142a nas. W programie mi\u0119dzy innymi: fanatyzm religijny na weso\u0142o, karnawa\u0142 w Nowym Orleanie, mi\u0142o\u015b\u0107 po do\u015bwiadczeniu traumy oraz kryzys egzystencjalny planktonu. Filmy b\u0119d\u0105 prezentowane w oryginalnej wersji j\u0119zykowej z polskimi i angielskimi napisami. Wprowadzenie: Emilia Mazik Program: Little lower than angels, re\u017c. Neozoon, eksperyment, Niemcy 2019, 14' Film skupia si\u0119 na pokazaniu zwi\u0105zku mi\u0119dzy religi\u0105 a szowinizmem gatunkowym. Jego bohaterami s\u0105 Youtube'owi reprezentanci kreacjonizmu i wyznawcy idei, \u017ce cz\u0142owiek by\u0142 najwa\u017cniejszym owocem dzie\u0142a stworzenia. All on a Mardi Gras Day, re\u017c. Micha\u0142 Pietrzyk, dokument, USA 2019, 22' W gentryfikowanym Nowym Orleanie, Afroameryka\u0144scy m\u0119\u017cczy\u017ani zamieszkuj\u0105cy jego najniebezpieczniejsze okolice, sp\u0119dzaj\u0105 ca\u0142y rok na szyciu pi\u00f3rzastych garnitur\u00f3w, kt\u00f3re za\u0142o\u017c\u0105 tylko raz podczas walki o tytu\u0142 \"naj\u0142adniejszego\". Suc de Sindria, re\u017c. Irene Moray, fabu\u0142a, Hiszpania 2019, 22' Przy wsparciu Pola, po\u015br\u00f3d natury, pomi\u0119dzy \u0142zami i \u015bmiechem, Barbara leczy stare rany i redefiniuje swoj\u0105 seksualno\u015b\u0107. Short Calf Muscle, re\u017c. Victoria Warmedar, fabu\u0142a, Holandia 2019, 13' Anders jest inny, ale on o tym nie wie. Tak, jest tak\u017ce gejem, ale nie o to tutaj chodzi. Inny zdaj\u0105 si\u0119 dostrzega\u0107 co\u015b, czego Anders nie widzi. Plankton, rez. Gustaf Lindstr\u00f6m, animacja 2018, 5' Pomys\u0142y, aspiracje i problemy ko\u0144ca \u0142a\u0144cucha pokarmowego. Partner cyklu: Fundacja Ad Arte Bilety: 12 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123620",
        "name": "Klub Kr\u00f3tkiego Kina: edycja wiosenna",
        "description": "Pierwsze spotkanie Klubu Kr\u00f3tkiego Kina po kolejnej pandemicznej przerwie to filmowe powitanie wiosny. Filmowa propozycja 5 tytu\u0142\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata to o\u017cywcza mieszanka temat\u00f3w i form filmowych, przypominaj\u0105ca jak ciekawy i r\u00f3\u017cnorodny jest \u015bwiat dooko\u0142a nas. W programie mi\u0119dzy innymi: fanatyzm religijny na weso\u0142o, karnawa\u0142 w Nowym Orleanie, mi\u0142o\u015b\u0107 po do\u015bwiadczeniu traumy oraz kryzys egzystencjalny planktonu. Filmy b\u0119d\u0105 prezentowane w oryginalnej wersji j\u0119zykowej z polskimi i angielskimi napisami. Wprowadzenie: Emilia Mazik Program: Little lower than angels, re\u017c. Neozoon, eksperyment, Niemcy 2019, 14' Film skupia si\u0119 na pokazaniu zwi\u0105zku mi\u0119dzy religi\u0105 a szowinizmem gatunkowym. Jego bohaterami s\u0105 Youtube'owi reprezentanci kreacjonizmu i wyznawcy idei, \u017ce cz\u0142owiek by\u0142 najwa\u017cniejszym owocem dzie\u0142a stworzenia. All on a Mardi Gras Day, re\u017c. Micha\u0142 Pietrzyk, dokument, USA 2019, 22' W gentryfikowanym Nowym Orleanie, Afroameryka\u0144scy m\u0119\u017cczy\u017ani zamieszkuj\u0105cy jego najniebezpieczniejsze okolice, sp\u0119dzaj\u0105 ca\u0142y rok na szyciu pi\u00f3rzastych garnitur\u00f3w, kt\u00f3re za\u0142o\u017c\u0105 tylko raz podczas walki o tytu\u0142 \"naj\u0142adniejszego\". Suc de Sindria, re\u017c. Irene Moray, fabu\u0142a, Hiszpania 2019, 22' Przy wsparciu Pola, po\u015br\u00f3d natury, pomi\u0119dzy \u0142zami i \u015bmiechem, Barbara leczy stare rany i redefiniuje swoj\u0105 seksualno\u015b\u0107. Short Calf Muscle, re\u017c. Victoria Warmedar, fabu\u0142a, Holandia 2019, 13' Anders jest inny, ale on o tym nie wie. Tak, jest tak\u017ce gejem, ale nie o to tutaj chodzi. Inny zdaj\u0105 si\u0119 dostrzega\u0107 co\u015b, czego Anders nie widzi. Plankton, rez. Gustaf Lindstr\u00f6m, animacja 2018, 5' Pomys\u0142y, aspiracje i problemy ko\u0144ca \u0142a\u0144cucha pokarmowego. Partner cyklu: Fundacja Ad Arte Bilety: 12 z\u0142",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123800",
        "name": "Spektakl \"Trucizna\"",
        "description": "\"Trucizna\" w re\u017cyserii i choreografii Marty Zi\u00f3\u0142ek odsy\u0142a do \u015bredniowiecznych epidemii tanecznych, kt\u00f3rych r\u00f3\u017cne odmiany zdefiniowano w XIX wieku jako choreomania. Etymologicznie choreomania \u0142\u0105czy greckie s\u0142owa choros (taniec) oraz mania (szale\u0144stwo), nazywaj\u0105c w ten spos\u00f3b spontaniczne, niekanoniczne i niewygodne dla w\u0142adzy ruchowe manifestacje cia\u0142 w przestrzeni publicznej. \"Taneczne zarazy\" mia\u0142y miejsce w \u015bredniowiecznej Europie, ale w spektaklu umieszczone zostaj\u0105 w aktualnym, spo\u0142ecznym kontek\u015bcie. Przewijaj\u0105 si\u0119 tu wi\u0119c nawi\u0105zania do\u00a0\"Climaxu\"\u00a0Gaspara No\u00e9 czy do rewjowych szale\u0144stw, o kt\u00f3rych lider zespo\u0142u Prodigy, Keith Flint, \u015bpiewa\u0142 w piosence\u00a0\"Poison\". Choreograficznie TRUCIZNA nawi\u0105zuje do pozascenicznych ta\u0144c\u00f3w spo\u0142ecznych (social dancing), maj\u0105cych moc budowania fizycznej wsp\u00f3lnoty i ruchowej empatii - podczas zgromadze\u0144, protest\u00f3w\u00a0w przestrzeni miejskiej czy w klubach. Pracuj\u0105c z grup\u0105 tancerzy z Polskiego Teatru Ta\u0144ca badamy taniec jako pasj\u0119 i zatrucie. Obserwujemy, jak materializuj\u0105 si\u0119 w poszczeg\u00f3lnych cia\u0142ach i w ich osobistych historiach. Przemieszczamy si\u0119 pomi\u0119dzy perspektyw\u0105 indywidualn\u0105, a grupow\u0105 dynamik\u0105. Przygl\u0105damy si\u0119, jak ze zbiorowiska indywidualno\u015bci taniec wytwarza grup\u0119, staj\u0105c si\u0119 kolektywnym do\u015bwiadczeniem.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123800",
        "name": "Spektakl \"Trucizna\"",
        "description": "\"Trucizna\" w re\u017cyserii i choreografii Marty Zi\u00f3\u0142ek odsy\u0142a do \u015bredniowiecznych epidemii tanecznych, kt\u00f3rych r\u00f3\u017cne odmiany zdefiniowano w XIX wieku jako choreomania. Etymologicznie choreomania \u0142\u0105czy greckie s\u0142owa choros (taniec) oraz mania (szale\u0144stwo), nazywaj\u0105c w ten spos\u00f3b spontaniczne, niekanoniczne i niewygodne dla w\u0142adzy ruchowe manifestacje cia\u0142 w przestrzeni publicznej. \"Taneczne zarazy\" mia\u0142y miejsce w \u015bredniowiecznej Europie, ale w spektaklu umieszczone zostaj\u0105 w aktualnym, spo\u0142ecznym kontek\u015bcie. Przewijaj\u0105 si\u0119 tu wi\u0119c nawi\u0105zania do\u00a0\"Climaxu\"\u00a0Gaspara No\u00e9 czy do rewjowych szale\u0144stw, o kt\u00f3rych lider zespo\u0142u Prodigy, Keith Flint, \u015bpiewa\u0142 w piosence\u00a0\"Poison\". Choreograficznie TRUCIZNA nawi\u0105zuje do pozascenicznych ta\u0144c\u00f3w spo\u0142ecznych (social dancing), maj\u0105cych moc budowania fizycznej wsp\u00f3lnoty i ruchowej empatii - podczas zgromadze\u0144, protest\u00f3w\u00a0w przestrzeni miejskiej czy w klubach. Pracuj\u0105c z grup\u0105 tancerzy z Polskiego Teatru Ta\u0144ca badamy taniec jako pasj\u0119 i zatrucie. Obserwujemy, jak materializuj\u0105 si\u0119 w poszczeg\u00f3lnych cia\u0142ach i w ich osobistych historiach. Przemieszczamy si\u0119 pomi\u0119dzy perspektyw\u0105 indywidualn\u0105, a grupow\u0105 dynamik\u0105. Przygl\u0105damy si\u0119, jak ze zbiorowiska indywidualno\u015bci taniec wytwarza grup\u0119, staj\u0105c si\u0119 kolektywnym do\u015bwiadczeniem.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124148",
        "name": "Geometria twarzy- Festiwal rysunku dzieci\u0119cego (warsztaty online)",
        "description": "Tydzie\u0144 wsp\u00f3lnego rysowania z prowadz\u0105cymi warsztaty (warsztaty maj\u0105 form\u0119 filmik\u00f3w). Efektami dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie mo\u017cna podzieli\u0107 si\u0119 zamieszczaj\u0105c zdj\u0119cia wykonanych przez siebie prac pod prezentowanymi filmami. Trzy najciekawsze zdaniem prowadz\u0105cych warsztaty prace nagrodzone zostan\u0105 podarunkami w formie materia\u0142\u00f3w plastycznych. Codziennie, od poniedzia\u0142ku do soboty w\u0142\u0105cznie, o godzinie 16.00, na fan page'u Galerii Miejskiej Arsena\u0142 b\u0119dzie prezentowany jeden premierowy warsztat. Prowadz\u0105ce zaprezentuj\u0105 r\u00f3\u017cnorodne techniki rysunkowe i opowiedz\u0105 jak mo\u017cna wzbogaci\u0107 domowe rysowanie. B\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 do tw\u00f3rczych eksperyment\u00f3w oraz czeka\u0107 na ich efekty w postaci Waszych zdj\u0119\u0107. Program: 7.05. poniedzia\u0142ek, g. 16.00, Maszyny rysuj\u0105ce prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Warsztaty, podczas kt\u00f3rego dzieci b\u0119d\u0105 konstruowa\u0142y w\u0142asne maszyny rysuj\u0105ce np. kubek, kt\u00f3ry ta\u0144czy, wie\u017ce o\u0142\u00f3wkowe, s\u0142omkowe dmuchacze, wiruj\u0105ce pisaki, wy\u015bcigowe... materia\u0142y: kubeczki, s\u0142omki,\u00a0 sznurek, kolorowe ta\u015bmy (czerwona, \u017c\u00f3\u0142ta, niebieska, czarna), kolorowe pisaki, papier z rolki, wyka\u0142aczki, tusz czarny, czerwony, niebieski 8.05. wtorek, g. 16.00, Uwaga -\u00a0 Rozp\u0142ywam si\u0119 prowadzenie: Agata Marchlewicz Warsztaty inspirowane tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 japo\u0144skich mistrz\u00f3w. Zadanie b\u0119dzie polega\u0142o na rysowaniu tuszem na mokrej powierzchni. Stworzymy rozmyte portrety i autoportrety. Spr\u00f3bujemy pokaza\u0107 emocje na twarzy. materia\u0142y: du\u017ce kartki z bloku (mo\u017ce by\u0107 blok akwarelowy), patyki, cienkie i grube p\u0119dzle, czarny tusz, woda, pipetki (zakraplacze do oczu) 9.05. \u015broda, g. 16.30, Przygody Panny Kreseczki prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Warsztaty, na kt\u00f3rych nauczymy si\u0119 jak samodzielnie zrobi\u0107 ksi\u0105\u017ceczk\u0119 - harmonijk\u0119. Poznamy i wykorzystamy do tego technik\u0119 wydrapywanki materia\u0142y: farba akrylowa czarna, brystole/ kartoniki, kredki \u015bwiecowe, \u015bwieca, p\u0119dzle, wyka\u0142aczki 10.05. czwartek, g. 16.00, Akuku Panie Kruku prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Na warsztatach rysowa\u0107 b\u0119dziemy wymarzone ptaki, ale b\u0119dziemy mogli tak\u017ce posi\u0142kowa\u0107 si\u0119 ilustracjami z atlasu zwierz\u0105t. U\u017cyjemy flamastr\u00f3w, a rysowa\u0107 b\u0119dziemy na przezroczystych foliach. materia\u0142y: pisaki, markery czarne, kolorowe, fluorescencyjne, pinezki, listewka, koszulki biurowe przezroczyste, bia\u0142a tektura, listewki, no\u017cyczki, no\u017cyki introligatorskie, ta\u015bmy klej\u0105ce, zszywacze, folie (zalecamy przetworzenie starych reklam\u00f3wek-recycling) 11.05. pi\u0105tek, g. 16.00, Geometria Twarzy prowadzenie: Agata Marchlewicz Warsztaty inspirowane tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Pablo Picassa. Zadanie b\u0119dzie polega\u0142o na konstruowaniu i dekonstruowaniu wizerunk\u00f3w twarzy przy pomocy element\u00f3w narysowanych na kamieniach oraz na papierze. B\u0119dzie to zabawa wzorem i form\u0105. materia\u0142y: marker bia\u0142y i czarny, czarne i bia\u0142e kartki papieru, bia\u0142a i czarna farba akrylowa, cienkie p\u0119dzelki, kamienie o r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci 12.05. sobota, g. 16.00, Wyprowad\u017a lini\u0119 na spacer prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Warsztaty maj\u0105 na celu w\u0142asnor\u0119czne wykonanie narz\u0119dzi rysunkowych. Do realizacji przybor\u00f3w rysunkowych potrzebne b\u0119d\u0105 naturalne materia\u0142y, kt\u00f3re mo\u017cemy znale\u017a\u0107 w lesie lub w parku podczas sobotniego spaceru. Zobaczymy m.in. jaki rysuje bukiet bazi czy jaki \u015blad pozostawia po sobie witka wikliny. materia\u0142y:\u00a0 suche ga\u0142\u0105zki, li\u015bcie kukurydzy, igliwia sosny i wszystko to, co dzieci znajd\u0105 na spacerze z rodzicami",
        "category": "Dziecko"
    },
    {
        "event_id": "124148",
        "name": "Geometria twarzy- Festiwal rysunku dzieci\u0119cego (warsztaty online)",
        "description": "Tydzie\u0144 wsp\u00f3lnego rysowania z prowadz\u0105cymi warsztaty (warsztaty maj\u0105 form\u0119 filmik\u00f3w). Efektami dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie mo\u017cna podzieli\u0107 si\u0119 zamieszczaj\u0105c zdj\u0119cia wykonanych przez siebie prac pod prezentowanymi filmami. Trzy najciekawsze zdaniem prowadz\u0105cych warsztaty prace nagrodzone zostan\u0105 podarunkami w formie materia\u0142\u00f3w plastycznych. Codziennie, od poniedzia\u0142ku do soboty w\u0142\u0105cznie, o godzinie 16.00, na fan page'u Galerii Miejskiej Arsena\u0142 b\u0119dzie prezentowany jeden premierowy warsztat. Prowadz\u0105ce zaprezentuj\u0105 r\u00f3\u017cnorodne techniki rysunkowe i opowiedz\u0105 jak mo\u017cna wzbogaci\u0107 domowe rysowanie. B\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 do tw\u00f3rczych eksperyment\u00f3w oraz czeka\u0107 na ich efekty w postaci Waszych zdj\u0119\u0107. Program: 7.05. poniedzia\u0142ek, g. 16.00, Maszyny rysuj\u0105ce prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Warsztaty, podczas kt\u00f3rego dzieci b\u0119d\u0105 konstruowa\u0142y w\u0142asne maszyny rysuj\u0105ce np. kubek, kt\u00f3ry ta\u0144czy, wie\u017ce o\u0142\u00f3wkowe, s\u0142omkowe dmuchacze, wiruj\u0105ce pisaki, wy\u015bcigowe... materia\u0142y: kubeczki, s\u0142omki,\u00a0 sznurek, kolorowe ta\u015bmy (czerwona, \u017c\u00f3\u0142ta, niebieska, czarna), kolorowe pisaki, papier z rolki, wyka\u0142aczki, tusz czarny, czerwony, niebieski 8.05. wtorek, g. 16.00, Uwaga -\u00a0 Rozp\u0142ywam si\u0119 prowadzenie: Agata Marchlewicz Warsztaty inspirowane tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 japo\u0144skich mistrz\u00f3w. Zadanie b\u0119dzie polega\u0142o na rysowaniu tuszem na mokrej powierzchni. Stworzymy rozmyte portrety i autoportrety. Spr\u00f3bujemy pokaza\u0107 emocje na twarzy. materia\u0142y: du\u017ce kartki z bloku (mo\u017ce by\u0107 blok akwarelowy), patyki, cienkie i grube p\u0119dzle, czarny tusz, woda, pipetki (zakraplacze do oczu) 9.05. \u015broda, g. 16.30, Przygody Panny Kreseczki prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Warsztaty, na kt\u00f3rych nauczymy si\u0119 jak samodzielnie zrobi\u0107 ksi\u0105\u017ceczk\u0119 - harmonijk\u0119. Poznamy i wykorzystamy do tego technik\u0119 wydrapywanki materia\u0142y: farba akrylowa czarna, brystole/ kartoniki, kredki \u015bwiecowe, \u015bwieca, p\u0119dzle, wyka\u0142aczki 10.05. czwartek, g. 16.00, Akuku Panie Kruku prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Na warsztatach rysowa\u0107 b\u0119dziemy wymarzone ptaki, ale b\u0119dziemy mogli tak\u017ce posi\u0142kowa\u0107 si\u0119 ilustracjami z atlasu zwierz\u0105t. U\u017cyjemy flamastr\u00f3w, a rysowa\u0107 b\u0119dziemy na przezroczystych foliach. materia\u0142y: pisaki, markery czarne, kolorowe, fluorescencyjne, pinezki, listewka, koszulki biurowe przezroczyste, bia\u0142a tektura, listewki, no\u017cyczki, no\u017cyki introligatorskie, ta\u015bmy klej\u0105ce, zszywacze, folie (zalecamy przetworzenie starych reklam\u00f3wek-recycling) 11.05. pi\u0105tek, g. 16.00, Geometria Twarzy prowadzenie: Agata Marchlewicz Warsztaty inspirowane tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Pablo Picassa. Zadanie b\u0119dzie polega\u0142o na konstruowaniu i dekonstruowaniu wizerunk\u00f3w twarzy przy pomocy element\u00f3w narysowanych na kamieniach oraz na papierze. B\u0119dzie to zabawa wzorem i form\u0105. materia\u0142y: marker bia\u0142y i czarny, czarne i bia\u0142e kartki papieru, bia\u0142a i czarna farba akrylowa, cienkie p\u0119dzelki, kamienie o r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci 12.05. sobota, g. 16.00, Wyprowad\u017a lini\u0119 na spacer prowadzenie: Natalia Czarci\u0144ska, Dorota Tarnowska-Urbanik Warsztaty maj\u0105 na celu w\u0142asnor\u0119czne wykonanie narz\u0119dzi rysunkowych. Do realizacji przybor\u00f3w rysunkowych potrzebne b\u0119d\u0105 naturalne materia\u0142y, kt\u00f3re mo\u017cemy znale\u017a\u0107 w lesie lub w parku podczas sobotniego spaceru. Zobaczymy m.in. jaki rysuje bukiet bazi czy jaki \u015blad pozostawia po sobie witka wikliny. materia\u0142y:\u00a0 suche ga\u0142\u0105zki, li\u015bcie kukurydzy, igliwia sosny i wszystko to, co dzieci znajd\u0105 na spacerze z rodzicami",
        "category": "Dziecko"
    },
    {
        "event_id": "124033",
        "name": "Przeboje scen muzycznych Londynu i Nowego Jorku - Z West Endu na Grunwaldzk\u0105",
        "description": "Koncert dyplomowy studentek Akademii Muzycznej im. Ignacego Jana Paderewskiego w Poznaniu, specjalno\u015bci \u015bpiew musicalowy: Denisy Jarczak, Urszuli Lauda\u0144skiej, Klaudii Krupy-Kondraszewskiej i Anny Kurdybachy z klas: dr Joanny Horodko, dr Aleksandry Kami\u0144skiej-Rykowskiej oraz mgra Damiana Aleksandra. Ponadto wyst\u0105pi\u0105: studencki wokalny zesp\u00f3\u0142 musicalowy, zaproszeni go\u015bcie i zesp\u00f3\u0142 taneczny pod kierownictwem Anny Beker. Us\u0142yszymy utwory z musicali A. L. Webbera, M. Yestona, J. Kandera i in. Wykonawcom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 instrumentalny pod kierownictwem Darka Tarczewskiego i Filipa Chojnackiego. Choreografia: Anna Beker, przygotowanie wokalne i koordynacja artystyczna: Micha\u0142 \u0141aszewicz, aran\u017cacje: Darek Tarczewski, Filip Chojnacki, Micha\u0142 \u0141aszewicz. Prowadzenie koncertu - Miko\u0142aj Rykowski. Uprzejmie przypominamy, i\u017c udzia\u0142 w koncercie wy\u0142\u0105cznie w maseczkach, z zachowaniem dystansu spo\u0142ecznego. Liczba miejsc - z powodu pandemii - ograniczona. Bezp\u0142atne wej\u015bci\u00f3wki b\u0119d\u0105 wydawane bezpo\u015brednio przed koncertem.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124033",
        "name": "Przeboje scen muzycznych Londynu i Nowego Jorku - Z West Endu na Grunwaldzk\u0105",
        "description": "Koncert dyplomowy studentek Akademii Muzycznej im. Ignacego Jana Paderewskiego w Poznaniu, specjalno\u015bci \u015bpiew musicalowy: Denisy Jarczak, Urszuli Lauda\u0144skiej, Klaudii Krupy-Kondraszewskiej i Anny Kurdybachy z klas: dr Joanny Horodko, dr Aleksandry Kami\u0144skiej-Rykowskiej oraz mgra Damiana Aleksandra. Ponadto wyst\u0105pi\u0105: studencki wokalny zesp\u00f3\u0142 musicalowy, zaproszeni go\u015bcie i zesp\u00f3\u0142 taneczny pod kierownictwem Anny Beker. Us\u0142yszymy utwory z musicali A. L. Webbera, M. Yestona, J. Kandera i in. Wykonawcom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 instrumentalny pod kierownictwem Darka Tarczewskiego i Filipa Chojnackiego. Choreografia: Anna Beker, przygotowanie wokalne i koordynacja artystyczna: Micha\u0142 \u0141aszewicz, aran\u017cacje: Darek Tarczewski, Filip Chojnacki, Micha\u0142 \u0141aszewicz. Prowadzenie koncertu - Miko\u0142aj Rykowski. Uprzejmie przypominamy, i\u017c udzia\u0142 w koncercie wy\u0142\u0105cznie w maseczkach, z zachowaniem dystansu spo\u0142ecznego. Liczba miejsc - z powodu pandemii - ograniczona. Bezp\u0142atne wej\u015bci\u00f3wki b\u0119d\u0105 wydawane bezpo\u015brednio przed koncertem.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123331",
        "name": "Studlers Boysband i The Skarpets - koncert",
        "description": "Za tajemniczym projektem Studlers Boysband stoi czw\u00f3rka m\u0142odych i ambitnych student\u00f3w z Poznania. Od 2018 roku tworz\u0105 autorskie kawa\u0142ki i poruszaj\u0105 si\u0119 w ramach szeroko poj\u0119tego rocka. W muzyk\u0119 wk\u0142adaj\u0105 ca\u0142e swoje serca i z du\u017cym dystansem opisuj\u0105 otaczaj\u0105c\u0105 ich rzeczywisto\u015b\u0107. \u0141\u0105cz\u0105 nowatorskie pomys\u0142y z rockandrollowym zaci\u0119ciem, a na koncertach zawsze daj\u0105 z siebie wszystko! The Skarpets to m\u0142oda ekipa z pozna\u0144skiej Cytadeli, graj\u0105ca funk-rock. Zesp\u00f3\u0142 powsta\u0142 w 2018 roku i bez przerwy rozwija si\u0119 a\u017c do teraz. Pisze w\u0142asne utwory w j\u0119zyku polskim. W dobie XXI wieku i depresyjnej muzyki, kt\u00f3ra otacza nas wszystkich, naprzeciw wychodzi The Skarpets, \u0142ami\u0105c wszelkie zasady i pokazuj\u0105c \u015bwiatu, i\u017c muzyka nadal mo\u017ce buja\u0107! W 2019 roku podczas przegl\u0105du zespo\u0142\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych Gara\u017c nr 4, odbywaj\u0105cym si\u0119 w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym nr IV w Poznaniu zesp\u00f3\u0142 The Skarpets zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce. Wi\u0119cej informacji Bilety - 20 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123331",
        "name": "Studlers Boysband i The Skarpets - koncert",
        "description": "Za tajemniczym projektem Studlers Boysband stoi czw\u00f3rka m\u0142odych i ambitnych student\u00f3w z Poznania. Od 2018 roku tworz\u0105 autorskie kawa\u0142ki i poruszaj\u0105 si\u0119 w ramach szeroko poj\u0119tego rocka. W muzyk\u0119 wk\u0142adaj\u0105 ca\u0142e swoje serca i z du\u017cym dystansem opisuj\u0105 otaczaj\u0105c\u0105 ich rzeczywisto\u015b\u0107. \u0141\u0105cz\u0105 nowatorskie pomys\u0142y z rockandrollowym zaci\u0119ciem, a na koncertach zawsze daj\u0105 z siebie wszystko! The Skarpets to m\u0142oda ekipa z pozna\u0144skiej Cytadeli, graj\u0105ca funk-rock. Zesp\u00f3\u0142 powsta\u0142 w 2018 roku i bez przerwy rozwija si\u0119 a\u017c do teraz. Pisze w\u0142asne utwory w j\u0119zyku polskim. W dobie XXI wieku i depresyjnej muzyki, kt\u00f3ra otacza nas wszystkich, naprzeciw wychodzi The Skarpets, \u0142ami\u0105c wszelkie zasady i pokazuj\u0105c \u015bwiatu, i\u017c muzyka nadal mo\u017ce buja\u0107! W 2019 roku podczas przegl\u0105du zespo\u0142\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych Gara\u017c nr 4, odbywaj\u0105cym si\u0119 w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym nr IV w Poznaniu zesp\u00f3\u0142 The Skarpets zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce. Wi\u0119cej informacji Bilety - 20 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124024",
        "name": "Koncert z cyklu Moja Muzyka #86 - Transkrypton Duo Wola\u0144ska/Gajda",
        "description": "Rremiera p\u0142yty Transkrypton. Mog\u0142oby si\u0119 zdawa\u0107, \u017ce po\u0142\u0105czenie fortepianu i\u00a0akordeonu to zestawienie ze sob\u0105 dw\u00f3ch ca\u0142kowicie przeciwstawnych sobie instrument\u00f3w. R\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy nimi wynikaj\u0105 ze sposobu wydobywania d\u017awi\u0119ku, kszta\u0142towania go i\u00a0specyfiki gry. Ale to w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki tym r\u00f3\u017cnicom po\u0142\u0105czenie to jest tak intryguj\u0105ce i\u00a0wszechstronne. Dwa niezale\u017cne, solistyczne instrumenty zderzaj\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 na p\u0142aszczy\u017anie brzmienia, tworz\u0105c now\u0105 jako\u015b\u0107, nowy instrument-hybryd\u0119. Dzi\u0119ki tej nieoczywistej konfiguracji w\u00a0zespole kameralnym, kt\u00f3ra spaja pe\u0142ni\u0119 brzmienia fortepianu ze \u015bpiewno\u015bci\u0105 akordeonu, otrzymujemy niemal\u017ce nieograniczone mo\u017cliwo\u015bci. Na debiutanckim kr\u0105\u017cku Duo Wola\u0144ska/Gajda arty\u015bci zarejestrowali swoje autorskie aran\u017cacje arcydzie\u0142 muzyki klasycznej, kt\u00f3re w\u00a0oryginale zosta\u0142y napisane m.in. na dwa fortepiany, gitar\u0119 i\u00a0flet, organy solo czy orkiestr\u0119. Bilety w cenie 5 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124024",
        "name": "Koncert z cyklu Moja Muzyka #86 - Transkrypton Duo Wola\u0144ska/Gajda",
        "description": "Rremiera p\u0142yty Transkrypton. Mog\u0142oby si\u0119 zdawa\u0107, \u017ce po\u0142\u0105czenie fortepianu i\u00a0akordeonu to zestawienie ze sob\u0105 dw\u00f3ch ca\u0142kowicie przeciwstawnych sobie instrument\u00f3w. R\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy nimi wynikaj\u0105 ze sposobu wydobywania d\u017awi\u0119ku, kszta\u0142towania go i\u00a0specyfiki gry. Ale to w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki tym r\u00f3\u017cnicom po\u0142\u0105czenie to jest tak intryguj\u0105ce i\u00a0wszechstronne. Dwa niezale\u017cne, solistyczne instrumenty zderzaj\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 na p\u0142aszczy\u017anie brzmienia, tworz\u0105c now\u0105 jako\u015b\u0107, nowy instrument-hybryd\u0119. Dzi\u0119ki tej nieoczywistej konfiguracji w\u00a0zespole kameralnym, kt\u00f3ra spaja pe\u0142ni\u0119 brzmienia fortepianu ze \u015bpiewno\u015bci\u0105 akordeonu, otrzymujemy niemal\u017ce nieograniczone mo\u017cliwo\u015bci. Na debiutanckim kr\u0105\u017cku Duo Wola\u0144ska/Gajda arty\u015bci zarejestrowali swoje autorskie aran\u017cacje arcydzie\u0142 muzyki klasycznej, kt\u00f3re w\u00a0oryginale zosta\u0142y napisane m.in. na dwa fortepiany, gitar\u0119 i\u00a0flet, organy solo czy orkiestr\u0119. Bilety w cenie 5 z\u0142.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123023",
        "name": "Darmowy projekt Career Boost",
        "description": "W ramach projektu oferujemy: dwucz\u0119\u015bciowe, bardzo praktyczne webinarium (2 x 4h), mentoring indywidualny - do 3 spotka\u0144 indywidualnych z mentorem. W trakcie webinarium powiemy: Jak zidentyfikowa\u0107 swoje mocne strony i talenty oraz wyznaczy\u0107 sobie cele jak profesjonalista Jak zidentyfikowa\u0107 sw\u00f3j cel i stworzy\u0107 map\u0119 drogow\u0105, aby go osi\u0105gn\u0105\u0107 Typy osobowo\u015bci - jak zrozumie\u0107, gdzie pasujesz w \u017cyciu Narz\u0119dzia do samooceny i identyfikacji talent\u00f3w 12 znacznik\u00f3w identyfikacyjnych dla wykonawc\u00f3w Jak stworzy\u0107 CV, kt\u00f3remu Tw\u00f3j przysz\u0142y pracodawca nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 oprze\u0107 Jaka jest rola CV? Dlaczego musz\u0119 to zrobi\u0107 i dlaczego musz\u0119 to zrobi\u0107 dobrze? Jak zacz\u0105\u0107? Rola estetyki w profesjonalnym CV Struktura CV Tre\u015b\u0107 CV: Co mam umie\u015bci\u0107 w CV? Czego unika\u0107? (zdj\u0119cie, informacje osobiste itp.) W jakim j\u0119zyku nale\u017cy pisa\u0107 CV? Ocena przyk\u0142adowych CV uczestnik\u00f3w O sekretach poszukiwania pracy Formalne podej\u015bcie do poszukiwania pracy (strony firmowe, portale pracy, LinkedIn) Nieformalne podej\u015bcie do poszukiwania pracy (tworzenie sieci kontakt\u00f3w, rekrutacja firm itp.) Jak sprawi\u0107, by wyszukiwanie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 sukcesem (kryteria poszukiwania pracy) Analiza opisu pracy ze swoimi kwalifikacjami Wskaz\u00f3wki i porady dotycz\u0105ce poszukiwania pracy Jak przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej (wywiady symulowane) Techniki rekrutacyjne i sposoby ich skutecznego przygotowania: HireView - opis tej metody rekrutacji, kt\u00f3ra zak\u0142ada sprawdzenie okre\u015blonych umiej\u0119tno\u015bci kandydata za pomoc\u0105 kwestionariuszy wys\u0142anych online i odpowiedzi poprzez nagranie wideo: Rozmowa telefoniczna - opis tej metody rekrutacji wykonywanej telefonicznie: Rozmowy przez Skype / Zoom / online - opis metody rekrutacji wykonywanej online Wywiady pr\u00f3bne (przeprowadzane z uczestnikami, kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 i zgod\u0119 na przes\u0142anie CV) : Kr\u00f3tkie podsumowanie mocnych stron i obszar\u00f3w rozwoju na podstawie otrzymanych CV Rozmowy rekrutacyjne w j\u0119zyku polskim, angielskim lub polskim z elementami j\u0119zyka angielskiego na podstawie otrzymanych CV Podzia\u0142 wolontariuszy HR na dwie grupy os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 zaplanowane rozmowy z kandydatami (na podstawie liczby wolontariuszy HR) Wnioski - konstruktywna sesja zwrotna O prawie pracy - co musisz wiedzie\u0107 jako pracownik Kr\u00f3tkie podsumowanie twoich praw i obowi\u0105zk\u00f3w jako pracownika Sesja pyta\u0144 i odpowiedzi Jak efektywnie pracowa\u0107 z domu Dlaczego praca w domu mo\u017ce zaoszcz\u0119dzi\u0107 Tw\u00f3j czas i nauczy\u0107 Ci\u0119 lepszego zarz\u0105dzania czasem Praca w domu jako najlepsza rzecz, jakiej mo\u017cesz do\u015bwiadczy\u0107 w swoim \u017cyciu (porady i wskaz\u00f3wki) Terminy webinarium 7-8 czerwca 2021 Pierwsza grupa 9-10 czerwca 2021 Druga grupa 15 czerwca 2021 Symulowane rozmowy rekrutacyjne (dla zainteresowanych z obu grup) Zg\u0142oszenia Wype\u0142nij formularz zg\u0142oszeniowy znajduj\u0105cy si\u0119 tutaj .",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "123023",
        "name": "Darmowy projekt Career Boost",
        "description": "W ramach projektu oferujemy: dwucz\u0119\u015bciowe, bardzo praktyczne webinarium (2 x 4h), mentoring indywidualny - do 3 spotka\u0144 indywidualnych z mentorem. W trakcie webinarium powiemy: Jak zidentyfikowa\u0107 swoje mocne strony i talenty oraz wyznaczy\u0107 sobie cele jak profesjonalista Jak zidentyfikowa\u0107 sw\u00f3j cel i stworzy\u0107 map\u0119 drogow\u0105, aby go osi\u0105gn\u0105\u0107 Typy osobowo\u015bci - jak zrozumie\u0107, gdzie pasujesz w \u017cyciu Narz\u0119dzia do samooceny i identyfikacji talent\u00f3w 12 znacznik\u00f3w identyfikacyjnych dla wykonawc\u00f3w Jak stworzy\u0107 CV, kt\u00f3remu Tw\u00f3j przysz\u0142y pracodawca nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 oprze\u0107 Jaka jest rola CV? Dlaczego musz\u0119 to zrobi\u0107 i dlaczego musz\u0119 to zrobi\u0107 dobrze? Jak zacz\u0105\u0107? Rola estetyki w profesjonalnym CV Struktura CV Tre\u015b\u0107 CV: Co mam umie\u015bci\u0107 w CV? Czego unika\u0107? (zdj\u0119cie, informacje osobiste itp.) W jakim j\u0119zyku nale\u017cy pisa\u0107 CV? Ocena przyk\u0142adowych CV uczestnik\u00f3w O sekretach poszukiwania pracy Formalne podej\u015bcie do poszukiwania pracy (strony firmowe, portale pracy, LinkedIn) Nieformalne podej\u015bcie do poszukiwania pracy (tworzenie sieci kontakt\u00f3w, rekrutacja firm itp.) Jak sprawi\u0107, by wyszukiwanie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 sukcesem (kryteria poszukiwania pracy) Analiza opisu pracy ze swoimi kwalifikacjami Wskaz\u00f3wki i porady dotycz\u0105ce poszukiwania pracy Jak przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy kwalifikacyjnej (wywiady symulowane) Techniki rekrutacyjne i sposoby ich skutecznego przygotowania: HireView - opis tej metody rekrutacji, kt\u00f3ra zak\u0142ada sprawdzenie okre\u015blonych umiej\u0119tno\u015bci kandydata za pomoc\u0105 kwestionariuszy wys\u0142anych online i odpowiedzi poprzez nagranie wideo: Rozmowa telefoniczna - opis tej metody rekrutacji wykonywanej telefonicznie: Rozmowy przez Skype / Zoom / online - opis metody rekrutacji wykonywanej online Wywiady pr\u00f3bne (przeprowadzane z uczestnikami, kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 i zgod\u0119 na przes\u0142anie CV) : Kr\u00f3tkie podsumowanie mocnych stron i obszar\u00f3w rozwoju na podstawie otrzymanych CV Rozmowy rekrutacyjne w j\u0119zyku polskim, angielskim lub polskim z elementami j\u0119zyka angielskiego na podstawie otrzymanych CV Podzia\u0142 wolontariuszy HR na dwie grupy os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 zaplanowane rozmowy z kandydatami (na podstawie liczby wolontariuszy HR) Wnioski - konstruktywna sesja zwrotna O prawie pracy - co musisz wiedzie\u0107 jako pracownik Kr\u00f3tkie podsumowanie twoich praw i obowi\u0105zk\u00f3w jako pracownika Sesja pyta\u0144 i odpowiedzi Jak efektywnie pracowa\u0107 z domu Dlaczego praca w domu mo\u017ce zaoszcz\u0119dzi\u0107 Tw\u00f3j czas i nauczy\u0107 Ci\u0119 lepszego zarz\u0105dzania czasem Praca w domu jako najlepsza rzecz, jakiej mo\u017cesz do\u015bwiadczy\u0107 w swoim \u017cyciu (porady i wskaz\u00f3wki) Terminy webinarium 7-8 czerwca 2021 Pierwsza grupa 9-10 czerwca 2021 Druga grupa 15 czerwca 2021 Symulowane rozmowy rekrutacyjne (dla zainteresowanych z obu grup) Zg\u0142oszenia Wype\u0142nij formularz zg\u0142oszeniowy znajduj\u0105cy si\u0119 tutaj .",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124077",
        "name": "\"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\" - konkurs fotograficzny.",
        "description": "5 czerwca obchodzimy \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska. Z tej okazji Wydzia\u0142 Kszta\u0142towania i Ochrony \u015arodowiska og\u0142asza konkurs fotograficzny pt. \"Ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej\". Przedmiotem Konkursu jest zdj\u0119cie o rozdzielczo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 10 megapikseli, pokazuj\u0105ce ptaki i nietoperze w przestrzeni miejskiej z opisem, gdzie zdj\u0119cie zosta\u0142o zrobione oraz kiedy (data i godzina). Zdj\u0119cie musi by\u0107 dobrej jako\u015bci, nie poruszone oraz bez retuszowania w programach graficznych. Zdj\u0119cia nale\u017cy przesy\u0142a\u0107 do 15 wrze\u015bnia b.r., do godz. 23.59 na adres kos@um.poznan.pl, wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem wetranswer, wirtualnego dysku Google lub innego wirtualnego dysku. W tytule wiadomo\u015bci nale\u017cy poda\u0107: \"Konkurs fotograficzny\". Najbardziej zale\u017cy nam na zdj\u0119ciach pokazuj\u0105cych ptaki i nietoperze w otoczeniu przestrzeni miasta, np. fragmentu budynku, ulicy lub skweru. Nagrodami w konkursie b\u0119d\u0105 zestawy gad\u017cet\u00f3w miejskich dla 5 autor\u00f3w najlepszych zdj\u0119\u0107. Liczba nagr\u00f3d mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza w zale\u017cno\u015bci od ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 i jako\u015bci zdj\u0119\u0107. \u015awiatowy Dzie\u0144 Ochrony \u015arodowiska ustanowiony zosta\u0142 przez Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych na Konferencji Sztokholmskiej w 1972 roku. Bardzo szybko uznano to \u015bwi\u0119to w wielu krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wa\u017cne jest to \u017ce zdajemy sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce ochrona ostatnich naturalnych enklaw przyrody w mie\u015bcie i przywracanie naturze w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci innych miejsc, s\u0105 wa\u017cne nie tylko dla nas ale i dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Te dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nas nie musz\u0105 by\u0107 bardzo spektakularne, mog\u0105 by\u0107 drobne - takie na miar\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci. Konkurs pozwoli wielu uczestnikom przyjrze\u0107 si\u0119 \u017cyciu ptak\u00f3w i nietoperzy - zrozumie\u0107 i doceni\u0107 jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywaj\u0105 w ekosystemie, uwra\u017cliwi\u0107 na ich problemy egzysencjonalne, kt\u00f3re gotuj\u0105 im ludzie. Przecie\u017c s\u0105 naszymi ma\u0142ymi, nieocenionymi sprzymierze\u0144cami, w walce z dokuczliwymi owadami - g\u0142\u00f3wnie z komarami, muchami i meszkami. Wi\u0119cej informacji dot. Zarz\u0105dzenie Prezydenta, konkursu, a tak\u017ce tego jak podgl\u0105da\u0107 jerzyki w budkach l\u0119gowych zainstalowanych na budynku przy ul. Gronowej, znale\u017a\u0107 mo\u017cna na www.poznan.pl/srodowisko .",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123529",
        "name": "Koncerty m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w w KontenerArt",
        "description": "\"Demostacja to ciesz\u0105cy si\u0119 powodzeniem cykl koncert\u00f3w muzycznych wspieraj\u0105cych m\u0142odych artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 szans\u0119 prezentacji swoich umiej\u0119tno\u015bci na scenie KontenerART. Z nades\u0142anych wcze\u015bniej zg\u0142osze\u0144, profejsonalne Jury sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z praktykuj\u0105cych muzyk\u00f3w, producent\u00f3w muzycznych i teoretyk\u00f3w muzyki wybra\u0142o 10 zespo\u0142\u00f3w. Organizatorzy marz\u0105, by przestrze\u0144 KontenerART dalej pozostawa\u0142a miejscem na eksperyment, nowe do\u015bwiadczenia. Nie ma \u017cadnych ogranicze\u0144 stylistycznych, ani cenzury.\" Koncerty rozpoczynaj\u0105 si\u0119 o godzinie 20. Warto przyj\u015b\u0107 wcze\u015bniej by zaj\u0105\u0107 miejsce. Wydarzenia organizowane przez Fundacj\u0119 Spotkanie i Tworzenie w ramach projektu \"Aktywator - kultura dla przestrzeni, przestrze\u0144 dla kultury\", dofinansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. KALENDARZ: 06/06/2021 Surtarang 09/06/2021 TUGA 16/06/2021 Searching for Management 23-24/06/2021 Mini festiwal Stoner Rocka 30/06/2021 NO SUGAR 03/07/2021 Blokowisko 07/07/2021 pies 14/07/2021 Ex-us 21/07/2021 Milomi 28/07/2021 Po nocy 04/08/2021 Siema Ziemia",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123707",
        "name": "Lato w KontenerArt",
        "description": "Ka\u017cdy wtorek: od 18:00 - salsa Kazdy czwartek od 19: 00 Jam Session Ka\u017cda niedziela od 12:00 - Targowisko R\u00f3\u017cno\u015bci (handmade, lokalne marki, vintage) Warsztaty - upcyclingowe, z renowacji mebli, farbiarskie, kuglarskie, krawieckie Kino plenerowe Wystawa - wielkoformatowe marionetki 2-3.07 Strefa Pride Week Stonewall: warsztaty, wydarzenia, pokazy, drang shows, drag aerobik, voguing, afterparty Koncerty: 6.06 - Surtarang 9.06 - Tuga 16.06 - Searching for Managament 19.06 - Rat Kru 23-24.06 - Festiwal Stoner Rocka 26.06 - Tymn Tyma\u0144ski Trio 30.06 - No Sugar 3.07 - Blokowisko 7.07 - pies 14.07 - Ex-us 17.07 - Kasai 21.07 - Milomi 28.07 - P O N O C Y 4.08 - Siema Ziemia 25.08., g. 20:00 -\u00a0Mrokas x Voitek Noir",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124043",
        "name": "Weekendowe rejsy tramwajem wodnym",
        "description": "Od 5 czerwca do 29 sierpnia w rejsy turystyczne wyruszy tramwaj wodny. W tym roku ze wzgl\u0119du na przebudow\u0119 brzeg\u00f3w Warty statek b\u0119dzie kursowa\u0142 na dw\u00f3ch trasach: Chwaliszewo - Przystanek G\u0142\u00f3wny przy Konetner Art od ul. Ewangelickiej (stare koryto) lewy brzeg Szel\u0105g - Pla\u017ca Miejska na Szel\u0105gu przy ul. Ugory (lewy brzeg) Katedra - Zakole Katedralne (Baza PTW) Ostr\u00f3w Tumski poni\u017cej Mostu B. Chrobrego od strony ul. Panny Marii (prawy brzeg) Bilety b\u0119d\u0105 dost\u0119pne u za\u0142ogi statku. Koszt rejsu na ca\u0142ej trasie, kt\u00f3ry trwa ok. 1,5 godziny, to 20 z\u0142 za osob\u0119. W przypadku podr\u00f3\u017cy w kierunku p\u00f3\u0142nocnym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przep\u0142yni\u0119cia fragmentu trasy (odcinek Szel\u0105g - Katedra - Chwaliszewo) w cenie 5 z\u0142 za osob\u0119. Dzieci do 3. roku \u017cycia pod opiek\u0105 opiekuna b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z us\u0142ugi bezp\u0142atnie.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124057",
        "name": "Letnie granie nad Rusa\u0142k\u0105",
        "description": "W cyklu \"Granie nad Rusa\u0142k\u0105\" zespo\u0142y zaprezentuj\u0105 si\u0119 przed pozna\u0144sk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w jeden z letnich czwartk\u00f3w. Tylko inauguracja odb\u0119dzie si\u0119 w piatek, 4 czerwca - zagra \u0142\u00f3dzka Heima, natomiast lokalsi z Izzy and the Black Trees zamkn\u0105 t\u0119 seri\u0119 w niedziel\u0119 29 sierpnia. Szczeg\u00f3\u0142owy plan koncert\u00f3w: Heima - 4.06, g. 20:30 Prosac - 10.06, g. 19:00 Swiernalis - 10.06, g. 20:30 Kwiaty - 17.06, g. 20:30 Kurkiewicz - 24.06, g. 20:30 Luna - 1.07, g. 20:30 Neons - 8.01, g. 20:30 Dnonie - 15.07, g. 19:00 Decadent Fun Club - 15.07, g. 20:30 Kadabra Dyskety Kusaje - 22.07, g. 19:00 Oxford Drama - 22.07, g. 20:30 Ignu - 29.07, g. 20:30 Stach Bukowski - 5.08, g. 20:30 Rosa Vertov - 12.08, g. 19:00 Walu\u015bKraksaKryzys - 12.08, g. 20:30 Natura 2000 - 19.08, g. 20:30 Izzy and the Black Trees - 26.08, g. 20:30 support: Ruina Bar g.19:30 Marcin Ma\u0142ecki cykl koncert\u00f3w plenerowych \"Scena nad Rusa\u0142k\u0105\" 4.06-29.08, g. 19:00 lub 20:30 wst\u0119p wolny",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124020",
        "name": "Konkurs fotograficzny Palmiarni Pozna\u0144skiej",
        "description": "W Palmiarni Pozna\u0144skiej dzi\u015b og\u0142oszony zosta\u0142 konkurs fotograficzny, po\u0142\u0105czony z obchodami 110 rocznicy powstania. To doskona\u0142a okazja, by pobudzi\u0107 kreatywno\u015b\u0107 i... spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w fotografii! Wszyscy, bez wzgl\u0119du na wiek zaproszeni s\u0105 do udzia\u0142u w konkursie. Palmiarnia Pozna\u0144ska w tym roku obchodzi 110 rocznic\u0119 powstania. Od tego momentu obiekt zmienia\u0142 si\u0119 wielokrotnie i by\u0142 \u015bwiadkiem wielu wydarze\u0144.\u00a0Obecnie wielu poznaniak\u00f3w wi\u0105\u017ce swoje wspomnienia z wizytami w Palmiarni,a co niekt\u00f3rzy wracaj\u0105 nieraz i traktuj\u0105 Palmiarni\u0119 jako sta\u0142e miejsce odwiedzin. Fotografie odwiedzaj\u0105cych i uczestnik\u00f3w konkursu pozwol\u0105 uwieczni\u0107 aktualny moment w historii. Tak zwana pierwsza Palmiarni powsta\u0142a w 1911 roku, o powierzchni 534 m2. Sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z cz\u0119\u015bci centralnej, w kt\u00f3rej prezentowano palmy oraz dw\u00f3ch skrzyde\u0142, przeznaczonych do kolekcji kaktus\u00f3w i ro\u015blin tropikalnych. Ponowne otwarcie Palmiarni mia\u0142o miejsce w 1946 roku, po tym jak obiekt\u00a0zosta\u0142 zniszczony w trakcie wyzwalania Poznania. W roku 1978 zapad\u0142a decyzja o zamkni\u0119ciu Palmiarni ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny. Otwarcie Palmiarni w obecnym kszta\u0142cie mia\u0142o miejsce w 1992 roku. Najwa\u017cniejsze wydarzenia z historii Palmiarni zosta\u0142y przedstawione na\u00a0stronie Palmiarni Pozna\u0144skie j Nagrod\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 w konkursie jest Aparat Instax mini 11. Na prace konkursowe czekamy do 31.08.2021 r . pod adresem mailowym konkursy@palmiarnia.poznan.pl Regulamin, formularze zg\u0142oszenia oraz wszystkie wymagane dokumenty dost\u0119pne s\u0105 na stronie internetowej Palmiarni Pozna\u0144skiej :",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123779",
        "name": "Wystawa - \"Dziecko na drodze\" Henryk Derwich i Jan Kurek",
        "description": "Henryk Derwich (rysunek), Jan Kurek (fotografia). Spotkali si\u0119 w pozna\u0144skim oddziale telewizji - Henryk Derwich (1921-1983), niegdy\u015b popularny rysownik-humorysta i Jan Kurek (ur. 1934), operator i re\u017cyser telewizyjny. Pierwszy rysowa\u0142 dowcipne obrazki, kt\u00f3rych wizj\u0119 przekazywa\u0142 \"na odleg\u0142o\u015b\u0107\" drugi, by mog\u0142y je ogl\u0105da\u0107 w swoich telewizorach na przyk\u0142ad dzieci w programie \"Co to jest?\" (pod red. Marii Stengert). \u0141\u0105czy\u0142o ich co\u015b jeszcze: adres zamieszkania - obaj mieszkali na pozna\u0144skim \u0141azarzu i utrwalali tamtejsze realia okresu PRL - jeden dowcipnie i z humorem, drugi z czu\u0142o\u015bci\u0105 i nostalgi\u0105. Wreszcie obaj ch\u0119tnie za bohater\u00f3w swoich obrazk\u00f3w wybierali dzieci (Derwich tak\u017ce w ramach akcji Stop! Dziecko na drodze, kt\u00f3rej symbol funkcjonuje na ulicach Poznania do dzisiaj). Wystawa w WBPiCAK pokazuje t\u0119 ich wsp\u00f3ln\u0105 pasj\u0119, a pretekstem do jej przypomnienia jest Dzie\u0144 Dziecka oraz 100. rocznica urodzin Henryka Derwicha. Wernisa\u017c\u00a0 1.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123779",
        "name": "Wystawa - \"Dziecko na drodze\" Henryk Derwich i Jan Kurek",
        "description": "Henryk Derwich (rysunek), Jan Kurek (fotografia). Spotkali si\u0119 w pozna\u0144skim oddziale telewizji - Henryk Derwich (1921-1983), niegdy\u015b popularny rysownik-humorysta i Jan Kurek (ur. 1934), operator i re\u017cyser telewizyjny. Pierwszy rysowa\u0142 dowcipne obrazki, kt\u00f3rych wizj\u0119 przekazywa\u0142 \"na odleg\u0142o\u015b\u0107\" drugi, by mog\u0142y je ogl\u0105da\u0107 w swoich telewizorach na przyk\u0142ad dzieci w programie \"Co to jest?\" (pod red. Marii Stengert). \u0141\u0105czy\u0142o ich co\u015b jeszcze: adres zamieszkania - obaj mieszkali na pozna\u0144skim \u0141azarzu i utrwalali tamtejsze realia okresu PRL - jeden dowcipnie i z humorem, drugi z czu\u0142o\u015bci\u0105 i nostalgi\u0105. Wreszcie obaj ch\u0119tnie za bohater\u00f3w swoich obrazk\u00f3w wybierali dzieci (Derwich tak\u017ce w ramach akcji Stop! Dziecko na drodze, kt\u00f3rej symbol funkcjonuje na ulicach Poznania do dzisiaj). Wystawa w WBPiCAK pokazuje t\u0119 ich wsp\u00f3ln\u0105 pasj\u0119, a pretekstem do jej przypomnienia jest Dzie\u0144 Dziecka oraz 100. rocznica urodzin Henryka Derwicha. Wernisa\u017c\u00a0 1.06. 2021. godz. 17.00",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123531",
        "name": "To \u017cyje - wystawa Marcina Zawickiego",
        "description": "\"Nieoczywistym \u017ar\u00f3d\u0142em, z\u00a0kt\u00f3rego czerpie moja tw\u00f3rczo\u015b\u0107, jest kino grozy i\u00a0dark fantasy lat 80. i\u00a090. [...]. Interesuje mnie wci\u0105\u017c powracaj\u0105cy motyw sztucznego \u017cycia, obecny w\u00a0kinie grozy od ikonicznego Golema przez Frankensteina a\u017c po wsp\u00f3\u0142czesna\u0328 popularno\u015b\u0107 motywu zombie. Temat przywracania czy powo\u0142ywania \u017cycia to popularny, obecny od zarania kina zabieg autoreferencyjny, zwi\u0105zany z\u00a0atrapa\u0328 \u017cycia, jakie ruchomy obraz filmu wprowadza do rzeczywisto\u015bci\" - Marcin Zawicki. Wernisa\u017c: 31.05, g. 18 Galeria czynna: wt.-pt., g. 12-18, w\u00a0pozosta\u0142e dni tygodnia galeria czynna po uprzednim kontakcie tel. 605 446 182",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "123919",
        "name": "Odkrywamy Wild\u0119 na nowo. Niedzielne spacery z przewodnikiem",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILdzianie zaprasza do odkrywania Wildy na nowo, w cyklu niedzielnych spacer\u00f3w z przewodnikiem. Ju\u017c w niedziel\u0119 30 maja pierwszy spacer - Po\u0142udniowa Wilda. W swobodnej atmosferze wsp\u00f3lnej przechadzki b\u0119dziemy poznawa\u0107 Wild\u0119 z ca\u0142ym jej bogactwem historycznym i spo\u0142ecznym, od samych pocz\u0105tk\u00f3w dzielnicy a\u017c do czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. Eksplorujemy Wild\u0119 od granicy ze \u015br\u00f3dmie\u015bciem, poprzez centrum z Rynkiem Wildeckim, a\u017c po po\u0142udniowe rubie\u017ce, gdzie znajduje si\u0119 ma\u0142o znany, a ciekawy cmentarz przy Bluszczowej. Jeden ze spacer\u00f3w po\u015bwi\u0119camy w ca\u0142o\u015bci wildeckim \u015bladom Pozna\u0144skiego Czerwca w 65. rocznic\u0119 wydarze\u0144. Spacery poprowadzi licencjonowana przewodniczka miejska, od lat zaanga\u017cowana spo\u0142ecznie wildzianka Anna Gawrysiak-Knez. Czas trwania wycieczek: 2-3 godziny. Uczestnicy zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Spacery dofinansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania. Wst\u0119p wolny. Program: 30 maja, g. 11:00 Po\u0142udniowa Wilda. Od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej - u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej 27 czerwca, g. 11:00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca. Wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych, H. Cegielskiego, ul. 28 Czerwca 223-229 25 lipca, g. 11:00 W sercu Wildy Od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" - u zbiegu G\u00f3rnej Wildy, Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca 1956 r. 29 sierpnia, g. 11:00 Wildeckie pocz\u0105tki. Od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersj\u0105 26 wrzesnia, g. 11:00 \u015aladami \"Bia\u0142ej Kalii\" Magdy Mrugalskiej. Wildeckie miejsca i tropy w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie 24 pa\u017adziernika, g. 11:00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a. Historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed g\u0142own\u0105 bram\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa/Wi\u015bniowa)",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124696",
        "name": "Niedzielne Spacery Wildeckie",
        "description": "Stowarzyszenie Wildecka Inicjatywa Lokalna WILDZIANIE 30 maja godz. 11.00 Po\u0142udniowa Wilda - od Hetma\u0144skiej do Wi\u015bniowej przez Roln\u0105. Zbi\u00f3rka na skwerze Klementyny \u015aliwi\u0144skiej (u zbiegu 28 Czerwca, Traugutta i Hetma\u0144skiej). 27 czerwca godz. 11.00 W 65 rocznic\u0119 Pozna\u0144skiego Czerwca - wildeckie \u015blady od W3 do Politechniki. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 Fabryki Pojazd\u00f3w Szynowych H.Cegielski ul. 28 Czerwca 1956r. nr 223/229 25 lipca godz. 11.00 W sercu Wildy - od Rynku Wildeckiego do Madaliny. Zbi\u00f3rka przy \"Ch\u0142opcu z wierzb\u0105\" u zbiegu G\u00f3rnej Wierzbi\u0119cic, Czajczej i 28 Czerwca. 29 sierpnia godz. 11.00 Wildeckie pocz\u0105tki - od Starego Browaru do Rynku Wildeckiego. Zbi\u00f3rka pod pomnikiem Cyryla Ratajskiego przed Andersi\u0105. 26 wrze\u015bnia godz. 11.00 \u015aladami \"Bia\u0142ej kalii\" Magdy Mrugalskiej - szukamy miejsc i trop\u00f3w wildeckich w literaturze. Zbi\u00f3rka przy \u0142awkach w parku na pl. M. Sk\u0142odowskiej-Curie. 24 pa\u017adziernika godz. 11.00 Cmentarz Parafii Bo\u017cego Cia\u0142a - historia, architektura, wa\u017cne postacie. Zbi\u00f3rka przed bram\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 cmentarza (ul. Bluszczowa / Wi\u015bniowa). Czas trwania wycieczek 2-3 godziny. Udzia\u0142 bezp\u0142atny. Uczestnicy s\u0105 zobowi\u0105zani do przestrzegania obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych. Prowadzi: Anna Gawrysiak-Knez Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w Miasta Poznania.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123304",
        "name": "Motywacja pracownik\u00f3w",
        "description": "Termin : 25.05 i 14.06.2021 r. g. 10:00 - 15:00 Zapisy i pe\u0142en program spotkania : https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-oferta/motywacja-pracownikow/ Prowadz\u0105ca : Marta Dra\u017cy\u0144ska Warsztat skierowany jest do przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz os\u00f3b zainteresowanych rozpocz\u0119ciem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zapraszamy r\u00f3wnie\u017c manager\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w, handlowc\u00f3w i wszystkich os\u00f3b zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji w powy\u017cszych obszarach. Warsztat jest dla Ciebie je\u015bli chcesz: poszerzy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie motywacji pracownik\u00f3w; dosta\u0107 wiele praktycznych wskaz\u00f3wek w zakresie motywowania pracownik\u00f3w i wyznaczania r\u00f3l cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142\u00f3w w organizacji; pozna\u0107 narz\u0119dzia do badania potrzeb pracownik\u00f3w; praktycznie prze\u0107wiczy\u0107 aspekty zwi\u0105zane z tworzeniem efektywnych zespo\u0142\u00f3w oraz motywowaniem i zarz\u0105dzaniem nimi; poszerzy\u0107 swoje kompetencje w obszarze zarz\u0105dzania pracownikami, umiej\u0119tno\u015bci optymalizacji, pomiaru efektywno\u015bci i wydajno\u015bci ich dzia\u0142a\u0144 poprzez odpowiednie motywowanie do pracy; Informacje nt. ca\u0142ego cyklu szkole\u0144 dost\u0119pne s\u0105 pod adresem: https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-um-poznan/ Szkolenia finansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "123304",
        "name": "Motywacja pracownik\u00f3w",
        "description": "Termin : 25.05 i 14.06.2021 r. g. 10:00 - 15:00 Zapisy i pe\u0142en program spotkania : https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-oferta/motywacja-pracownikow/ Prowadz\u0105ca : Marta Dra\u017cy\u0144ska Warsztat skierowany jest do przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz os\u00f3b zainteresowanych rozpocz\u0119ciem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zapraszamy r\u00f3wnie\u017c manager\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w, handlowc\u00f3w i wszystkich os\u00f3b zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji w powy\u017cszych obszarach. Warsztat jest dla Ciebie je\u015bli chcesz: poszerzy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie motywacji pracownik\u00f3w; dosta\u0107 wiele praktycznych wskaz\u00f3wek w zakresie motywowania pracownik\u00f3w i wyznaczania r\u00f3l cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142\u00f3w w organizacji; pozna\u0107 narz\u0119dzia do badania potrzeb pracownik\u00f3w; praktycznie prze\u0107wiczy\u0107 aspekty zwi\u0105zane z tworzeniem efektywnych zespo\u0142\u00f3w oraz motywowaniem i zarz\u0105dzaniem nimi; poszerzy\u0107 swoje kompetencje w obszarze zarz\u0105dzania pracownikami, umiej\u0119tno\u015bci optymalizacji, pomiaru efektywno\u015bci i wydajno\u015bci ich dzia\u0142a\u0144 poprzez odpowiednie motywowanie do pracy; Informacje nt. ca\u0142ego cyklu szkole\u0144 dost\u0119pne s\u0105 pod adresem: https://edukacjaprawna.pl/szkolenia-um-poznan/ Szkolenia finansowane s\u0105 ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123532",
        "name": "\u017b\u00f3\u0142ty po raz ostatni - wystawa Ewy Kuryluk - UWAGA! WYSTAWA PRZE\u0141O\u017bONA!",
        "description": "Kuryluk przez ostatnie 20 lat swojej tw\u00f3rczo\u015bci plastycznej i\u00a0literackiej rekonstruowa\u0142a\u00a0tragiczne dzieje swojej rodziny po to, by przypomnie\u0107 o\u00a0ponurej historii XX w. i\u00a0przestrzec przed jej powt\u00f3rk\u0105 w\u00a0XXI w. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 \u017c\u00f3\u0142tymi instalacjami, w\u00a0kt\u00f3rych tkanina - materia \"bliska cia\u0142u\" pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 sk\u00f3ry, na kt\u00f3rej zapisany zosta\u0142 czas,\u00a0a\u00a0umieszczone na jej tle fotograficzne wizerunki (kola\u017ce) krewnych utrwala\u0142y \u015blady pami\u0119ci. Wernisa\u017c: 25.05, g. 19.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123536",
        "name": "Wystawa Ko\u0144coworoczna UAP 2021",
        "description": "Ponad 140 pracowni Uniwersytetu Artystycznego w\u00a0Poznaniu przedstawia rezultaty swojej wielomiesi\u0119cznej pracy tw\u00f3rczej. Jak co roku przedstawione s\u0105 cz\u0119sto odmienne, tw\u00f3rcze rozwi\u0105zania stworzone w\u00a0r\u00f3\u017cnych mediach. Prezentacja dokona\u0144 student\u00f3w jest r\u00f3wnie\u017c okazj\u0105 do do\u015bwiadczenia szerokiego przekroju autorskich rozwi\u0105za\u0144 i\u00a0sposob\u00f3w, w\u00a0jaki my\u015bl\u0105 m\u0142odzi arty\u015bci, stoj\u0105cy na pocz\u0105tku swojej drogi artystycznej. Wi\u0119cej na stronie wydarzenia.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123659",
        "name": "Solo na Szel\u0105gu - cykl koncert\u00f3w",
        "description": "Popularny cykl kameralnych koncert\u00f3w Solo na Szel\u0105gu rozpocznie si\u0119 ju\u017c 23 maja. Kolejne wyst\u0119py b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w ka\u017cdy pi\u0105tek od 4 czerwca do 20 sierpnia. W czerwcu odb\u0119dzie si\u0119 wernisa\u017c dost\u0119pnej dla ka\u017cdego wystawy w przestrzeni rewitalizowanego lasku przy Wartostradzie. Ponadto w przygotowaniu s\u0105 miejsca pla\u017cowe oraz szklarnia, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107, jako restauracja i miejsce do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu. 23.05 - Justyna Szafran - spektakl muzyczny 4.06 - Ayoub Houmanna (Morocco) 11.06 - Leepeck 18.06 - Kathia 25.06 - Jacek Kulesza 2.07 - The Rodeo (France) 9.07 - Jacek Szymkiewicz art.8YDy\u0144 16.07 - Namena Lala 23.07 - Bolewski&Tubis 30.07 - Bro\u017cek / karotka (Drobne niepokoje) 6.08 - Panilas 13.08 - Kitty Solaris (germany) 20.08 - Graftmann opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123804",
        "name": "\u0141azarska Galeria Witrynowa",
        "description": "Od 23 maja przez najbli\u017cszy miesi\u0105c, przechadzaj\u0105c si\u0119 po ulicy G\u0142ogowskiej na odcinku mi\u0119dzy Targami a Rynkiem \u0141azarskim, a tak\u017ce po ulicach Kana\u0142owej, Strusia i Niegolewskich zach\u0119camy do rozgl\u0105dania si\u0119 po sklepowych i knajpowych witrynach. Pozna\u0144skie Centrum Dziedzictwa, Rada Osiedla \u015aw. \u0141azarz oraz Stowarzyszenie Wirtualny \u0141azarz zaprasza do odwiedzenia \u0142azarskich sklep\u00f3w oraz punkt\u00f3w us\u0142ugowych, w witrynach kt\u00f3rych zawisn\u0105 plakaty ukazuj\u0105ce dawne \u017cycie ulicy G\u0142ogowskiej i jej bliskiego s\u0105siedztwa. Jest to \u015bwietna okazja, by zobaczy\u0107, jak wygl\u0105da\u0142o \u017cycie codzienne na fyrtlu przed ponad stu laty. Wystawa jest cz\u0119\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 w ramach marki Fest Fyrtel realizowanych w pozna\u0144skich dzielnicach \u015br\u00f3dmiejskich - \u0141azarzu, Je\u017cycach i Wildzie - w celu popularyzacji ich lokalnego dziedzictwa. Dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w powsta\u0142a \"mapa atrakcji\", z kt\u00f3rej mo\u017cna skorzysta\u0107 w wersji papierowej oraz elektronicznej. Wystawa ma charakter czasowy.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "123804",
        "name": "\u0141azarska Galeria Witrynowa",
        "description": "Od 23 maja przez najbli\u017cszy miesi\u0105c, przechadzaj\u0105c si\u0119 po ulicy G\u0142ogowskiej na odcinku mi\u0119dzy Targami a Rynkiem \u0141azarskim, a tak\u017ce po ulicach Kana\u0142owej, Strusia i Niegolewskich zach\u0119camy do rozgl\u0105dania si\u0119 po sklepowych i knajpowych witrynach. Pozna\u0144skie Centrum Dziedzictwa, Rada Osiedla \u015aw. \u0141azarz oraz Stowarzyszenie Wirtualny \u0141azarz zaprasza do odwiedzenia \u0142azarskich sklep\u00f3w oraz punkt\u00f3w us\u0142ugowych, w witrynach kt\u00f3rych zawisn\u0105 plakaty ukazuj\u0105ce dawne \u017cycie ulicy G\u0142ogowskiej i jej bliskiego s\u0105siedztwa. Jest to \u015bwietna okazja, by zobaczy\u0107, jak wygl\u0105da\u0142o \u017cycie codzienne na fyrtlu przed ponad stu laty. Wystawa jest cz\u0119\u015bci\u0105 dzia\u0142a\u0144 w ramach marki Fest Fyrtel realizowanych w pozna\u0144skich dzielnicach \u015br\u00f3dmiejskich - \u0141azarzu, Je\u017cycach i Wildzie - w celu popularyzacji ich lokalnego dziedzictwa. Dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w powsta\u0142a \"mapa atrakcji\", z kt\u00f3rej mo\u017cna skorzysta\u0107 w wersji papierowej oraz elektronicznej. Wystawa ma charakter czasowy.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "123337",
        "name": "Teatralny Gol\u0119cin 2021",
        "description": "Program wydarze\u0144: *22 V godz. 18.00 (trwa 22- 30 V)otwarcie wystawy \"Ksi\u0119gi Szept\u00f3w\" Jerzego Micha\u0142a Murawskiego *29 V godz. 11.00 rodzinne warszataty robotyczno-plastyczne \" Teatr robotyczny\" dla dzieci 6-13 lat i opiekun\u00f3w, prowadzi Karol Wojs\u0142aw *30 V godz. 11.00 rodzinne warsztaty robotyczno-plastyczne \"Misja\" dla dzieci 6-13 lat i opiekun\u00f3w, prowadzi Karol Wojs\u0142aw *30 V godz. 20.00 spektakl \"Pomi\u0119dzy\" re\u017c. Janusz Stolarski *8 VI godz. 18.00 warsztaty psychoedukacyjne \"Z dystansu\" dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy 15+ prowadzi dr Liliana Kortus *9 VI godz. 18.00 warsztaty psychoedukacyjne \"W kosmosie relacji\" dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy 15+ prowadzi dr Liliana Kortus Organizatorzy prosz\u0105 o wcze\u015bniejsz\u0105 rezerwacj\u0119: 501776630, asocjacja2006@gmail.com Wst\u0119p bezp\u0142atny #poznanwspiera opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123337",
        "name": "Teatralny Gol\u0119cin 2021",
        "description": "Program wydarze\u0144: *22 V godz. 18.00 (trwa 22- 30 V)otwarcie wystawy \"Ksi\u0119gi Szept\u00f3w\" Jerzego Micha\u0142a Murawskiego *29 V godz. 11.00 rodzinne warszataty robotyczno-plastyczne \" Teatr robotyczny\" dla dzieci 6-13 lat i opiekun\u00f3w, prowadzi Karol Wojs\u0142aw *30 V godz. 11.00 rodzinne warsztaty robotyczno-plastyczne \"Misja\" dla dzieci 6-13 lat i opiekun\u00f3w, prowadzi Karol Wojs\u0142aw *30 V godz. 20.00 spektakl \"Pomi\u0119dzy\" re\u017c. Janusz Stolarski *8 VI godz. 18.00 warsztaty psychoedukacyjne \"Z dystansu\" dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy 15+ prowadzi dr Liliana Kortus *9 VI godz. 18.00 warsztaty psychoedukacyjne \"W kosmosie relacji\" dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy 15+ prowadzi dr Liliana Kortus Organizatorzy prosz\u0105 o wcze\u015bniejsz\u0105 rezerwacj\u0119: 501776630, asocjacja2006@gmail.com Wst\u0119p bezp\u0142atny #poznanwspiera opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123760",
        "name": "Polscy kryptolodzy 1918-1945 - wystawa w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919",
        "description": "W 1920 r. z\u0142amali \"Rewolucj\u0119\", dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej - niemieck\u0105 \"Enigm\u0119\". W zaciszach gabinet\u00f3w, w cieniu wielkich kampanii i nazwisk dow\u00f3dc\u00f3w, przekazywali informacje, kt\u00f3re decydowa\u0142y o losach bitew, front\u00f3w, wojen. Polskim kryptologom po\u015bwi\u0119cona zosta\u0142a nowa wystawa, kt\u00f3r\u0105 od 22 maja b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919. Wystawa przygotowana przez Centraln\u0105 Bibliotek\u0119 Wojskow\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego prezentuje dokonania najwa\u017cniejszych polskich kryptolog\u00f3w: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego i Henryka Zygalskiego, a tak\u017ce histori\u0119 legendarnych o\u015brodk\u00f3w kryptograficznych m.in.: Biura Szyfr\u00f3w w Polsce, PC \"Bruno\" we Francji czy Bletchley Park w Wielkiej Brytanii. Polska s\u0142u\u017cba wywiadowcza powsta\u0142a niemal r\u00f3wnocze\u015bnie z dniem odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci. W czasie wojny polsko-bolszewickiej, kody szyfrowe Armii Czerwonej zosta\u0142y z\u0142amane przez polski wywiad radiowy pod kierownictwem por. Jana Kowalewskiego. Mia\u0142o to rozstrzygaj\u0105ce znaczenie dla podejmowania decyzji przez Naczelnego Wodza J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego. Radiowywiad z\u0142ama\u0142 oko\u0142o 100 kluczy szyfrowych i odczyta\u0142 oko\u0142o czterech tysi\u0119cy szyfrogram\u00f3w \"czerwonej\" i \"bia\u0142ej\" Rosji oraz pa\u0144stw s\u0105siednich. Z\u0142amanie rosyjskiego szyfru \"Rewolucja\" podczas Bitwy Warszawskiej, pozwoli\u0142o uzyska\u0107 informacje o planach Armii Czerwonej. W 1926 roku Niemcy jako pierwsi na \u015bwiecie wprowadzili do u\u017cytku maszyny szyfrowe \"Enigma\" - powszechnie uwa\u017cane za nie do z\u0142amania dotychczasowymi metodami, opartymi na analizie j\u0119zykowej. Polscy kryptolodzy uznali za konieczne zastosowanie w dekrypta\u017cu analizy matematycznej. Gdy w latach 20. ubieg\u0142ego wieku pojawi\u0142a si\u0119 \"Enigma\", polskie s\u0142u\u017cby wywiadowcze rozpocz\u0119\u0142y jedn\u0105 z najtajniejszych operacji w historii. W ko\u0144cu 1932 roku matematyk Marian Rejewski odtworzy\u0142 na podstawie oblicze\u0144 matematycznych konstrukcj\u0119 \"Enigmy\", z\u0142ama\u0142 jej szyfr i odczyta\u0142 pierwsz\u0105 zakodowan\u0105 przy jej pomocy depesz\u0119. W 1938 roku powsta\u0142a \"bomba kryptologiczna\" - maszyna u\u0142atwiaj\u0105ca dekrypta\u017c, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z sze\u015bciu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 \"Enigm\", pracuj\u0105cych wsp\u00f3lnie w celu okre\u015blenia prawid\u0142owej pozycji pocz\u0105tkowej wirnik\u00f3w. W tej niezwyk\u0142ej opowie\u015bci o \u0142amaniu szyfr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozna\u0144skie akcenty wojny radiowywiad\u00f3w. Zim\u0105 1929 roku, w stolicy Wielkopolski rozpocz\u0119to kurs szyfr\u00f3w na Uniwersytecie Pozna\u0144skim. Odbywa\u0142 si\u0119 on m.in. w budynku dzisiejszego CK Zamek (\u00f3wcze\u015bnie wydzia\u0142 Matematyczno-Przyrodniczy Uniwersytetu Pozna\u0144skiego). W konsekwencji specjalnego szkolenia, spo\u015br\u00f3d kilkudziesi\u0119ciu uczestnik\u00f3w wybrano trzech: Mariana Rejewskiego, Jerzego R\u00f3\u017cyckiego oraz Henryka Zygalskiego, wobec kt\u00f3rych cz\u0119sto u\u017cywa si\u0119 okre\u015blenia \"Pozna\u0144scy Kryptolodzy\". Do dzi\u015b maj\u0105 w Poznaniu swoje miejsca pami\u0119ci: Pomnik Kryptolog\u00f3w przed CK Zamek, tablic\u0119 pami\u0105tkow\u0105 w budynku rektoratu Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oraz sta\u0142\u0105 wystaw\u0119 z pami\u0105tkami po matematykach w Wielkopolskim Muzeum Wojskowym. W lipcu 1939 roku dosz\u0142o do spotkania polskich kryptolog\u00f3w z przedstawicielami wywiad\u00f3w francuskiego i brytyjskiego, podczas kt\u00f3rego Polacy przedstawili go\u015bciom opis metod \u0142amania szyfru i konstrukcj\u0119 zbudowanych w tym celu urz\u0105dze\u0144; przekazali r\u00f3wnie\u017c po jednej replice \"Enigmy\". Pi\u0119\u0107 tygodni p\u00f3\u017aniej wybuch\u0142a wojna.... Skutkiem dzia\u0142a\u0144 polskich kryptolog\u00f3w, ale te\u017c ich brytyjskich, francuskich i ameryka\u0144skich koleg\u00f3w jest cywilizacja cyfrowa, w kt\u00f3rej \u017cyjemy. Komputery, cyberwojny oraz cyberwojska... Cyfrowa rzeczywisto\u015b\u0107 mia\u0142a sw\u00f3j pocz\u0105tek w g\u0142owach ludzi, kt\u00f3rych zadaniem by\u0142a obrona swoich ojczyzn przez nadci\u0105gaj\u0105cymi bolszewikami, rodz\u0105c\u0105 si\u0119 pot\u0119g\u0105 III Rzeszy, a potem - skutkami konfliktu zimnowojennego. opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123602",
        "name": "Wystawa - Mieczys\u0142aw T. Janikowski. Medytacje euklidesowe",
        "description": "Fundacja 9/11 Art Space zaprasza na wystaw\u0119 Mieczys\u0142awa T. Janikowskiego pt. Medytacje euklidesowe . Na wystawie prezentowane s\u0105 prace z kilku kolekcji prywatnych, na co dzie\u0144 niedost\u0119pne dla widz\u00f3w, oraz kolekcji Muzeum Narodowego w Poznaniu. Mieczys\u0142aw T. Janikowski urodzi\u0142 si\u0119 13 lutego 1912 roku w Zaleszczykach. W latach 1934\u20121939 studiowa\u0142 na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie w pracowniach prof. W. Jarockiego i S. Filipkiewicza. Artysta uko\u0144czy\u0142 studia na kr\u00f3tko przed wybuchem II wojny \u015bwiatowej, w 1939 roku. \u00a0\u00a0W latach 1939-1945 bra\u0142 czynny udzia\u0142 w walkach. Uczestniczy\u0142 w kampanii wrze\u015bniowej, a po kapitulacji przedosta\u0142 si\u0119 na W\u0119gry. W roku 1940 dotar\u0142 do Francji, nast\u0119pnie walczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Belgii i Holandii. Po zako\u0144czeniu wojny Janikowski rozpocz\u0105\u0142 studia w edynburskim College of Art, gdzie obroni\u0142 dyplom z I wyr\u00f3\u017cnieniem, co zaowocowa\u0142o rocznych stypendium we Francji. Po powrocie przebywa\u0142 na Wyspach Brytyjskich przez dwa lata. Ostatecznie zamieszka\u0142 w Pary\u017cu w roku 1947. Artysta zmar\u0142 14 grudnia 1968 roku w Krakowie. Organizowana przez Fundacj\u0119 9/11 Art Space oraz Galeri\u0119 Piekary wystawa pozwala prze\u015bledzi\u0107 drog\u0119 rozwoju w tw\u00f3rczo\u015bci Janikowskiego, w kt\u00f3rej dominowa\u0142a geometria i abstrakcja. Mieczys\u0142aw T. Janikowski to przede wszystkim abstrakcjonista, kontynuator drogi konstruktywistycznej. \"\u015awiat Janikowskiego - jak pisa\u0142 Ryszard Stanis\u0142awski \u2012 to czysta projekcja, ulotno\u015b\u0107 i \u015bwietlisto\u015b\u0107, nawet w tych obrazach, kt\u00f3re nasyci\u0142 jak najbardziej ciemnymi barwami, [...] jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 [...] stanowi jedno z ogniw, kt\u00f3re w polskiej kulturze artystycznej dope\u0142nia integralno\u015b\u0107 sztuki poszukuj\u0105cej pewnego \u0142adu. Jest ogniwem \u0142a\u0144cucha, kt\u00f3ry wiedzie od pionierskich do\u015bwiadcze\u0144 W\u0142adys\u0142awa Strzemi\u0144skiego i Henryka Sta\u017cewskiego, przez [...] tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Marii Jaremy [...] ku dorobkowi artyst\u00f3w [...] zainteresowanych szczeg\u00f3lnie kolorem i \u015bwiat\u0142em w przestrzeni - Stefana Gierowskiego czy Jana Berdyszaka\". wystawa czynna pon.-pt. 10:00-18:00 wst\u0119p wolny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123660",
        "name": "Wystawa jednego eksponatu",
        "description": "\"Wystawa\u00a0 jednego eksponatu\" to prezentacja najciekawszych i najbardziej warto\u015bciowych obiekt\u00f3w wydobytych z przepastnych muzealnych magazyn\u00f3w. Co miesi\u0105c, w siedzibie Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 zademonstrowany zostanie jeden eksponat i jego wyj\u0105tkowa historia. Cz\u0119\u015b\u0107 obiekt\u00f3w pozyskana zosta\u0142a przez Muzeum przed laty, cz\u0119\u015b\u0107 - to nowe nabytki, kt\u00f3re darczy\u0144cy przekazali w ramach zainaugurowanej w 2018 roku zbi\u00f3rki pami\u0105tek dla nowego Muzeum Powstania Wielkopolskiego. \"Wystawa jednego eksponatu\" to nie tylko prezentacja kolekcji, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie podkre\u015blaj\u0105ce rang\u0119 i znaczenie ka\u017cdej pami\u0105tki po Powstaniu Wielkopolskim jaka trafia do muzealnych zbior\u00f3w. Bohaterem pierwszej ods\u0142ony \"Wystawy jednego eksponatu\" b\u0119dzie poduszka do odznacze\u0144 Towarzystwa Powsta\u0144c\u00f3w i Wojak\u00f3w im. gen. J\u00f3zefa Hallera. Ta cenna pami\u0105tka przekazana do Muzeum przez Stanis\u0142awa Tuli\u0144skiego - syna powsta\u0144ca wielkopolskiego, jest przyk\u0142adem jak unikatowe obiekty przechowywane s\u0105 w rodzinnych archiwach i jak pieczo\u0142owicie Wielkopolanie piel\u0119gnuj\u0105 pami\u0119\u0107 o przesz\u0142o\u015bci. \"Wystawa jednego eksponatu\" b\u0119dzie go\u015bci\u0107 pod dachem Muzeum Powstania Wielkopolskiego 1918-1919 do 6 stycznia 2022 roku - w comiesi\u0119cznym cyklu, prezentuj\u0105c wybrane przez kurator\u00f3w najciekawsze eksponaty i archiwalia. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123474",
        "name": "Wystawa - Przyn\u0119ty i pu\u0142apki",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane. Celem wystawy jest zwr\u00f3cenie uwagi na\u00a0 wsp\u00f3\u0142istnienie i\u00a0wspo\u0301\u0142zalez\u0307nos\u0301\u0107 ro\u0301z\u0307nych grup spo\u0142ecznych. Poruszony zostanie te\u017c temat\u00a0 trudnos\u0301ci, z\u00a0kto\u0301rymi mierza\u0328 sie\u0328 osoby nieprzystaja\u0328ce do powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. W\u00a0tym zakresie ekspozycja be\u0328dzie sygnalizowa\u0107 istnienie problemu lub konfliktu, unikaj\u0105c jednocze\u015bnie wypowiedzi o\u00a0charakterze warto\u015bciuj\u0105cym. W czasie trwania wystawy odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania i\u00a0oprowadzania kuratorskie.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123657",
        "name": "Rodzinne EkozGranie - tymczasowa wypo\u017cyczalnia gier rodzinnych",
        "description": "Co tydzie\u0144 przez 4 tygodnie od 15 maja zainteresowane pozna\u0144skie rodziny mog\u0105 wybiera\u0107 zestawy gier rodzinnych do wsp\u00f3lnego grania. Odbi\u00f3r i zwrot wypo\u017cyczanych gier: Centrum Inicjatyw Rodzinnych (ul. F. Ratajczaka 44). Wi\u0119cej informacji oraz formularze zg\u0142oszeniowe: facebook.com/events/586449668995046 Dzia\u0142anie realizowane przez Stowarzyszenie Centrum Promocji Ekorozwoju we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123657",
        "name": "Rodzinne EkozGranie - tymczasowa wypo\u017cyczalnia gier rodzinnych",
        "description": "Co tydzie\u0144 przez 4 tygodnie od 15 maja zainteresowane pozna\u0144skie rodziny mog\u0105 wybiera\u0107 zestawy gier rodzinnych do wsp\u00f3lnego grania. Odbi\u00f3r i zwrot wypo\u017cyczanych gier: Centrum Inicjatyw Rodzinnych (ul. F. Ratajczaka 44). Wi\u0119cej informacji oraz formularze zg\u0142oszeniowe: facebook.com/events/586449668995046 Dzia\u0142anie realizowane przez Stowarzyszenie Centrum Promocji Ekorozwoju we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Inicjatyw Rodzinnych. Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych Miasta Poznania.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124098",
        "name": "Przyn\u0119ty i pu\u0142apki - wystawa w Galerii \u015aluza",
        "description": "Galeria \u015aluza jest przestrzeni\u0105 dyskusji o\u00a0tym, co istotne. Zale\u017cy nam na pokazywaniu r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia. Dlatego do stworzenia pierwszej wystawy, kt\u00f3r\u0105 prezentujemy pod nowym szyldem, zaprosili\u015bmy student\u00f3w i\u00a0studentki Uniwersytetu Artystycznego im. Magdaleny Abakanowicz w\u00a0Poznaniu. Kuratorzy i\u00a0kuratorki spojrzeli na miasto, kt\u00f3re wy\u0142ania si\u0119 z\u00a0prac m\u0142odych artyst\u00f3w. Tak powsta\u0142a ekspozycja Przyn\u0119ty i\u00a0pu\u0142apki . Dzie\u0142a pokazywane na wystawie koncentruj\u0105 si\u0119 na takich aspektach funkcjonowania miasta, kt\u00f3re przewa\u017cnie s\u0105 niedostrzegane. To\u00a0 tematy rzadko obecne w\u00a0opowie\u015bciach o\u00a0mie\u015bcie, tak\u017ce tych prezentowanych dot\u0105d w\u00a0Galerii \u015aluza i\u00a0Bramie Poznania. Natura miasta nie jest bowiem widoczna na pierwszy rzut oka. Za znan\u0105 z\u00a0poczt\u00f3wek fasad\u0105, kryj\u0105 si\u0119 zjawiska, kt\u00f3rych nie chcemy dostrzega\u0107. Ich symbolem na wystawie jest szczur. To zwierz\u0119 jest nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015brodowiska miejskiego, jednak jego obecno\u015b\u0107 nie jest mile widziana. Jako taki jest bohaterem wielu historii, legend czy powiedze\u0144. Jest synonimem tego co wyparte i\u00a0ukryte. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania prawdziwe znaczenia tego co jawne i\u00a0widoczne. Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 metafor\u0105 szczura, wystawa opowiada o\u00a0niekt\u00f3rych mechanizmach \u00a0reguluj\u0105cych \u017cycie spo\u0142eczne. Pokazuje, jak pewne zjawiska, np. bezdomno\u015b\u0107, s\u0105 przez nas ignorowane, a\u00a0nawet wypierane... Wi\u0119cej informacji opr.se",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123418",
        "name": "Wystawa \"We are always in danger of magic\"",
        "description": "Wernisa\u017c 14.05 - ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 pandemiczn\u0105 proponujemy \"d\u0142ugi wernisa\u017c\", w godzinach od 17:00 do 20:00. Informujemy tak\u017ce, \u017ce wszyscy zwiedzaj\u0105cy zobowi\u0105zani s\u0105 do dezynfekcji r\u0105k przy wej\u015bciu, a tak\u017ce do zakrywania nosa i ust przez ca\u0142y czas pobytu w galerii. Wystawa: 14.05 - 11.06.2021 Nora Aurrekoetxea Pierre Gerard Dalila Gon\u00e7alves Florian Kiniques Kurator: Christophe Veys Pomys\u0142 na wystaw\u0119 zrodzi\u0142 si\u0119 z ch\u0119ci po\u0142\u0105czenia dzie\u0142 czterech artyst\u00f3w i artystek przywi\u0105zuj\u0105cych du\u017c\u0105 wag\u0119 do szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, drobiazg\u00f3w, kt\u00f3re eksponuj\u0105 i wyolbrzymiaj\u0105 w swoich pracach. Do podkre\u015blenia tego wymiaru pomocny sta\u0142 si\u0119 tytu\u0142 wystawy b\u0119d\u0105cy fragmentem wiersza Emily Dickinson, niezwykle oryginalnej poetki, kt\u00f3ra zwraca\u0142a uwag\u0119 na najmniejsze szczeg\u00f3\u0142y, zw\u0142aszcza te nale\u017c\u0105ce do \u015bwiata przyrody. Jak sugeruje tytu\u0142, magia czyha na nas wsz\u0119dzie: na rogu ulicy, w g\u0142\u0119bi lasu albo na dnie kieszeni. Zrz\u0105dzenie losu i szcz\u0119\u015bliwy przypadek s\u0105 wa\u017cnym \u017ar\u00f3d\u0142em zebranych dzie\u0142. Ponadto dzi\u0119ki pracy i determinacji artyst\u00f3w poezja \"o prawie niczym\" staje si\u0119 g\u0142\u0119bok\u0105, tajemnicz\u0105 oczywisto\u015bci\u0105, \"niczym\" raczej zbyt z\u0142o\u017conym dla tego, kto chcia\u0142by zrozumie\u0107 wszystko od razu. Tak, jak w poezji Emily Dickinson, \u015bcie\u017cki interpretacyjne s\u0105 tutaj liczne, dr\u00f3g jest wiele, a uwaga jest wielokrotnie bardziej skupiona. Projekt dofinansowany z bud\u017cetu Miasta Poznania oraz przy wsparciu Wallonie-Bruxelles International.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "123418",
        "name": "Wystawa \"We are always in danger of magic\"",
        "description": "Wernisa\u017c 14.05 - ze wzgl\u0119du na sytuacj\u0119 pandemiczn\u0105 proponujemy \"d\u0142ugi wernisa\u017c\", w godzinach od 17:00 do 20:00. Informujemy tak\u017ce, \u017ce wszyscy zwiedzaj\u0105cy zobowi\u0105zani s\u0105 do dezynfekcji r\u0105k przy wej\u015bciu, a tak\u017ce do zakrywania nosa i ust przez ca\u0142y czas pobytu w galerii. Wystawa: 14.05 - 11.06.2021 Nora Aurrekoetxea Pierre Gerard Dalila Gon\u00e7alves Florian Kiniques Kurator: Christophe Veys Pomys\u0142 na wystaw\u0119 zrodzi\u0142 si\u0119 z ch\u0119ci po\u0142\u0105czenia dzie\u0142 czterech artyst\u00f3w i artystek przywi\u0105zuj\u0105cych du\u017c\u0105 wag\u0119 do szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, drobiazg\u00f3w, kt\u00f3re eksponuj\u0105 i wyolbrzymiaj\u0105 w swoich pracach. Do podkre\u015blenia tego wymiaru pomocny sta\u0142 si\u0119 tytu\u0142 wystawy b\u0119d\u0105cy fragmentem wiersza Emily Dickinson, niezwykle oryginalnej poetki, kt\u00f3ra zwraca\u0142a uwag\u0119 na najmniejsze szczeg\u00f3\u0142y, zw\u0142aszcza te nale\u017c\u0105ce do \u015bwiata przyrody. Jak sugeruje tytu\u0142, magia czyha na nas wsz\u0119dzie: na rogu ulicy, w g\u0142\u0119bi lasu albo na dnie kieszeni. Zrz\u0105dzenie losu i szcz\u0119\u015bliwy przypadek s\u0105 wa\u017cnym \u017ar\u00f3d\u0142em zebranych dzie\u0142. Ponadto dzi\u0119ki pracy i determinacji artyst\u00f3w poezja \"o prawie niczym\" staje si\u0119 g\u0142\u0119bok\u0105, tajemnicz\u0105 oczywisto\u015bci\u0105, \"niczym\" raczej zbyt z\u0142o\u017conym dla tego, kto chcia\u0142by zrozumie\u0107 wszystko od razu. Tak, jak w poezji Emily Dickinson, \u015bcie\u017cki interpretacyjne s\u0105 tutaj liczne, dr\u00f3g jest wiele, a uwaga jest wielokrotnie bardziej skupiona. Projekt dofinansowany z bud\u017cetu Miasta Poznania oraz przy wsparciu Wallonie-Bruxelles International.",
        "category": "Wystawy"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123478",
        "name": "Wystawa - Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska",
        "description": "Pozna\u0144 od XIX wieku to wa\u017cny o\u015brodek przemys\u0142u. R\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie\u00a0Pozna\u0144ski Okr\u0119g Przemys\u0142owy\u00a0zalicza si\u0119 do najpr\u0119\u017cniejszych w\u00a0kraju. Na kszta\u0142t wytwor\u00f3w przemys\u0142u -\u00a0poza in\u017cynierami, technologami, handlowcami -\u00a0maj\u0105 wp\u0142yw tak\u017ce projektanci. To ich dokonania wpisuj\u0105 rzeczy pospolite do warto\u015bci kultury. Codzienne przedmioty, obok funkcji u\u017cytkowych, zaczynaj\u0105 m\u00f3wi\u0107 o\u00a0naszych preferencjach estetycznych, o\u00a0kulturze wytwarzania, wreszcie o\u00a0warto\u015bciach. 70 lat, pocz\u0105wszy od lat 50. ubieg\u0142ego wieku do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci, to okres kszta\u0142towania si\u0119 nowoczesnego przemys\u0142u, ale to te\u017c czas, kt\u00f3ry wielu jeszcze pami\u0119ta i\u00a0jak w\u00a0lustrze mo\u017ce poprzez te przedmioty odczyta\u0107 kawa\u0142ek w\u0142asnej historii. Wystawa \"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\" prezentuje obraz kultury materialnej z\u00a0perspektywy tw\u00f3rc\u00f3w pozna\u0144skich. Przy okazji przekrojowych pokaz\u00f3w cz\u0119sto zapomina si\u0119 o\u00a0wk\u0142adzie tego \u015brodowiska w\u00a0kultur\u0119 naszego kraju. Niewiele os\u00f3b spoza \u015brodowiska bran\u017cowego kojarzy z\u00a0Poznaniem meblo\u015bciank\u0119 Bogus\u0142awy i\u00a0Czes\u0142awa Kowalskich z\u00a0lat 60., podobnie jak wznawiane wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie eksperymenty meblarskie z\u00a0lat 50. Rajmunda Ha\u0142asa czy do\u015bwiadczenia postmodernistyczne lat 90. Aleksandra Kuczmy. Meble stawiaj\u0105ce polski przemys\u0142 na poziomie \u015bwiatowym to wytwory projektant\u00f3w \u015bredniego pokolenia takich jak: Tomasz Augustyniak, Piotr Kuchci\u0144ski czy m\u0142odszego: Joanny Leciejewskiej,\u00a0Bart\u0142omiej Pawlaka i\u00a0\u0141ukasza Stawarskiego. Wymienieni tw\u00f3rcy s\u0105 zwi\u0105zani z\u00a0Poznaniem poprzez uko\u0144czone studia i\u00a0prac\u0119 nie tylko na rzecz miasta. Obok wyrob\u00f3w przemys\u0142owych wystawa ukazuje kilka projekt\u00f3w powsta\u0142ych dla konkretnych miejsc w\u00a0Poznaniu, kt\u00f3re wpisa\u0142y si\u0119 w\u00a0histori\u0119 polskiego dizajnu, jak meble Romana Machowiaka stworzone dla Centrum Kultury ZAMEK czy Jana W\u0119c\u0142awskiego dla Hotelu Merkury i\u00a0Klasztoru Dominikan\u00f3w. Chronologiczny uk\u0142ad wystawy pokazuje zmiany, jakie przez 70 lat zachodzi\u0142y w\u00a0polskiej my\u015bli projektowej. Od powojennej estetyki lat 60., wpisuj\u0105cej si\u0119 w\u00a0tzw. newlook, poprzez modernistyczn\u0105 estetyk\u0119 lat 70., a\u017c po wybuch postmodernistycznego bogactwa formalnego lat 90., kt\u00f3ry przyszed\u0142 wraz ze zmian\u0105 ustrojow\u0105. W\u00a0nowszej historii to wpisywanie si\u0119 w\u00a0standardy zachodnie na prze\u0142omie XX i\u00a0\u00a0XXI wieku a\u017c po najnowsze, bardziej odwa\u017cne poszukania, kt\u00f3re z\u00a0sukcesem konkuruj\u0105 z\u00a0produktami zaawansowanych technologicznie rynk\u00f3w. Na wystawie nie zostaj\u0105 pomini\u0119te r\u00f3wnie\u017c projekty eksperymentalne i\u00a0interdyscyplinarne, w\u00a0kt\u00f3rych m\u0142odzi tw\u00f3rcy poszerzaj\u0105 rozumienie tradycyjnie pojmowanego wzornictwa.\u00a0Projekty te s\u0105 g\u0142osem m\u0142odego pokolenia w\u00a0wa\u017cnej dla nich dyskusji dotycz\u0105cej odpowiedzialnego, zr\u00f3wnowa\u017conego i\u00a0spo\u0142ecznie zaanga\u017cowanego projektowania. Ta chronologia pokazuje, jak w\u00a0r\u00f3\u017cnych warunkach gospodarczych, czasem bardzo trudnych, projektanci radzili sobie, chc\u0105c sprosta\u0107 potrzebom spo\u0142ecznym i\u00a0jak w\u00a0czasach nadprodukcji m\u0142ode pokolenie poszukuje nowych warto\u015bci. Wystawa\u00a0\"Dizajn. Ods\u0142ona pozna\u0144ska\"\u00a0jest r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: czy mo\u017cna wyodr\u0119bni\u0107 pozna\u0144sk\u0105 lokalno\u015b\u0107, czy charakteryzuje j\u0105 odr\u0119bno\u015b\u0107, czy przeciwnie -\u00a0zaciera si\u0119 w\u00a0nurcie og\u00f3lnopolskim i\u00a0wpisuje si\u0119 w\u00a0tendencje og\u00f3lno\u015bwiatowe? kuratorka: Czes\u0142awa Frejlich aran\u017cacja: Pawe\u0142 Grobelny projekt graficzny: Ewa Hejnowicz Bilety w cenach: 10 z\u0142 (n), 7\u00a0z\u0142 (u), 5\u00a0z\u0142 (dla grup od 15 os\u00f3b). _ O wydarzeniach towarzysz\u0105cych (Program Edukacyjny) szukaj na stronach naszego kalendarium, a tak\u017ce w za\u0142\u0105czniku.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "123475",
        "name": "Rze\u017aby z natury- instalacja",
        "description": "Ekspozycja trzech instalacji artystycznych w\u00a0okolicy Bramy Poznania, kt\u00f3re odnosz\u0105 si\u0119 do tematyki zwi\u0105zanej z\u00a0bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 i\u00a0wsp\u00f3\u0142istnieniem ludzi i\u00a0zwierz\u0105t w\u00a0mie\u015bcie. Poruszony zosta\u0142 temat wody i\u00a0wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka na jej zanieczyszczenie. Zwr\u00f3cono r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 na potencja\u0142 wykorzystania lokalnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Instalacje b\u0119d\u0105 prezentowane przez ca\u0142y okres letni.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "119478",
        "name": "Akademia Robotyki dla dzieci",
        "description": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dziecka zale\u017cy od Ciebie! Wybierz w\u0142a\u015bciwie! Nauka programowania w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pozwoli dzieciom rozwi\u0105zywa\u0107 problemy dzisiejszego \u015bwiata. Dzi\u0119ki naszym zaj\u0119ciom programowanie, logiczne my\u015blenie, zagadnienia z zakresu robotyki i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w b\u0119d\u0105 pestk\u0105! Dzieci b\u0119d\u0105 gotowe do wkraczania w kolejne technologiczne i programistyczne wyzwania. A wszystko to przy \u015bwietnej zabawie! Kto wie, mo\u017ce nawet wyprzedz\u0105 Elona Muska w kolonizacji Marsa? Dlaczego warto? Zaj\u0119cia w twojej szkole i przedszkolu - nie musisz zawozi\u0107 dziecka na zaj\u0119cia, poniewa\u017c lekcje odbywaj\u0105 si\u0119 w plac\u00f3wce, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza. Autorski plan edukacyjnych zaj\u0119\u0107 - stworzyli\u015bmy w\u0142asny, edukacyjny plan zaj\u0119\u0107, kt\u00f3ry obejmuje nawet do 7 lat nauki. Kameralne grupy - stawiamy na kameralno\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107, dlatego w grupie jest max 14 dzieci, a w dw\u00f3ch najm\u0142odszych grupach max 8 dzieci oraz 2 trener\u00f3w. Zapisy: na stronie Organizatora . Wszystkie zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 z zachowaniem najwy\u017cszych \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "123344",
        "name": "Najd\u0142u\u017cszy Dzie\u0144 Dziecka w Polsce!",
        "description": "Kindernalia to najd\u0142u\u017cszy festiwal w kraju organizowany z okazji Dnia Dziecka. Pocz\u0105tkowo grup\u0105 docelow\u0105 byli m\u0142odzi obywatele miasta Pozna\u0144, a dzi\u015b s\u0105 to dzieci z ca\u0142ej Polski. Od 4 lat,\u00a0 imprez\u0119 tworz\u0105 reprezentaci pozna\u0144skiej spo\u0142eczno\u015bci akademickiej. Mi\u0119dzy 2018 a 2021, przy organizacji Kindernali\u00f3w i Kindernali\u00f3w online pracowa\u0142o w sumie ponad 400 student\u00f3w. Podczas stacjonarnych edycji, na uczestnik\u00f3w czeka\u0142o wiele atrakcji, kt\u00f3re by\u0142y podzielone na strefy, jak na przyk\u0142ad strefa ma\u0142ego ekologa, strefa artysty, czy strefa podr\u00f3\u017cnika. W 2020 roku organizatorzy zdecydowali przenie\u015b\u0107 ca\u0142e wydarzenie do internetu, gdzie m\u0142odzi mog\u0105 rozwija\u0107 swoje pasje i uczy\u0107 si\u0119 nowych rzeczy przy pomocy zamieszczanych przez nas materia\u0142\u00f3w. Zabawy ruchowe, gotowanie, \u0142amig\u0142\u00f3wki to jedne z wielu atrakcji, kt\u00f3re czekaj\u0105 na uczestnik\u00f3w. W tym roku projekt b\u0119dzie trwa\u0142 od 3 maja do 13 czerwca, a do wsp\u00f3lnej zabawy mo\u017cna przy\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w ka\u017cdej chwili. Z powodu ci\u0105gle panuj\u0105cej pandemii wszystkie atrakcje i konkursy odb\u0119d\u0105 si\u0119 w internecie na oficjalnym fanpage'u Kindernali\u00f3w na Facebooku.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "123344",
        "name": "Najd\u0142u\u017cszy Dzie\u0144 Dziecka w Polsce!",
        "description": "Kindernalia to najd\u0142u\u017cszy festiwal w kraju organizowany z okazji Dnia Dziecka. Pocz\u0105tkowo grup\u0105 docelow\u0105 byli m\u0142odzi obywatele miasta Pozna\u0144, a dzi\u015b s\u0105 to dzieci z ca\u0142ej Polski. Od 4 lat,\u00a0 imprez\u0119 tworz\u0105 reprezentaci pozna\u0144skiej spo\u0142eczno\u015bci akademickiej. Mi\u0119dzy 2018 a 2021, przy organizacji Kindernali\u00f3w i Kindernali\u00f3w online pracowa\u0142o w sumie ponad 400 student\u00f3w. Podczas stacjonarnych edycji, na uczestnik\u00f3w czeka\u0142o wiele atrakcji, kt\u00f3re by\u0142y podzielone na strefy, jak na przyk\u0142ad strefa ma\u0142ego ekologa, strefa artysty, czy strefa podr\u00f3\u017cnika. W 2020 roku organizatorzy zdecydowali przenie\u015b\u0107 ca\u0142e wydarzenie do internetu, gdzie m\u0142odzi mog\u0105 rozwija\u0107 swoje pasje i uczy\u0107 si\u0119 nowych rzeczy przy pomocy zamieszczanych przez nas materia\u0142\u00f3w. Zabawy ruchowe, gotowanie, \u0142amig\u0142\u00f3wki to jedne z wielu atrakcji, kt\u00f3re czekaj\u0105 na uczestnik\u00f3w. W tym roku projekt b\u0119dzie trwa\u0142 od 3 maja do 13 czerwca, a do wsp\u00f3lnej zabawy mo\u017cna przy\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w ka\u017cdej chwili. Z powodu ci\u0105gle panuj\u0105cej pandemii wszystkie atrakcje i konkursy odb\u0119d\u0105 si\u0119 w internecie na oficjalnym fanpage'u Kindernali\u00f3w na Facebooku.",
        "category": "O\u015bwiata"
    },
    {
        "event_id": "122761",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wirtualny spacer po wystawie w Muzeum Narodowym.",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122761",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wirtualny spacer po wystawie w Muzeum Narodowym.",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918).",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "124724",
        "name": "Lux umbra Dei - wystawa prac Tadeusza Gustawa Wiktora",
        "description": "Tadeusz Gustaw Wiktor jest s\u0142usznie zaliczany do grona najwybitniejszych polskich abstrakcjonist\u00f3w. Jego obrazy, rysunki, prace graficzne, rozprawy teoretyczne wyrastaj\u0105 z tradycji XX-wiecznej awangardy malarskiej, jej odnogi mistycznej, zw\u0142aszcza za\u015b z postawy tw\u00f3rczej Kazimierza Malewicza, Pieta Mondriana, Wassilija Kandinsky'ego, Marka Rothki. \u0179r\u00f3d\u0142a ideowe odnajduje artysta r\u00f3wnie\u017c w pismach my\u015blicieli takich, jak Mistrz Eckhart, Karl Jasperas, Carl Gustaw Jung b\u0105d\u017a Aldous Huxley oraz, w nie mniejszym stopniu, m\u0119drc\u00f3w Dalekiego Wschodu. Szczeg\u00f3lna wi\u0119\u017a duchowa \u0142\u0105czy artyst\u0119 z chrze\u015bcija\u0144stwem, w tym r\u00f3wnie\u017c z tradycyjnym malarstwem Ko\u015bcio\u0142a wschodniego. W ramach wystawy artysta prezentuje 15 obraz\u00f3w w technice olejnej, w tym du\u017cy cykl malarski \"\u015awiat\u0142o dla Bo\u017ceny\" (formaty 160\u00d7160 oraz 100\u00d7100 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie\u00a0i relief), pojedyncze prace \"\u015awiat\u0142o dla Eugeniusza\" i \"\u015awiat\u0142o dla Renaty I\" oraz najnowsza realizacja: tryptyk \"\u015awiat\u0142o od JPII\" (160 x 160 w technice olej na p\u0142\u00f3tnie i relief). Wszystkie te prace s\u0105 po raz pierwszy prezentowane publiczno\u015bci, a wi\u0119c jest to ich wystawiennicza premiera. Wst\u0119p wolny. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122479",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918). Na wystawie obok tematyki historycznej, ukazuj\u0105cej zar\u00f3wno chwalebn\u0105, jak i tragiczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, znalaz\u0142y si\u0119 dzie\u0142a prezentuj\u0105ce kulturow\u0105, etniczn\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i religijn\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Rzeczypospolitej i jej dziedzictwa, w tym artystyczne i polityczne zwi\u0105zki polsko-francuskie, o\u017cywiane legend\u0105 napoleo\u0144sk\u0105 z czas\u00f3w Ksi\u0119stwa Warszawskiego, dzia\u0142alno\u015bci\u0105 polskiej emigracji skupionej wok\u00f3\u0142 rodziny Czartoryskich w paryskim H\u00f4tel Lambert, ale r\u00f3wnie\u017c licznymi podr\u00f3\u017cami polskich artyst\u00f3w do Francji - traktowanej jako ojczyzna artystycznej wolno\u015bci. Wystawa to r\u00f3wnie\u017c opowie\u015b\u0107 o rodzimym pejza\u017cu i ludowo\u015bci, a w ko\u0144cu o poszukiwaniu nowoczesnego wyrazu artystycznego z nadal obecnymi symbolami i alegoriami. Narracja ekspozycji podzielona zosta\u0142a na 10 koresponduj\u0105cych ze sob\u0105 cz\u0119\u015bci: INTERREGNUM, MITOLOGIA NARODOWA, PAUL DELAROCHE A POLSKIE MALARSTWO HISTORYCZNE, NAPOLEON I POLSKA, DRAMAT TERA\u0179NIEJSZO\u015aCI, WSP\u00d3LNOTA I R\u00d3\u017bNOTRODNO\u015a\u0106, LUDOWE KORZENIE, DOM JAKO OSTOJA POLSKO\u015aCI, ODKRYWANIE PEJZA\u017bU, M\u0141ODA POLSKA. Wystawa zosta\u0142a zorganizowana przez Muzeum Narodowe w Warszawie we wsp\u00f3\u0142pracy z Mus\u00e9e du Louvre-Lens i Muzeum Narodowe w Poznaniu. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122479",
        "name": "Polska. Si\u0142a obrazu - wystawa w Muzeum Narodowym",
        "description": "Jest to wielow\u0105tkowa wystawa, kt\u00f3ra pokazuje dzie\u0142a najwa\u017cniejszych polskich malarzy drugiej po\u0142owy XIX i pocz\u0105tk\u00f3w XX wieku nale\u017c\u0105ce do kanonu polskiej sztuki, m.in. Jana Matejki, Artura Grottgera, J\u00f3zefa Brandta, J\u00f3zefa Che\u0142mo\u0144skiego, Maksymiliana i Aleksandra Gierymskich, Jacka Malczewskiego, Ferdynanda Ruszczyca, Leona Wycz\u00f3\u0142kowskiego, Wojciecha Weissa, Witolda Wojtkiewicza, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W\u015br\u00f3d zebranych na wystawie niemal 100 dzie\u0142, stworzonych w latach 1840-1918, pokazano prace najwa\u017cniejszych polskich tw\u00f3rc\u00f3w epoki. Z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 one na opowie\u015b\u0107 o tym, w jaki spos\u00f3b arty\u015bci budowali i wzbogacali kultur\u0119 narodow\u0105, czerpi\u0105c z chlubnej przesz\u0142o\u015bci Polski, tworz\u0105c \u015bwiadectwa jej historii, obrazy natury i ludzi stanowi\u0105cych o narodowym istnieniu. Przy\u015bpieszeniem procesu budowania to\u017csamo\u015bci narodowej - poprzez konstruowanie mit\u00f3w i symboli - by\u0142 upadek Rzeczypospolitej pod koniec XVIII wieku, po kt\u00f3rym nast\u0105pi\u0142 trwaj\u0105cy 123 lata okres niewoli (1795-1918). Na wystawie obok tematyki historycznej, ukazuj\u0105cej zar\u00f3wno chwalebn\u0105, jak i tragiczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, znalaz\u0142y si\u0119 dzie\u0142a prezentuj\u0105ce kulturow\u0105, etniczn\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i religijn\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 Rzeczypospolitej i jej dziedzictwa, w tym artystyczne i polityczne zwi\u0105zki polsko-francuskie, o\u017cywiane legend\u0105 napoleo\u0144sk\u0105 z czas\u00f3w Ksi\u0119stwa Warszawskiego, dzia\u0142alno\u015bci\u0105 polskiej emigracji skupionej wok\u00f3\u0142 rodziny Czartoryskich w paryskim H\u00f4tel Lambert, ale r\u00f3wnie\u017c licznymi podr\u00f3\u017cami polskich artyst\u00f3w do Francji - traktowanej jako ojczyzna artystycznej wolno\u015bci. Wystawa to r\u00f3wnie\u017c opowie\u015b\u0107 o rodzimym pejza\u017cu i ludowo\u015bci, a w ko\u0144cu o poszukiwaniu nowoczesnego wyrazu artystycznego z nadal obecnymi symbolami i alegoriami. Narracja ekspozycji podzielona zosta\u0142a na 10 koresponduj\u0105cych ze sob\u0105 cz\u0119\u015bci: INTERREGNUM, MITOLOGIA NARODOWA, PAUL DELAROCHE A POLSKIE MALARSTWO HISTORYCZNE, NAPOLEON I POLSKA, DRAMAT TERA\u0179NIEJSZO\u015aCI, WSP\u00d3LNOTA I R\u00d3\u017bNOTRODNO\u015a\u0106, LUDOWE KORZENIE, DOM JAKO OSTOJA POLSKO\u015aCI, ODKRYWANIE PEJZA\u017bU, M\u0141ODA POLSKA. Wystawa zosta\u0142a zorganizowana przez Muzeum Narodowe w Warszawie we wsp\u00f3\u0142pracy z Mus\u00e9e du Louvre-Lens i Muzeum Narodowe w Poznaniu. Wi\u0119cej informacji opr.sw",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122422",
        "name": "\"Parasite\" z napisami i audiodeskrypcj\u0105",
        "description": "Oscarowy film \"Parasite\" jest ju\u017c dost\u0119pny online w wersji bez barier! Zg\u0142oszenia przez formularz! Projekt \"Rodzina kinomaniak\u00f3w 2.0\" jest organizowany przez Fundacj\u0119 Kultury bez Barier i wsp\u00f3\u0142finansowany przez m.st. Warszawa. Formularz zg\u0142oszeniowy dost\u0119pny na Facebooku Fubndacji Kultura bez barier.",
        "category": "dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122327",
        "name": "Wystawa - Wok\u00f3\u0142 sacrum. Fascynuj\u0105ca sztuka \u015bl\u0105ska XIV-XVI wieku",
        "description": "Kurator: Karolina Czop Na wystawie czasowej prezentowanych jest 20 obiekt\u00f3w,\u00a0 kt\u00f3re pochodz\u0105 ze zbior\u00f3w Muzeum Archidiecezjalnego we Wroc\u0142awiu.\u00a0 Po\u015br\u00f3d eksponat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi: monumentalna Pieta okre\u015blana jako najpi\u0119kniejsza spo\u015br\u00f3d wszystkich drewnianych rze\u017ab tego typu wzorowanych na wapiennej figurze z ko\u015bcio\u0142a pw. NMP na Piasku, a tak\u017ce \"czerwony\" obraz z Ukrzy\u017cowanym Chrystusem i adoruj\u0105cymi go wroc\u0142awskimi kanonikami-fundatorami, kt\u00f3ry uznawany jest za jedn\u0105 z najlepszych realizacji malarstwa \u015bl\u0105skiego. Obiekty pierwszy raz b\u0119d\u0105 prezentowane w Poznaniu. Wystawie towarzyszy broszura z tekstem prof. Romualda Kaczmarka oraz fotografiami Ma\u0142gorzaty Kujdy i Marka Bieleckiego. Wst\u0119p bezp\u0142atny",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "122076",
        "name": "Kampania #b\u0105d\u017awidoczny",
        "description": "#b\u0105d\u017awidoczny - rusza II edycja kampanii NPROFIT! Panuj\u0105ca niestabilna sytuacja sprawia, \u017ce wiele firm dalej znajduje si\u0119 w trudnym po\u0142o\u017ceniu. W trakcie kampanii #b\u0105d\u017awidoczny, agencja marketingu internetowego NPROFIT, Terdeals (platforma agencji NPROFIT) oraz Adshock - nasz partner strategiczny - chce pom\u00f3c przedsi\u0119biorcom zaistnie\u0107 na najwi\u0119kszym rynku - czyli w Internecie. COVID-19 nie ust\u0119puje i nie rozpieszcza przedsi\u0119biorc\u00f3w. Wiele firm og\u0142osi\u0142o upad\u0142o\u015b\u0107, a bardzo du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ca\u0142y czas walczy o przetrwanie. Swoimi dzia\u0142aniami mamy na celu wesprze\u0107 firmy, poprawi\u0107 ich widoczno\u015b\u0107, a przede wszystkim - umo\u017cliwi\u0107 lepsze prosperowanie. Podczas II edycji kampanii #b\u0105d\u017awidoczny (tak jak podczas poprzedniej) prowadzi\u0107 b\u0119dziemy webinaria, udziela\u0107 konsultacji oraz publikowa\u0107 poradniki dla firm. Harmonogram webinari\u00f3w: 21.01.2021r. Jak prowadzi\u0107 i pozycjonowa\u0107 blog firmowy? 25.02.2021r. Wsp\u00f3\u0142praca z agencj\u0105 SEM - czego oczekiwa\u0107? 25.03.2021r. Optymalizacja sklepu internetowego 26.09.2021r. Skuteczna optymalizacja Google Ads dla e-commerce 21.10.2021r. Facebook dla e-commerce - istotno\u015b\u0107 remarketingu 09.12.2021r. Google Product Shop - poprawna konstrukcja oraz implementacja NPROFIT stawia na jako\u015b\u0107, a nie na ilo\u015b\u0107 - wychodzimy z \u00a0za\u0142o\u017cenia, \u017ce wi\u0119cej nie zawsze znaczy lepiej. Budujemy wizerunek stabilnej firmy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy nie boj\u0105 si\u0119 nam zaufa\u0107. Gwarantujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa budowane poprzez sprawdzone dzia\u0142ania. W 2020 roku przeprowadzili\u015bmy webinaria, poradniki i konsultacje wprowadzaj\u0105ce do tematu pozycjonowania i reklamy w Internecie. Naszym uczestnikom dawali\u015bmy wskaz\u00f3wki, z jakich bezp\u0142atnych narz\u0119dzi mog\u0105 skorzysta\u0107, aby by\u0107 lepiej widocznym w wyszukiwarce. T\u0142umaczyli\u015bmy r\u00f3wnie\u017c jak wyr\u00f3\u017cni\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lokalnie. Ca\u0142y zesp\u00f3\u0142 Agencji NPROFIT zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 w inicjatyw\u0119. Przede wszystkim nasi pracownicy jeszcze mocniej zadbali o wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107 tekst\u00f3w publikowanych na blogu, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Rozumiemy, \u017ce sytuacja, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 tak wiele firm, nie jest \u0142atwa, dlatego postanowili\u015bmy dzia\u0142a\u0107 dla wsp\u00f3lnego dobra. Je\u017celi dzi\u0119ki naszej pracy firma, kt\u00f3ra mia\u0142a upa\u015b\u0107, przeniesie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do Internetu i uda si\u0119 jej przetrwa\u0107 ten niepewny czas, b\u0119dzie to dla nas ogromna satysfakcja i pow\u00f3d do dumy.",
        "category": "Biznes"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121827",
        "name": "Telefoniczny poradnik: Bardzo M\u0142oda Kultura: Wielkopolska!",
        "description": "Dynamicznie zmieniaj\u0105ca si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z pandemi\u0105 Sars Covid-19, wprowadza do naszego \u017cycia zawodowego i prywatnego wiele poziom\u00f3w trudno\u015bci. Szukaj\u0105c wsparcia i sposob\u00f3w na odnalezienie si\u0119 w obecnych warunkach, proponujemy Wam telefoniczny poradnik. Telefoniczny poradnik: to telefoniczne dy\u017cury ekspertek i ekspert\u00f3w oferuj\u0105cych konsultacje w zakresie swojej dziedziny. Z \"telefonu\" mog\u0105 skorzysta\u0107: nauczycielki/nauczyciele, edukatorzy/edukatorki, animatorki/animatorzy, aktywi\u015bci/aktywistki, kt\u00f3rzy i kt\u00f3re potrzebuj\u0105 porady oraz wsparcia w zaproponowanych przez nas obszarach tematycznych: Jakk radzi\u0107 sobie ze stresem, nadmiarem zada\u0144 i motywowaniem si\u0119 do pracy? Dialog z uczniem - jak pracowa\u0107 i wesprze\u0107 uczennice i uczni\u00f3w w nauce zdalnej oraz sytuacji niepewno\u015bci? Komunikacja i dost\u0119pno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - budowanie relacji z publiczno\u015bci\u0105 z uwa\u017cno\u015bci\u0105 na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 potrzeb. Je\u015bli nie online to co? Dzia\u0142ania z zakresu edukacji kulturowej poza Internetem. Kultura w sieci - inspiracje, propozycje dzia\u0142a\u0144. Kryzysowy przewodnik badaczki/badacza po diagnozie: jak dowiedzie\u0107 si\u0119 o potrzebach beneficjent\u00f3w naszych dzia\u0142a\u0144 bez spotykania si\u0119 z nimi. Ka\u017cd\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z poradnika, organizatorzy prosz\u0105 o wype\u0142nienie formularza zg\u0142oszeniowego, dost\u0119pnego na stronie CK Zamek . Form\u0119 rozmowy b\u0119dzie mo\u017cna wybra\u0107 stosownie do potrzeb (rozmowa telefoniczna/wideo konferencja). Skorzystanie z oferty jest bezp\u0142atne. Organizatorzy starali si\u0119 dobra\u0107 zestaw temat\u00f3w, tak by odpowiada\u0142 na realne i pal\u0105ce obecnie problemy ze \u015bwiata kultury i edukacji, lecz maj\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 nadal niewystarczaj\u0105cy/niepe\u0142ny. Dlatego b\u0119d\u0105 wdzi\u0119czni za nades\u0142anie informacji o swoich trudno\u015bciach w formularzu zg\u0142oszeniowym - postaraj\u0105 si\u0119 na nie odpowiedzie\u0107 realnym wsparciem! Je\u015bli jeste\u015b osob\u0105 pos\u0142uguj\u0105c\u0105 si\u0119 polskim j\u0119zykiem migowym - prze\u015blij swoje nagranie, udzielaj\u0105c odpowiedzi na pytania z formularza.",
        "category": "Imprezy w CK Zamek"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121825",
        "name": "Kalendarium wydarze\u0144 na MTP",
        "description": "Kalendarium wydarze\u0144\u00a0 na terenie Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Pozna\u0144skich 2021",
        "category": "Targi"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121826",
        "name": "Wirtualny spacer po Zamku",
        "description": "Dzi\u0119ki funduszom europejskim powsta\u0142a wycieczka wirtualna po dawnym Zamku Cesarskim. W ten spos\u00f3b mo\u017cna odwiedzi\u0107 CK Zamek i skorzysta\u0107 ze zwiedzania wyj\u0105tkowych wn\u0119trz. Wirtualny spacer po Zamku na stronie CK Zamek",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "121497",
        "name": "ZOO TEAM - wystawa zwierz\u0105t egzotycznych",
        "description": "ZOO TEAM to szczeg\u00f3lne miejsce spotka\u0144 ludzi ze zwierz\u0119tami. Przez 6 lat wystawa funkcjonowa\u0142a we Wroc\u0142awiu i cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Od stycznia ZOO TEAM funkcjonuje w Poznaniu, w Galerii Malta, z nieco zmienion\u0105 formu\u0142\u0105. Organizatorzy stawiaj\u0105 jeszcze wi\u0119kszy nacisk na edukacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zwierz\u0105t, dlatego warto tu przychodzi\u0107 ca\u0142ymi rodzinami lub grupami szkolnymi. W ZOO TEAM mo\u017cna zobaczy\u0107 i wzi\u0105\u0107 na r\u0119ce wiele zwierz\u0105t. Ekspozycja obejmuje kilkadziesi\u0105t w\u0119\u017cy i jaszczurek, paj\u0105ki ptaszniki i skorpiony, je\u017ce afryka\u0144skie, p\u0119dzlogony i szynszyla. Dzia\u0142ania Zoo Team to: centrum edukacji terrarystycznej wystawa zwierz\u0105t egzotycznych zaj\u0119cia edukacyjne dla szk\u00f3\u0142, przedszkoli, klub\u00f3w i os\u00f3b indywidualnych sklep z akcesoriami terrarystycznymi i gad\u017cetami imprezy urodzinowe dla dzieci. Zoo Team zaprasza codziennie w godzinach od 10:00 do 20:00. Cennik bilet\u00f3w: normalny - 30 z\u0142, ulgowy - 25 z\u0142, bilet rodzinny (2 osoby doros\u0142e + 2 dzieci) - 90 z\u0142, bilet grupowy (min. 10 os\u00f3b) - 20 z\u0142 od osoby, pakiet VIP - zwiedzanie z zarezerwowanym wy\u0142\u0105cznie dla siebie przewodnikiem: cena normalnych bilet\u00f3w + 150 z\u0142 za ka\u017cd\u0105 godzin\u0119. Obowi\u0105zuje wcze\u015bniejsza rezerwacja - dzieci do lat 4 wst\u0119p bezp\u0142atny. Cennik us\u0142ug dodatkowych: - Dodatkowa prelekcja na temat zwierz\u0105t egzotycznych - 100 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b (tylko w ramach rozszerzenia oferty do biletu grupowego). - Wyjazdowe zaj\u0119cia edukacyjne na terenie Poznania - 175 z\u0142/do 45 minut/ grupa maksymalnie do 25 os\u00f3b. - Zaj\u0119cia online - do uzgodnienia w zale\u017cno\u015bci od projektu. Kontakt: tel. 517\u00a0414 053, e-mail: kontakt@zooteam.pl.",
        "category": "Rozrywka"
    },
    {
        "event_id": "122447",
        "name": "Bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne / Sesje SE/TRE",
        "description": "Fundacja Preludium, w ramach projektu \"Preludium Zmiany - si\u0142a i Wzmocnienie\", kt\u00f3ry jest adresowany do aktywistek i os\u00f3b trans zaanga\u017cowanych w aktywizm oraz kobiet z aglomeracji pozna\u0144skiej do\u015bwiadczaj\u0105cych stresu, niepokoju, stan\u00f3w depresyjnych wynikaj\u0105cych z pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji trwaj\u0105cej pandemii, prowadzi bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne, sesje SE (Somatic Experiencing), TRE (Tension & trauma releasing exercises), na kt\u00f3re mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107 poprzez kontakt telefoniczny (570-303-760) oraz e-mail (Kontakt@preludium.pro): wtorek: 13-17 \u015broda: 9-13 czwartek: 14-18 pi\u0105tek: 12-16 Projekt finansowany jest z Funduszu Praw Kobiet, Fundacji im. S. Batorego.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "122447",
        "name": "Bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne / Sesje SE/TRE",
        "description": "Fundacja Preludium, w ramach projektu \"Preludium Zmiany - si\u0142a i Wzmocnienie\", kt\u00f3ry jest adresowany do aktywistek i os\u00f3b trans zaanga\u017cowanych w aktywizm oraz kobiet z aglomeracji pozna\u0144skiej do\u015bwiadczaj\u0105cych stresu, niepokoju, stan\u00f3w depresyjnych wynikaj\u0105cych z pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji trwaj\u0105cej pandemii, prowadzi bezp\u0142atne konsultacje psychologiczno-informacyjne, sesje SE (Somatic Experiencing), TRE (Tension & trauma releasing exercises), na kt\u00f3re mo\u017cna si\u0119 zapisa\u0107 poprzez kontakt telefoniczny (570-303-760) oraz e-mail (Kontakt@preludium.pro): wtorek: 13-17 \u015broda: 9-13 czwartek: 14-18 pi\u0105tek: 12-16 Projekt finansowany jest z Funduszu Praw Kobiet, Fundacji im. S. Batorego.",
        "category": "Inne"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    },
    {
        "event_id": "117177",
        "name": "Wystawy / Wystawa w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim on-line",
        "description": "Mo\u017cna ju\u017c przyj\u015b\u0107 do Fotoplastykonu na najnowsz\u0105 wystaw\u0119, niemniej jak dotychczas tak i teraz wystawy przychodz\u0105 do wszystkich. Wystawy on-line: \"Przeb\u0142yski wolno\u015bci\" To wystawa kt\u00f3ra przeniesie Widza sto lat wstecz, aby za po\u015brednictwem stereofotografii do\u015bwiadczy\u0107 wydarze\u0144, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na losy Polski i ca\u0142ego \u015bwiata. Stereofotografie z czasu I wojny pokazuj\u0105 dzia\u0142ania wojenne, widoki na miasta oraz r\u00f3\u017cne wydarzenia historyczne stanowi\u0105ce \u015bwiadectwo minionej epoki. Stereofotografie pochodz\u0105 z kolekcji Tomasza Bielawskiego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od marca do ko\u0144ca maja 2019 roku . \"Misja na Ksi\u0119\u017cyc\" Wystawa ta pochodzi z albumu \"Mission Moon 3-D\" Davida J. Eichera i Briana Maya wydanego przez London Stereoscopic Company. Ogl\u0105daj\u0105c wystaw\u0119 mo\u017cna chocia\u017c na chwil\u0119 poczu\u0107 si\u0119 jak uczestnicy wyprawy w Kosmos i dzi\u0119ki stereofotografii spojrze\u0107 oczami Neila Armstronga na pulpit sterowania w module dowodzenia statku Columbia, wej\u015b\u0107 do radzieckiej kapsu\u0142y Woschod 1 i spojrze\u0107 na powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od czerwca do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku i cieszy\u0142a si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ubieg\u0142oroczn\u0105 '50 rocznic\u0119 l\u0105dowania na ksi\u0119\u017cycu. \"Pozna\u0144 na prze\u0142omie wiek\u00f3w\" Wystawa na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 archiwalne zdj\u0119cia Poznania z prze\u0142omu XIX i XX w. ze zbior\u00f3w Biblioteki Uniwersyteckiej w Poznaniu, Stefana Boles\u0142awa Poradowskiego, Narodowego Archiwum Cyfrowego i Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w, oraz ostatnia, czyli Tatry zim\u0105. To z kolei stereofotografie z lat 40.-60. XX w. udost\u0119pnione dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Fotoplastikonu Warszawskiego oraz Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od wrze\u015bnia do ko\u0144ca listopada 2019 roku. \"Tatry zim\u0105\" Wystawa zabiera nas w podr\u00f3\u017c na po\u0142udnie Polski, przeniesiemy si\u0119 w Tatry, by podziwia\u0107 niezwyk\u0142e krajobrazy, dzik\u0105 przyrod\u0119 i codzienne \u017cycie g\u00f3rali. Zobaczy\u0107 mo\u017cna takie tatrza\u0144skie szczyty, jakie widzieli tury\u015bci ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0105t lat temu. Zaprezentowano fotografie pochodz\u0105ce ze zbior\u00f3w Narodowego Archiwum Cyfrowego. Pierwotnie wystawa prezentowana by\u0142a w Fotoplastykonie Pozna\u0144skim w okresie od grudnia 2019 do marca 2020 roku. _ Aby obejrze\u0107 wystawy on-line wystarczy klikn\u0105\u0107 tutaj.",
        "category": "Kultura i sztuka"
    }
]